{"id":102074,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Editus","text":"Editus is a Costa Rican music group. The group included Ricardo Ram\u00EDrez, Ed\u00EDn Sol\u00EDs and Carlos \u201CTapado\u201D Vargas. Their music styles were a combination of modern, jazz, new age, classical music, and the unique sound of Latin America.\nEditus went to over 30 countries in North America, Europe and Latin America to give shows. They performed in places like The New York\u2019s Carnegie Hall, The Kennedy Center Washington D.C., The Olimpia in Paris, the Montreux Jazz Festival in Switzerland, Monterrey Jazz Festival, Auditorio Nacional and Plaza del S\u00F3calo in Mexico City.\nThey have worked with famous artists like Le\u00F3n Gieco, Danilo P\u00E9rez, Aterciopelados, Tania Libertad, Armando Manzanero, Pedro Aznar, and Rub\u00E9n Blades. They won the Grammy Award in 2000 with Blades for \u201CBest Latin Pop Presentation\u201D for the song called \u201CTiempos.\u201D They have also won awards in the categories \u201CBest World Music Album\u201D and \u201CBest Tropical Contemporary Album\u201D for their album \"Mundo\".\nThey have received national awards like \u201CAncora\u201D given by \u201CLa Naci\u00F3n\u201D newspaper; the National Association of Authors and Musical Composers (ACAM) named them \u201CThe group with Best International Projection,\u201D TELETICA named Editus as the \u201CArtist of the Year 2000\u201D and the newspaper \u201CLa Rep\u00FAblica\u201D awarded this group \u201CPersonality of the Year.\u201D\nRicardo Ram\u00EDrez (Violinist).\nHe was born in November 11th, 1967 in San Jos\u00E9, Costa Rica. He is graduated from the University of Costa Rica in 1990.\nFrom 1983 to 1988 he was part of the Juvenile Symphonic Costa Rican Orchestra. He won the \u201CSoloist teenagers\u201D contest. In 1989 he worked as a soloist with the National Symphonic Orchestra.\nNowadays, he and his brothers are part of the \u201CTrio de Cuerdas,\u201D \u201CAkustic Ensamble\u201D as well as Trio \u201CM\u00E9nage d Trois\u201D with Martha Fonseca and Bernal Villegas.\nHe has played in national performances like \u201CInconsciente Colectivo,\u201D \u201CGandhi,\u201D Bernardo Quesada, Mar\u00EDa Pr\u00E9tiz, Patricia Torres, Duvalier Quir\u00F3s, Cantoam\u00E9rica, and Arnoldo Castillo. Out of the country, he record productions with \u201CSon Miserables,\u201D \u201CCongreso\u201D group and Alvaro Aguilar.\nEd\u00EDn Sol\u00EDs (Guitarist).\nSol\u00EDs was born in Zarcero on November 22nd, 1963. He is graduated in Classical Guitar from the University of Costa Rica Conservatory. He learned how to play the guitar with the Argentinean teachers Jorge Cardoso and Miguel A. Girolet, a Spanish teacher Demetrio Ballesteros, Francisco Ort\u00EDz and V\u00EDctor Monge.\nIn 1991 he won the National Prize Contest of guitar and toured Spain, France, and Germany.\nFrom 1985 through 1990 he toured with Cantoam\u00E9rica Guitarist. He traveled to the United States and Guatemala to show their music style. In 1991, he went to Europe to give his tour as a soloist in Paris, Santiago de Compostela in Spain, Bonn and K\u00F6ln, both cities of Germany.\nCarlos \"Tapado\" Vargas (Percussionist).\nHe was born in January 22nd, 1971 in San Jos\u00E9, Costa Rica. He is graduated in 1987 from the Castella Conservatory. He studied with the percussionist Giovanni Hidalgo and in the teen program of the National Symphonic Orchestra.\nHe is part of the National Symphonic Orchestra and The Juvenile Symphonic Orchestra of Costa Rica. Also he has participated in Marfil, Gaviota y Amarillo and Cian Magenta groups. He has played for Paquita D\u2019Rivera and Victor Monge (known as Serranto), Abraham Laboriel, Alvaro L\u00F3pez, Justo Almario, Diego Urcola. He was part of Cantoam\u00E9rica and Cono Sur and also Probus Ensamble Group. At present, he is the percussionist of Malpa\u00EDs, Kool Jazz and Jazz Latino Sextet.","categories":[],"infobox_types":["musical artist"],"annotations":[{"uri":"Costa_Rica","surface_form":"Costa Rica","offset":12},{"uri":"Music","surface_form":"music","offset":24},{"uri":"Band","surface_form":"group","offset":30},{"uri":"Style","surface_form":"style","offset":124},{"uri":"Jazz","surface_form":"jazz","offset":161},{"uri":"New_age_music","surface_form":"new age","offset":167},{"uri":"Classical_music","surface_form":"classical music","offset":176},{"uri":"Latin_America","surface_form":"Latin America","offset":217},{"uri":"Country","surface_form":"countries","offset":255},{"uri":"North_America","surface_form":"North America","offset":268},{"uri":"Europe","surface_form":"Europe","offset":283},{"uri":"New_York_City","surface_form":"New York\u2019s","offset":357},{"uri":"Carnegie_Hall","surface_form":"Carnegie Hall","offset":368},{"uri":"John_F._Kennedy_Center_for_the_Performing_Arts","surface_form":"Kennedy Center","offset":387},{"uri":"Washington_D.C.","surface_form":"Washington D.C.","offset":402},{"uri":"The_Olimpia","surface_form":"The Olimpia","offset":419},{"uri":"Paris","surface_form":"Paris","offset":434},{"uri":"Montreux_Jazz_Festival","surface_form":"Montreux Jazz Festival","offset":445},{"uri":"Switzerland","surface_form":"Switzerland","offset":471},{"uri":"Monterrey_Jazz_Festival","surface_form":"Monterrey Jazz Festival","offset":484},{"uri":"Auditorio_Nacional","surface_form":"Auditorio Nacional","offset":509},{"uri":"Plaza_del_S%C3%B3calo","surface_form":"Plaza del S\u00F3calo","offset":532},{"uri":"Mexico_City","surface_form":"Mexico City","offset":552},{"uri":"Le%C3%B3n_Gieco","surface_form":"Le\u00F3n Gieco","offset":607},{"uri":"Danilo_P%C3%A9rez","surface_form":"Danilo P\u00E9rez","offset":619},{"uri":"Aterciopelados","surface_form":"Aterciopelados","offset":633},{"uri":"Tania_Libertad","surface_form":"Tania Libertad","offset":649},{"uri":"Armando_Manzanero","surface_form":"Armando Manzanero","offset":665},{"uri":"Pedro_Aznar","surface_form":"Pedro Aznar","offset":684},{"uri":"Rub%C3%A9n_Blades","surface_form":"Rub\u00E9n Blades","offset":701},{"uri":"Grammy_Award","surface_form":"Grammy Award","offset":728},{"uri":"Song","surface_form":"song","offset":803},{"uri":"Category","surface_form":"categories","offset":859},{"uri":"Album","surface_form":"album","offset":944},{"uri":"Nation","surface_form":"nation","offset":978},{"uri":"Award","surface_form":"award","offset":987},{"uri":"La_Naci%C3%B3n","surface_form":"La Naci\u00F3n","offset":1018},{"uri":"Newspaper","surface_form":"newspaper","offset":1029},{"uri":"National_Association_of_Authors_and_Musical_Composers","surface_form":"National Association of Authors and Musical Composers","offset":1044},{"uri":"TELETICA","surface_form":"TELETICA","offset":1164},{"uri":"La_Rep%C3%BAblica","surface_form":"La Rep\u00FAblica","offset":1238},{"uri":"San_Jos%C3%A9%2C_Costa_Rica","surface_form":"San Jos\u00E9, Costa Rica","offset":1365},{"uri":"Graduate","surface_form":"graduated","offset":1393},{"uri":"University_of_Costa_Rica","surface_form":"University of Costa Rica","offset":1412},{"uri":"Juvenile_Symphonic_Costa_Rican_Orchestra","surface_form":"Juvenile Symphonic Costa Rican Orchestra","offset":1483},{"uri":"National_Symphonic_Orchestra","surface_form":"National Symphonic Orchestra","offset":1605},{"uri":"Zarcero","surface_form":"Zarcero","offset":2119},{"uri":"Guitar","surface_form":"Guitar","offset":2180},{"uri":"University_of_Costa_Rica_Conservatory","surface_form":"University of Costa Rica Conservatory","offset":2196},{"uri":"Argentine","surface_form":"Argentinean","offset":2278},{"uri":"Spain","surface_form":"Spanish","offset":2338},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":2480},{"uri":"Germany","surface_form":"Germany","offset":2492},{"uri":"United_States","surface_form":"United States","offset":2582},{"uri":"Guatemala","surface_form":"Guatemala","offset":2600},{"uri":"Europe","surface_form":"Europe","offset":2657},{"uri":"Santiago_de_Compostela","surface_form":"Santiago de Compostela","offset":2704},{"uri":"Bonn","surface_form":"Bonn","offset":2737},{"uri":"K%C3%B6ln","surface_form":"K\u00F6ln","offset":2746},{"uri":"San_Jos%C3%A9%2C_Costa_Rica","surface_form":"San Jos\u00E9, Costa Rica","offset":2853},{"uri":"Castella_Conservatory","surface_form":"Castella Conservatory","offset":2908},{"uri":"Percussion","surface_form":"percussionist","offset":2951},{"uri":"Teenager","surface_form":"teen","offset":2993},{"uri":"Program","surface_form":"program","offset":2998},{"uri":"National_Symphonic_Orchestra","surface_form":"National Symphonic Orchestra","offset":3013}]}