{"id":102066,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Figueres_Ferrer","text":"Jos\u00E9 Mar\u00EDa Hip\u00F3lito Figueres Ferrer (September 25, 1906 - June 8, 1990) was president of Costa Rica three times. He was also the rebel leader during the Costa Rican civil war.\nEarly years.\nAlso known as Don Pepe, Jos\u00E9 Figueres Ferrer was born in San Ram\u00F3n, Alajuela, Costa Rica. His parents were from Catalu\u00F1a, Spain: Mariano Rodr\u00EDguez Borges and Francisca Ferrer Mendiola. Figueres entered the Primary Boys School in San Ram\u00F3n of Alajuela in 1913. He got in Costa Rica\u2019s Lyceum finishing his Secondary studies in 1920. He went to Boston, United States to travel and study. He returned to Costa Rica in 1928 and bought a coffee farm.\nCivil war.\nIn 1942, Figueres made a speech on Latin America Radio. In this speech, he objected to the situation in Costa Rica under president Rafael \u00C1ngel Calder\u00F3n. Because of this speech, he was arrested and forced to leave the country. Figueres return to Costa Rica in 1944. He started a political party, the Democratic Party. A main goal of the party was to go against Calderon's party, the National Republican Party. In 1948, supporters of Calder\u00F3n caused problems with an election for president in which Calder\u00F3n lost to Otilio Ulate. Because of this, the results of the election were not used. This led to the start of the civil war in 1948. In March 11, 1948, Don Pepe began a war to support the peoples decision at the previous election. Figueres and his troops won.\nPresident of Costa Rica.\nIn the same year, Jos\u00E9 Figueres Ferrer became president of the Second Republic Founder Assembly. He became president of Costa Rica for the first time and eliminated the Costa Rica army. He became President of Costa Rica for the second time in 1953 winning the election with 65% of the votes. In 1970, he became Costa Rica\u2019s President for the third time. Figueres died June 8, 1990. Five months later he was declared Benem\u00E9rito de la Patria.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"September_25","surface_form":"September 25","offset":37},{"uri":"1906","surface_form":"1906","offset":51},{"uri":"June_8","surface_form":"June 8","offset":58},{"uri":"1990","surface_form":"1990","offset":66},{"uri":"President","surface_form":"president","offset":76},{"uri":"Costa_Rica","surface_form":"Costa Rica","offset":89},{"uri":"San_Ram%C3%B3n","surface_form":"San Ram\u00F3n","offset":246},{"uri":"Alajuela","surface_form":"Alajuela","offset":257},{"uri":"Catalu%C3%B1a","surface_form":"Catalu\u00F1a","offset":301},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":311},{"uri":"Boston%2C_Massachusetts","surface_form":"Boston","offset":531},{"uri":"United_States","surface_form":"United States","offset":539},{"uri":"Coffee","surface_form":"coffee","offset":621},{"uri":"Farm","surface_form":"farm","offset":628},{"uri":"Latin_America_Radio","surface_form":"Latin America Radio","offset":680},{"uri":"Rafael_%C3%81ngel_Calder%C3%B3n","surface_form":"Rafael \u00C1ngel Calder\u00F3n","offset":776},{"uri":"Country","surface_form":"country","offset":863},{"uri":"Political_party","surface_form":"political party","offset":924},{"uri":"Election","surface_form":"election","offset":1111},{"uri":"Otilio_Ulate","surface_form":"Otilio Ulate","offset":1160},{"uri":"Civil_war","surface_form":"civil war","offset":1263},{"uri":"Military","surface_form":"troops","offset":1397},{"uri":"Second_Republic_Founder_Assembly","surface_form":"Second Republic Founder Assembly","offset":1497},{"uri":"Army","surface_form":"army","offset":1614}]}