{"id":114157,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Ardennes_(department)","text":"Ardennes is a department in the Grand Est region of northeastern France named after the Ardennes forest. Its prefecture is the city of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res.\nHistory.\nArdennes is one of the original 83 departments created during the French Revolution on 4 March 1790 with M\u00E9zi\u00E8res as is capital. It was formed with the former province of Champagne, the principalities of Sedan and Argonne and other territories.\nIt was divided in six districts: Charleville, Grandpr\u00E9, Rethel, Rocroi, Sedan and Vouziers.\nIn 1800, with the creation of the \"arrondissements\" in France, the six districts were changed into five \"arrondissements\": M\u00E9zi\u00E8res, Rethel, Rocroi, Sedan and Vouziers.\nOn 10 September 1926, the \"arrondissements\" of Rocroi and Sedan were eliminated but in 1942 Sedan was made again an \"arrondissement\".\nThe \"communes\" of Charleville and M\u00E9zi\u00E8res are joined to form the new \"commune\" of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res; it was named the capital of the department.\nGeography.\nArdennes is part of the Grand Est region. It has an area of.\nThe highest point of the department is \"Croix-Scaille\" () with an altitude of high.; it is found between the French \"commune\" of Hautes-Rivi\u00E8res and the Belgian \"commune\" of Gedinne.\nThe lowest point is on the Aisne river in Brienne-sur-Aisne, high.\nSeveral rivers flow through the department; the main rivers are the Meuse, in the north, and the Aisne, in the south.\nClimate.\nThe K\u00F6ppen climate classification type for the climate at Charleville-M\u00E9zi\u00E8res is an \"Oceanic climate\" (also known as Marine West Coast Climate) and of the subtype \"Cfb\".\nThe average amount of precipitation for the year in Charleville-M\u00E9zi\u00E8res is. The month with the most precipitation on average is November with of precipitation. The month with the least precipitation on average is June with an average of.\nThe average temperature for the year in Charleville-M\u00E9zi\u00E8res is. The warmest month, on average, is July with an average temperature of. The coolest month on average is January, with an average temperature of.\nAdministration.\nArdennes is managed by the \"Departmental Council of Ardennes\" in Charleville-M\u00E9zi\u00E8res. The department is part of the Grand Est region.\nAdministrative divisions.\nThere are 4 \"arrondissements\" (districts), 19 \"cantons\" and 452 \"communes\" (municipalities) in Ardennes.\nDemographics.\nThe inhabitants of the Ardennes department are known, in French, as \"Ardennais\" (women: \"Ardennaises\"),\nArdennes had a population, in 2014, of 279,715, for a population density of inhabitants/km2. The \"arrondissement\" of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res, with 160,939 inhabitants, is the \"arrondissement\" with more inhabitants.\nEvolution of the population in the Ardennes","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":14},{"uri":"Grand_Est","surface_form":"Grand Est","offset":32},{"uri":"Ardennes_(forest)","surface_form":"Ardennes","offset":88},{"uri":"Forest","surface_form":"forest","offset":97},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"prefecture","offset":109},{"uri":"Charleville-M%C3%A9zi%C3%A8res","surface_form":"Charleville-M\u00E9zi\u00E8res","offset":135},{"uri":"French_Revolution","surface_form":"French Revolution","offset":232},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":286},{"uri":"Province","surface_form":"province","offset":325},{"uri":"Principality","surface_form":"principalities","offset":352},{"uri":"Territory","surface_form":"territories","offset":398},{"uri":"District","surface_form":"district","offset":433},{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"\"arrondissements\"","offset":537},{"uri":"Grand_Est","surface_form":"Grand Est","offset":990},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":1000},{"uri":"Croix-Scaille","surface_form":"Croix-Scaille","offset":1067},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":1093},{"uri":"Hautes-Rivi%C3%A8res","surface_form":"Hautes-Rivi\u00E8res","offset":1156},{"uri":"Belgium","surface_form":"Belgian","offset":1180},{"uri":"Gedinne","surface_form":"Gedinne","offset":1201},{"uri":"Aisne_(river)","surface_form":"Aisne","offset":1237},{"uri":"Brienne-sur-Aisne","surface_form":"Brienne-sur-Aisne","offset":1252},{"uri":"Meuse_(river)","surface_form":"Meuse","offset":1345},{"uri":"Aisne_(river)","surface_form":"Aisne","offset":1374},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":1408},{"uri":"Charleville-M%C3%A9zi%C3%A8res","surface_form":"Charleville-M\u00E9zi\u00E8res","offset":1462},{"uri":"Average","surface_form":"average","offset":1579},{"uri":"Precipitation","surface_form":"precipitation","offset":1597},{"uri":"Charleville-M%C3%A9zi%C3%A8res","surface_form":"Charleville-M\u00E9zi\u00E8res","offset":2104},{"uri":"Grand_Est","surface_form":"Grand Est","offset":2156},{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"\"arrondissements\"","offset":2212},{"uri":"District","surface_form":"district","offset":2231},{"uri":"Cantons_in_France","surface_form":"\"cantons\"","offset":2246},{"uri":"Communes_in_France","surface_form":"\"communes\"","offset":2264},{"uri":"Municipality","surface_form":"municipalities","offset":2276},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":2376}]}