{"id":115988,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Sarlat-la-Can%C3%A9da","text":"Sarlat-la-Can\u00E9da (), or simply Sarlat, is a town and commune in southwestern France, in the region of Aquitaine. It is a subprefecture of the Dordogne department.\nHistory.\nThe city developed around a Carolingian Benedictine abbey in the 13th century. The abbey already existed in the 9th century. it was part of the six great abbeys of the old province of P\u00E9rigord. The others were Paunat, Belv\u00E8s, Saint Front de P\u00E9rigueux, Brant\u00F4me and Terrasson. The Carolingian abbey was the only one to be spared by the Vikings because it does not lie on the Dordogne river or its tributaries. In 1317, Sarlat became the seat of a bishop.\nThe city was badly damaged in the Hundred Years' War. After several conflicts it was rebuilt in Renaissance style between 1450 and 1500. In the middle of the 17th century, the city lost political influence and became poorer.\nOn 1 March 1965, the \"communes\" of Sarlat and of La Can\u00E9da were combined in one \"commune\" with the name of Sarlat-la-Can\u00E9da.\nGeography.\nThe \"commune\" of Sarlat-la-Can\u00E9da has an area of and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nSarlat-la-Can\u00E9da is surrounded by the \"communes\" Tamni\u00E8s, Marquay. Marcillac-Saint-Quentin, Proissans, Sainte-Nathal\u00E8ne, Saint-Vincent-le-Paluel, Carsac-Aillac, Vitrac, V\u00E9zac and Saint-Andr\u00E9-d'Allas.\nClimate.\nSarlat-la-Can\u00E9da has an oceanic climate with template summers (K\u00F6ppen climate classification: Cfb).\nPopulation.\nThe inhabitants of Sarlat-la-Can\u00E9da are known, in French, as \"Sarladais\" (women: \"Sarladaises\").\nWith a population of 9,127 (2014), Sarlat-la-Can\u00E9da has a population density of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in Sarlat-la-Can\u00E9da\nSarlat-la-Can\u00E9da forms the urban area of Sarlat-la-Can\u00E9da with a population of 9,259 inhabitants (2013) and an area of. This urban area is the centre of the metropolitan area of Sarlat-la-Can\u00E9da, formed by 17 \"communes\" with a population of 19,520 inhabitants (2013) and an area of.\nAdministration.\nSarlat-la-Can\u00E9da is a subprefecture of the Dordogne and the capital of the \"arrondissement\" of Sarlat-la-Can\u00E9da.\nThe \"commune\" is the administrative centre () of the canton of \"Sarlat-la-Can\u00E9da, formed with 13 \"communes\".\nIt is part of the intercommunality \"Sarlat-P\u00E9rigord Noir\" ().","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":53},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":77},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":92},{"uri":"Aquitaine","surface_form":"Aquitaine","offset":102},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":121},{"uri":"Dordogne","surface_form":"Dordogne","offset":142},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":151},{"uri":"Carolingian_Empire","surface_form":"Carolingian","offset":200},{"uri":"Benedictine","surface_form":"Benedictine","offset":212},{"uri":"Abbey","surface_form":"abbey","offset":224},{"uri":"Province","surface_form":"province","offset":344},{"uri":"P%C3%A9rigord","surface_form":"P\u00E9rigord","offset":356},{"uri":"Paunat","surface_form":"Paunat","offset":382},{"uri":"Belv%C3%A8s","surface_form":"Belv\u00E8s","offset":390},{"uri":"P%C3%A9rigueux","surface_form":"P\u00E9rigueux","offset":413},{"uri":"Brant%C3%B4me","surface_form":"Brant\u00F4me","offset":424},{"uri":"Terrasson","surface_form":"Terrasson","offset":437},{"uri":"Viking","surface_form":"Viking","offset":507},{"uri":"Dordogne_(river)","surface_form":"Dordogne","offset":546},{"uri":"Tributary","surface_form":"tributaries","offset":568},{"uri":"Bishop","surface_form":"bishop","offset":618},{"uri":"Hundred_Years%27_War","surface_form":"Hundred Years' War","offset":660},{"uri":"Renaissance","surface_form":"Renaissance","offset":722},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":1052},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":1072},{"uri":"Tamni%C3%A8s","surface_form":"Tamni\u00E8s","offset":1149},{"uri":"Marquay%2C_Dordogne","surface_form":"Marquay","offset":1158},{"uri":"Marcillac-Saint-Quentin","surface_form":"Marcillac-Saint-Quentin","offset":1167},{"uri":"Proissans","surface_form":"Proissans","offset":1192},{"uri":"Sainte-Nathal%C3%A8ne","surface_form":"Sainte-Nathal\u00E8ne","offset":1203},{"uri":"Saint-Vincent-le-Paluel","surface_form":"Saint-Vincent-le-Paluel","offset":1221},{"uri":"Carsac-Aillac","surface_form":"Carsac-Aillac","offset":1246},{"uri":"Vitrac%2C_Dordogne","surface_form":"Vitrac","offset":1261},{"uri":"V%C3%A9zac%2C_Dordogne","surface_form":"V\u00E9zac","offset":1269},{"uri":"Saint-Andr%C3%A9-d%27Allas","surface_form":"Saint-Andr\u00E9-d'Allas","offset":1279},{"uri":"Oceanic_climate","surface_form":"oceanic climate","offset":1333},{"uri":"Template","surface_form":"template","offset":1354},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":1372},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1471},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1576},{"uri":"Urban_area","surface_form":"urban area","offset":1690},{"uri":"Metropolitan_area","surface_form":"metropolitan area","offset":1820},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":1984},{"uri":"Dordogne","surface_form":"Dordogne","offset":2005},{"uri":"Arrondissement_of_Sarlat-la-Can%C3%A9da","surface_form":"Sarlat-la-Can\u00E9da","offset":2057},{"uri":"Administrative_centre","surface_form":"administrative centre","offset":2096},{"uri":"Cantons_of_France","surface_form":"canton","offset":2128},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"intercommunality","offset":2202}]}