{"id":136732,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Frank-Walter_Steinmeier","text":"Frank-Walter Steinmeier (born 5 January 1956) is a German politician. He was Foreign Secretary, Vice Chancellor of Germany and is currently the twelfth President of the Federal Republic of Germany.\nSteinmeier was born in Detmold in 1956. After his \"abitur\" (secondary school exam) and his military service, he studied law in Gie\u00DFen. In 1982, he passed his first exam. His second exam was completed and passed in 1986. Between 1986 to 1991, he worked as assistant to the Doctor of Public Law and Political Science at the Gie\u00DFen University. He obtained his Doctorate of Law in 1991.\nAfter 1991, he worked in the State Chancellory of Lower Saxony for the Minister-President, Gerhard Schr\u00F6der. From 1998, he was Undersecretary of State in Gerhard Schr\u00F6der's Chancellor Office after Schr\u00F6der became Chancellor of Germany. In 1999 he became Secretary of State.\nIn 2005, he became the new Foreign Minister of Germany in the coalition cabinet of Angela Merkel. He became Vice Chancellor of Germany in 2007. In 2008 he was elected to be the chancellor candidate of the Social Democratic Party of Germany (SPD) for the election in 2009. The SPD got their worst result ever in a German federal election (23.0%), and Steinmeier became leader of the SPD parliamentary group in the Bundestag.\nFrom 2013 to 2017 he was again Foreign Minister.\nSince 19 March 2017 he has been President of Germany, succeeding Joachim Gauck.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Germany","surface_form":"German","offset":51},{"uri":"Foreign_Office_of_Germany","surface_form":"Foreign Secretary","offset":77},{"uri":"Vice_Chancellor_of_Germany","surface_form":"Vice Chancellor of Germany","offset":96},{"uri":"President_of_Germany","surface_form":"President of the Federal Republic of Germany","offset":152},{"uri":"Detmold","surface_form":"Detmold","offset":221},{"uri":"Secondary_school","surface_form":"secondary school","offset":258},{"uri":"Exam","surface_form":"exam","offset":275},{"uri":"Military","surface_form":"military","offset":289},{"uri":"Law","surface_form":"law","offset":318},{"uri":"Gie%C3%9Fen","surface_form":"Gie\u00DFen","offset":325},{"uri":"Public_Law","surface_form":"Public Law","offset":480},{"uri":"Political_Science","surface_form":"Political Science","offset":495},{"uri":"Gie%C3%9Fen_University","surface_form":"Gie\u00DFen University","offset":520},{"uri":"PhD","surface_form":"Doctorate of Law","offset":555},{"uri":"State_Chancellory","surface_form":"State Chancellory","offset":610},{"uri":"Lower_Saxony","surface_form":"Lower Saxony","offset":631},{"uri":"Minister-President","surface_form":"Minister-President","offset":652},{"uri":"Gerhard_Schr%C3%B6der","surface_form":"Gerhard Schr\u00F6der","offset":672},{"uri":"Secretary_of_State","surface_form":"Undersecretary of State","offset":708},{"uri":"Chancellor","surface_form":"Chancellor","offset":754},{"uri":"Chancellor_of_Germany","surface_form":"Chancellor of Germany","offset":794},{"uri":"Coalition","surface_form":"coalition","offset":917},{"uri":"Cabinet","surface_form":"cabinet","offset":927},{"uri":"Angela_Merkel","surface_form":"Angela Merkel","offset":938},{"uri":"Election","surface_form":"elected","offset":1014},{"uri":"Candidate","surface_form":"candidate","offset":1043},{"uri":"Social_Democratic_Party_of_Germany","surface_form":"Social Democratic Party of Germany","offset":1060},{"uri":"Parliamentary_group","surface_form":"parliamentary group","offset":1241},{"uri":"Bundestag","surface_form":"Bundestag","offset":1268},{"uri":"Joachim_Gauck","surface_form":"Joachim Gauck","offset":1393}]}