{"id":139725,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Gard","text":"Gard is a French department in southern France in the Occitanie region and named after the Gardon river. Its prefecture is N\u00EEmes.\nHistory.\nGard is one of the 83 French departments made during the French revolution, on 4 March 1790. It was divided in 8 districts: Alais, Beaucaire, N\u00EEmes, Pont-Saint-Esprit, Saint-Hippolyte, Sommi\u00E8res, Uz\u00E8s and Le\u00A0Vigan. The capital was N\u00EEmes alternating with Alais and Uz\u00E8s. In 1794, N\u00EEmes became the only capital.\nWith the creation of the \"arrondissements\", the 8 districts became four \"arrondissements\": N\u00EEmes, Alais, Uz\u00E8s and Le\u00A0Vigan. In 1926, the \"arrondissement\" of Uz\u00E8s was eliminated.\nGeography.\nGard is part of the Occitanie region, in southern France, with an area of.\nThe department has a long coast along the Mediterranean Sea.\nThe highest point in the department is \"Mont Aigoual\", () that is high it is in the \"C\u00E9vennes\" mountains, on the border with the Loz\u00E8re department.\nThe main river of Gard is the Gardon (or \"Gard\"), a right tributary of the Rhone. The Rhone flows through the eastern border of the department.\nClimate.\nThe climate of the Gard department, in the city of N\u00EEmes, is subtropical with dry-summer, Csa (Mediterranean Climate) in the K\u00F6ppen climate classification.\nThe average temperature for the year in N\u00EEmes, at an altitude of, is. The warmest month, on average, is July with an average temperature of. The coolest month on average is January, with an average temperature of.\nThe average amount of precipitation for the year in N\u00EEmes is. The month with the most precipitation on average is October with of precipitation. The month with the least precipitation on average is July with an average of.\nAdministration.\nGard is part of the region of Occitanie. The department is managed by the \"Departamental Council of the Gard\" in N\u00EEmes.\nAdministrative divisions.\nThere are 3 \"arrondissements\" (districts), 23 \"cantons\" and 353 \"communes\" (municipalities) in Gard.\nDemographics.\nThe inhabitants of Gard are known, in French, as \"Gardois\" (women: \"Gardoises\").\nGard has a population, in 2014, of 736,029, for a population density of inhabitants/km2. The \"arrondissement\" of N\u00EEmes, with 547,598 inhabitants, is by far the largest. The other two, Al\u00E8s and Le Vigan, have respectively 151,823 and 36,608 inhabitants.\nThe city with more people living in it is the capital, N\u00EEmes (151,075). The subprefectures of Al\u00E8s and Le Vigan have, respectively, 39,993 and 3,933 inhabitants.\nEvolution of the population in Aude","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"France","surface_form":"French","offset":10},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":17},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":40},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":54},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":64},{"uri":"Gardon","surface_form":"Gardon","offset":91},{"uri":"River","surface_form":"river","offset":98},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"prefecture","offset":109},{"uri":"N%C3%AEmes","surface_form":"N\u00EEmes","offset":123},{"uri":"French_revolution","surface_form":"French revolution","offset":196},{"uri":"District","surface_form":"district","offset":252},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":358},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":658},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":668},{"uri":"Coast","surface_form":"coast","offset":739},{"uri":"Mediterranean_Sea","surface_form":"Mediterranean Sea","offset":755},{"uri":"Mont_Aigoual","surface_form":"Mont Aigoual","offset":814},{"uri":"Mountain","surface_form":"mountain","offset":869},{"uri":"Loz%C3%A8re","surface_form":"Loz\u00E8re","offset":903},{"uri":"Gardon","surface_form":"Gardon","offset":952},{"uri":"Tributary","surface_form":"tributary","offset":980},{"uri":"N%C3%AEmes","surface_form":"N\u00EEmes","offset":1126},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":1200},{"uri":"Average","surface_form":"average","offset":1235},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":1284},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":1714},{"uri":"N%C3%AEmes","surface_form":"N\u00EEmes","offset":1797},{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"\"arrondissements\"","offset":1842},{"uri":"District","surface_form":"district","offset":1861},{"uri":"Cantons_in_France","surface_form":"\"cantons\"","offset":1876},{"uri":"Communes_in_France","surface_form":"\"communes\"","offset":1894},{"uri":"Municipality","surface_form":"municipalities","offset":1906},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1983},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":2325},{"uri":"N%C3%AEmes","surface_form":"N\u00EEmes","offset":2334},{"uri":"Al%C3%A8s","surface_form":"Al\u00E8s","offset":2373},{"uri":"Le_Vigan%2C_Gard","surface_form":"Le Vigan","offset":2382}]}