{"id":140319,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Est%C3%A1dio_da_Ressacada","text":"The Est\u00E1dio Aderbal Ramos da Silva, usually called Est\u00E1dio da Ressacada or just Ressacada, is a football stadium inaugurated on November 15, 1983 in Carianos neighborhood, Florian\u00F3polis, Santa Catarina, Brazil, with a maximum capacity of approximately 19,000 people. The stadium is owned by Ava\u00ED. Its formal name honors Aderbal Ramos da Silva, who was president of the Santa Catarina Football Federation and was also governor of the state.\nSeveral matches of the Brazilian football team, as well as the Brazilian football olympic team were played at Ressacada stadium.\nThis stadium should not be confused with Blumenau's stadium, which is also called Est\u00E1dio Aderbal Ramos da Silva, however it is nicknamed DEBA, and has a maximum capacity of 4,000 people.\nHistory.\nIn 1982, to replace the old Est\u00E1dio Adolfo Konder, Ava\u00ED bought a groundplot close to the city's airport (Herc\u00EDlio Luz International Airport). The construction works were led by Cairo Bueno, and the stadium was designed by the architect Davi Ferreira Lima.\nThe inaugural match was played on November 15, 1983, when Vasco da Gama beat Ava\u00ED 6-1. The first goal of the stadium was scored by Vasco da Gama's Wilson Tadei.\nOn May 31, 1986, the stadium lights were inaugurated.\nThe stadium's attendance record currently stands at 19,000, set on July 17, 1988 when Ava\u00ED beat Blumenau 2-0, for the Campeonato Catarinense final.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Football_(soccer)","surface_form":"football","offset":96},{"uri":"November_15","surface_form":"November 15","offset":128},{"uri":"1983","surface_form":"1983","offset":141},{"uri":"Carianos_(neighborhood)","surface_form":"Carianos neighborhood","offset":149},{"uri":"Florian%C3%B3polis","surface_form":"Florian\u00F3polis","offset":172},{"uri":"Santa_Catarina_(state)","surface_form":"Santa Catarina","offset":187},{"uri":"Brazil","surface_form":"Brazil","offset":203},{"uri":"Ava%C3%AD_F.C.","surface_form":"Ava\u00ED","offset":291},{"uri":"Federa%C3%A7%C3%A3o_Catarinense_de_Futebol","surface_form":"Santa Catarina Football Federation","offset":369},{"uri":"Brazil_national_football_team","surface_form":"Brazilian football team","offset":463},{"uri":"Blumenau_Esporte_Clube","surface_form":"Blumenau","offset":610},{"uri":"Est%C3%A1dio_Adolfo_Konder","surface_form":"Est\u00E1dio Adolfo Konder","offset":794},{"uri":"Herc%C3%ADlio_Luz_International_Airport","surface_form":"Herc\u00EDlio Luz International Airport","offset":871},{"uri":"November_15","surface_form":"November 15","offset":1056},{"uri":"1983","surface_form":"1983","offset":1069},{"uri":"Club_de_Regatas_Vasco_da_Gama","surface_form":"Vasco da Gama","offset":1080},{"uri":"May_31","surface_form":"May 31","offset":1186},{"uri":"1986","surface_form":"1986","offset":1194},{"uri":"July_17","surface_form":"July 17","offset":1304},{"uri":"1988","surface_form":"1988","offset":1313},{"uri":"Campeonato_Catarinense","surface_form":"Campeonato Catarinense","offset":1355}]}