{"id":174758,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Leonese_Language_Day","text":"e=\"preserve\">Leonese Language Day (\"D\u00EDa de la Llingua Ll\u00EFonesa\") is a celebration of the Leonese language. This celebration was started in the city of Lli\u00F3n, province of Lli\u00F3n, Spain. It was the result of a protocol signed between Leonese Provincial Government and the Cultural Association for Leonese Language El Fueyu. The celebration is run by the Lli\u00F3n City Council.\nSome things that happen during the celebration are a display of traditional Leonese music, as well as the display of some works about Leonese language. There are also books about the Leonese language and Leonese films.\nI Leonese Language Day.\nLeonese Language Day started on June 10, 2006. The celebration was organized by the \"Asociaci\u00F3n Cultural de la Llingua Ll\u00EFonesa El Fueyu\" with the help of the Asociaci\u00F3n Berciana en Defensa de la Llingua Ll\u00EFonesa El Toral\u00EDn, \"La Barda\" (Leonese language association from Salamanca) and \"Pro Monumenta\". There were traditional Leonese musical actuations and it was presented the book in Leonese language \"Cuentos del Sil\", and several personalities from the cultural, universitary, politic leonese world with young Leonese language students recited poems in Leonese language. It counted with the support of Leonese Provincial Government\nII Leonese Language Day.\nThis second Leonese Language Day was celebrated on December 16, 2007. The celebration was organized by the Leonese City Council with the help of several associations. At the celebration a documentary called \"Asina falamos\" was shown, as well as a play called \"Fuei a corteixar a Robles\".\nIII Leonese Language Day.\nThe third Leonese Language Day was run by the Leonese City Council, with help of several Leonese associations like puntuLLI. That celebration was on December 30. There were meetings about the Leonese Language at the celebration.\nIV Leonese Language Day.\nAt the fourth Leonese Language Day there were musicians like Rodrigo Mart\u00EDnez, Banda de Gaitas, and Ciud\u00E1 de Lli\u00F3n. During the celebration diplomas were given to the people who done Leonese language lessons in School.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Celebrate","surface_form":"celebration","offset":70},{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":89},{"uri":"Lli%C3%B3n","surface_form":"Lli\u00F3n","offset":151},{"uri":"Province_of_Lli%C3%B3n","surface_form":"province of Lli\u00F3n","offset":158},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":177},{"uri":"Lli%C3%B3n","surface_form":"Lli\u00F3n City Council","offset":351},{"uri":"Display","surface_form":"display","offset":424},{"uri":"Traditional","surface_form":"traditional","offset":435},{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":505},{"uri":"Asociaci%C3%B3n_Berciana_en_Defensa_de_la_Llingua_Ll%C3%AFonesa_El_Toral%C3%ADn","surface_form":"Asociaci\u00F3n Berciana en Defensa de la Llingua Ll\u00EFonesa El Toral\u00EDn","offset":773},{"uri":"Province_of_Salamanca","surface_form":"Salamanca","offset":885},{"uri":"Cuentos_del_Sil","surface_form":"Cuentos del Sil","offset":1018},{"uri":"University_of_Le%C3%B3n","surface_form":"universitary","offset":1081},{"uri":"Several","surface_form":"several","offset":1420},{"uri":"Association","surface_form":"association","offset":1428},{"uri":"Documentary","surface_form":"documentary","offset":1463},{"uri":"PuntuLLI","surface_form":"puntuLLI","offset":1704},{"uri":"Meeting","surface_form":"meeting","offset":1762},{"uri":"Musician","surface_form":"musician","offset":1889},{"uri":"Diploma","surface_form":"diploma","offset":1982},{"uri":"Lesson","surface_form":"lesson","offset":2042}]}