{"id":174930,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Asociaci%C3%B3n_Cultural_de_la_Llingua_Ll%C3%AFonesa_El_Fueyu","text":"e=\"preserve\">The Asociaci\u00F3n Cultural de la Llingua Ll\u00EFonesa El Fueyu (\"Cultural Leonese Association of the Leonese Language El Fueyu\") is a Leonese language who wants to promote the knowledge of Leonese language and the defense of the rights of Leonese language speakers.\nHistory.\nLeonese language association El Fueyu born in Lli\u00F3n in 2005, an actually develops its activities mainly in the provinces of Lli\u00F3n, Zamora and Salamanca (Spain).\nCourses.\nThe \"Asociaci\u00F3n Cultural de la Llingua Ll\u00EFonesa El Fueyu\" have signed many agreements with the most important leonese institutions for teaching Leonese language in official courses.\nBetween them, there are the City Councils of Lli\u00F3n, Mansilla de las Mulas, Coyanza, La Ba\u00F1eza or Zamora, and the Provincial Government of Le\u00F3n\nLeonese Language Day.\nWith the agreement signed between the Provincial Government of Le\u00F3n and the \"Asociaci\u00F3n Cultural de la Llingua Ll\u00EFonesa El Fueyu\" born the Leonese Language Day on June 20th, 2006. After that year, the Leonese City Council organizes that Day with the support of the Leonese language associations.\nLeonese literature.\nLeonese language book Cuentos del Sil (Tales of the Sil) was published with the agreement between the Provincial Government of Le\u00F3n and the Asociaci\u00F3n Cultural de la Llingua Ll\u00EFonesa El Fueyu. In its edition collaborated the Asociaci\u00F3n Berciana en Defensa de la Llingua Ll\u00EFonesa El Toral\u00EDn. In this book several authors from or with rellations with El Bierzu wrote stories in Leonese language.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":140},{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":245},{"uri":"Lli%C3%B3n","surface_form":"Lli\u00F3n","offset":327},{"uri":"Province_of_Lli%C3%B3n","surface_form":"Lli\u00F3n","offset":405},{"uri":"Province_of_Zamora","surface_form":"Zamora","offset":412},{"uri":"Province_of_Salamanca","surface_form":"Salamanca","offset":423},{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":595},{"uri":"Lli%C3%B3n","surface_form":"Lli\u00F3n","offset":678},{"uri":"Mansilla_de_las_Mulas","surface_form":"Mansilla de las Mulas","offset":685},{"uri":"Coyanza","surface_form":"Coyanza","offset":708},{"uri":"La_Ba%C3%B1eza","surface_form":"La Ba\u00F1eza","offset":717},{"uri":"Zamora","surface_form":"Zamora","offset":730},{"uri":"Leonese_Language_Day","surface_form":"Leonese Language Day","offset":937},{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":1063},{"uri":"Leonese_language","surface_form":"Leonese language","offset":1114},{"uri":"Cuentos_del_Sil","surface_form":"Cuentos del Sil","offset":1136},{"uri":"Asociaci%C3%B3n_Berciana_en_Defensa_de_la_Llingua_Ll%C3%AFonesa_El_Toral%C3%ADn","surface_form":"Asociaci\u00F3n Berciana en Defensa de la Llingua Ll\u00EFonesa El Toral\u00EDn","offset":1339}]}