{"id":22119,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Krak%C3%B3w","text":"Krak\u00F3w (Polish: \"Krak\u00F3w\"; (pronounced:); variant English spelling Cracow; in full Royal Capital City of Krakow, Polish: Kr\u00F3lewskie Sto\u0142eczne Miasto Krak\u00F3w'\") is one of the oldest and largest cities in Poland. In 2014 in Krak\u00F3w lived 759,800 people. It is on the Vistula river. Krakow is the capital of Lesser Poland Voivodeship (\"wojew\u00F3dztwo ma\u0142opolskie\"); before that it was the capital of Krak\u00F3w Voivodship (since 14th century).\nDuring the mid-early 19th century, Krakow became an independent city-state, under the name of \"The Free, Independent and Strictly Neutral City of Krakow\". However, it was annexed by Austria-Hungary in 1846.\nPope John Paul II was raised in Krakow and was its archbishop from 1964 until he was elected as Pope in 1978. When it was later announced that the city will host World Youth Day in 2016, it will be a tribute to the late Pope who became a saint in 2014.\nThe current mayor of Krakow is Jacek Majchrowski.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Polish_language","surface_form":"Polish","offset":8},{"uri":"English_language","surface_form":"English","offset":49},{"uri":"Polish_language","surface_form":"Polish","offset":112},{"uri":"2014","surface_form":"2014","offset":212},{"uri":"Vistula","surface_form":"Vistula","offset":262},{"uri":"Lesser_Poland_Voivodeship","surface_form":"Lesser Poland Voivodeship","offset":302},{"uri":"Krak%C3%B3w_Voivodship","surface_form":"Krak\u00F3w Voivodship","offset":391},{"uri":"14th_century","surface_form":"14th century","offset":416},{"uri":"Free_City_Krakow","surface_form":"independent city-state","offset":483},{"uri":"Austria-Hungary","surface_form":"Austria-Hungary","offset":613},{"uri":"Pope_John_Paul_II","surface_form":"Pope John Paul II","offset":638},{"uri":"Archbishop","surface_form":"archbishop","offset":689},{"uri":"Pope","surface_form":"Pope","offset":734},{"uri":"World_Youth_Day","surface_form":"World Youth Day","offset":800},{"uri":"Mayor","surface_form":"mayor","offset":903},{"uri":"Jacek_Majchrowski","surface_form":"Jacek Majchrowski","offset":922}]}