{"id":266191,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Sergio_P%C3%A9rez","text":"Sergio P\u00E9rez (born January 26, 1990 in Guadalajara, Jalisco), also known as \"Checo\" P\u00E9rez, is a Mexican racing driver. He currently lives in Berlin, Germany. P\u00E9rez will race for Sahara Force India in the Formula One season.\nCareer.\nP\u00E9rez competed in the United States-based Skip Barber National Championship in 2004. P\u00E9rez moved to Europe for 2005 to compete in the German Formula BMW ADAC series for two years. P\u00E9rez took part one round of the 2006\u201307 A1 Grand Prix season.\nP\u00E9rez moved to the British Formula Three Championship for 2007. He won the championship in the National Class. For the 2008 season, he compeated in the International Class and finished fourth in the drivers' standings.\nGP2 Series.\nP\u00E9rez drove for the Campos Grand Prix team in the 2008\u201309 GP2 Asia Series season, partnering Russian driver Vitaly Petrov. He is the first Mexican driver to compete at this level of motorsport since Giovanni Aloi took part in International Formula 3000 in 1990. He won his first GP2 Asia Series race at Sakhir, having started from the pole position. He added a second win at Losail, during the sprint race of the night meeting in Qatar.\nHe moved to Arden International for the main 2009 GP2 Series season, driving alongside Edoardo Mortara. P\u00E9rez finished twelfth in the standings. His best finish was a second at Valencia. In the off-season, he raced in two rounds of the 2009\u201310 GP2 Asia Series season for Barwa Addax. He also raced in the 2010 GP2 season with Barwa Addax. He has won four races, and lies second in the standings with two races to go.\nFormula One.\nOn October 4, 2010, Sauber announced that P\u00E9rez will race for the team next season. He will partner with current driver Kamui Kobayashi and replace Nick Heidfeld. Sauber also announced a partnership with the Mexican telecom company Telmex.\nDuring qualifying for the Monaco Grand Prix, P\u00E9rez had a bad crash. He received a concussion and spent the night in the hospital. Before the Canadian Grand Prix, he was medically checked and found to be okay. He was allowed to enter the Canadian GP. After Friday morning's practice, P\u00E9rez said he felt sick. It was decided that he would not drive the race car anymore that weekend. The team announced that Pedro de la Rosa would replace P\u00E9rez for the remainder of the weekend.\nOn September 28th 2012, Lewis Hamilton's decision to leave McLaren for Mercedes in 2013 was announced, and P\u00E9rez was subsequently confirmed as Hamilton's replacement, a massive step-up in his career.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Mexico","surface_form":"Mexican","offset":96},{"uri":"Auto_racing","surface_form":"racing driver","offset":104},{"uri":"Berlin","surface_form":"Berlin","offset":141},{"uri":"Germany","surface_form":"Germany","offset":149},{"uri":"Sahara_Force_India","surface_form":"Sahara Force India","offset":178},{"uri":"Formula_One","surface_form":"Formula One","offset":204},{"uri":"United_States","surface_form":"United States","offset":254},{"uri":"Europe","surface_form":"Europe","offset":332},{"uri":"Germany","surface_form":"German","offset":366},{"uri":"A1_Grand_Prix","surface_form":"A1 Grand Prix","offset":453},{"uri":"Russia","surface_form":"Russia","offset":799},{"uri":"Vitaly_Petrov","surface_form":"Vitaly Petrov","offset":814},{"uri":"Giovanni_Aloi","surface_form":"Giovanni Aloi","offset":905},{"uri":"International_Formula_3000","surface_form":"International Formula 3000","offset":932},{"uri":"Bahrain_International_Circuit","surface_form":"Sakhir","offset":1009},{"uri":"Pole_position","surface_form":"pole position","offset":1041},{"uri":"Losail_International_Circuit","surface_form":"Losail","offset":1081},{"uri":"Qatar","surface_form":"Qatar","offset":1136},{"uri":"GP2_Series","surface_form":"GP2 Series","offset":1193},{"uri":"Edoardo_Mortara","surface_form":"Edoardo Mortara","offset":1230},{"uri":"Valencia_Street_Circuit","surface_form":"Valencia","offset":1320},{"uri":"Sauber","surface_form":"Sauber","offset":1593},{"uri":"Kamui_Kobayashi","surface_form":"Kamui Kobayashi","offset":1693},{"uri":"Nick_Heidfeld","surface_form":"Nick Heidfeld","offset":1721},{"uri":"Monaco_Grand_Prix","surface_form":"Monaco Grand Prix","offset":1839},{"uri":"Concussion","surface_form":"concussion","offset":1895},{"uri":"Canadian_Grand_Prix","surface_form":"Canadian Grand Prix","offset":1954},{"uri":"Pedro_de_la_Rosa","surface_form":"Pedro de la Rosa","offset":2219},{"uri":"Lewis_Hamilton","surface_form":"Lewis Hamilton","offset":2314},{"uri":"McLaren","surface_form":"McLaren","offset":2349},{"uri":"Mercedes-Benz_in_Formula_One","surface_form":"Mercedes","offset":2361}]}