{"id":279568,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Plaza_Monumental_Rom%C3%A1n_Eduardo_Sandia","text":"e=\"preserve\">Plaza Monumental Rom\u00E1n Eduardo Sandia also known as the Plaza de Toros de M\u00E9rida is a plaza de toros first class located in the city of M\u00E9rida, Venezuela being one of the main infrastructure for cultural and artistic events to large scale of the city after the Estadio Ol\u00EDmpico Metropolitano and the fence locations for the bullfights in the frame of the Feria Internacional del Sol.\nThe Plaza was inaugurated in 1967 to serve as a forum to various events of Ferias del Sol, and has a capacity of 16,000 spectators.\nHe has received prominent bullfighters like Julian L\u00F3pez \"El Juli\", Francisco Rivera Ord\u00F3\u00F1ez, Juan Jos\u00E9 \"Morante de la Puebla\", Miguel \u00C1ngel Perera, Enrique Ponce, Francisco Rivera \"Paquirr\u00ED\", P\u00E1lomo Lin\u00E1res, Javier Conde, Manuel B\u00E9nitez \"El Cordob\u00E9s\", Jos\u00E9 Mar\u00EDa Manzanares, Antonio Barrera, Paquito Perlaza, Leonardo B\u00E9nitez, Luis Bolivar, David Fandila \"El Fandi\", Mary Paz Vega, Morenito de Maracay, Nerio Ramirez \"El Tovare\u00F1o\", Rafael Orellana, C\u00E9sar Vanegas, C\u00E9sar Faraco, Eduardo Valenzuela, among others.\nBut he has also received several Venezuelan and international artists and singers like Juanes, Man\u00E1, Desorden P\u00FAblico, Caramelos de Cianuro, Franco De Vita, Paulina Rubio, Chino y Nacho, Don Omar, Tito El Bambino, Molotov, Wisin & Yandel, Dalmata, Vos Veis, Los Hombres G, Aterciopelados, Jorge Celed\u00F3n, Jean Carlos Centeno, L'squadron, Tecupae, Luis Silva, Armando Mart\u00EDnez, among others.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Plaza_de_toros","surface_form":"plaza de toros","offset":99},{"uri":"M%C3%A9rida%2C_M%C3%A9rida","surface_form":"M\u00E9rida","offset":149},{"uri":"Venezuela","surface_form":"Venezuela","offset":157},{"uri":"Estadio_Metropolitano_de_M%C3%A9rida","surface_form":"Estadio Ol\u00EDmpico Metropolitano","offset":274},{"uri":"Bullfights","surface_form":"bullfights","offset":337},{"uri":"Feria_del_Sol_(M%C3%A9rida)","surface_form":"Feria Internacional del Sol","offset":368},{"uri":"Feria_del_Sol_(M%C3%A9rida)","surface_form":"Ferias del Sol","offset":472},{"uri":"Paulina_Rubio","surface_form":"Paulina Rubio","offset":1199}]}