{"id":297167,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Foix","text":"Foix (;) is a commune, the former capital of the County of Foix. Today it is the pr\u00E9fecture of the Ari\u00E8ge department in southwestern France in the Occitanie region.\nIt is to south of Toulouse, close to the border with Spain and Andorra. The city is only the second city of the department after Pamiers. Of all French \"pr\u00E9fectures\", Foix is the one with fewest people living in it.\nHistory.\nThe Romans built a fort on the rocky hill where the Ch\u00E2teau de Foix castle now overlooks the town. The town of Foix probably owes its origin to an oratory founded by Charlemagne, which afterwards became the Abbey of Saint Volusianus in 849. The current area of the department was part of the old County of Foix.\nGeography.\nThe city of Foix lies in the foothills of the Pyr\u00E9n\u00E9es mountains, in southern France. It is on the confluence of the Ari\u00E8ge and Arget rivers. Foix is at to the south of Toulouse.\nThe \"commune\" has an area of. Its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nThe \"commune\" of Foix is surrounded by the \"communes\" Arabaux, Cos, Crampagna, Ferri\u00E8res-sur-Ari\u00E8ge, Ganac, Montgaillard, Pradi\u00E8res, Saint-Jean-de-Verges, Saint-Pierre-de-Rivi\u00E8re and Vernajoul.\nClimate.\nThe climate of Foix, in the K\u00F6ppen climate classification, is Cfb - Oceanic climate with template summers.\nPopulation.\nThe inhabitants of Foix are known, in French, as \"Fux\u00E9ens\" (women: \"Fux\u00E9ennes\").\nFoix has a population of 6,9,721 (2014), and population density of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in Foix\nFoix forms, with other 5 \"communes\", the urban area of Foix with a population of 14,552 inhabitants (2013) and an area of. This urban area is the centre of the metropolitan area of Foix, formed by 17 \"communes\" with a population of 18,406 inhabitants (2013) and an area of.\nAdministration.\nFoix is the prefecture of the Ari\u00E8ge department, the capital of the \"arrondissement\" of Foix and the administrative centre () of the canton of Foix (with 13,700 inhabitants in 2014).\nIt is part of the intercommunality \"Pays Foix-Varilhes\" ().","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":14},{"uri":"Comt%C3%A9_de_Foix","surface_form":"County of Foix","offset":49},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"pr\u00E9fecture","offset":81},{"uri":"Ari%C3%A8ge_(department)","surface_form":"Ari\u00E8ge","offset":99},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":106},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":147},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":157},{"uri":"Toulouse","surface_form":"Toulouse","offset":183},{"uri":"Andorra","surface_form":"Andorra","offset":228},{"uri":"Pamiers","surface_form":"Pamiers","offset":294},{"uri":"France","surface_form":"French","offset":310},{"uri":"Ancient_Rome","surface_form":"Romans","offset":394},{"uri":"Fortification","surface_form":"fort","offset":409},{"uri":"Rock_(geology)","surface_form":"rock","offset":421},{"uri":"Hill","surface_form":"hill","offset":427},{"uri":"Castle","surface_form":"castle","offset":458},{"uri":"Overlook","surface_form":"overlooks","offset":469},{"uri":"Oratory","surface_form":"oratory","offset":537},{"uri":"Charlemagne","surface_form":"Charlemagne","offset":556},{"uri":"Abbey","surface_form":"Abbey","offset":597},{"uri":"Volusianus_of_Tours","surface_form":"Saint Volusianus","offset":606},{"uri":"County_of_Foix","surface_form":"County of Foix","offset":686},{"uri":"Pyr%C3%A9n%C3%A9es","surface_form":"Pyr\u00E9n\u00E9es","offset":759},{"uri":"Confluence","surface_form":"confluence","offset":812},{"uri":"Ari%C3%A8ge_(river)","surface_form":"Ari\u00E8ge","offset":830},{"uri":"Arget_(river)","surface_form":"Arget","offset":841},{"uri":"Toulouse","surface_form":"Toulouse","offset":882},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":934},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":954},{"uri":"Arabaux","surface_form":"Arabaux","offset":1036},{"uri":"Cos%2C_Ari%C3%A8ge","surface_form":"Cos","offset":1045},{"uri":"Crampagna","surface_form":"Crampagna","offset":1050},{"uri":"Ferri%C3%A8res-sur-Ari%C3%A8ge","surface_form":"Ferri\u00E8res-sur-Ari\u00E8ge","offset":1061},{"uri":"Ganac","surface_form":"Ganac","offset":1083},{"uri":"Montgaillard%2C_Ari%C3%A8ge","surface_form":"Montgaillard","offset":1090},{"uri":"Pradi%C3%A8res","surface_form":"Pradi\u00E8res","offset":1104},{"uri":"Saint-Jean-de-Verges","surface_form":"Saint-Jean-de-Verges","offset":1115},{"uri":"Saint-Pierre-de-Rivi%C3%A8re","surface_form":"Saint-Pierre-de-Rivi\u00E8re","offset":1137},{"uri":"Vernajoul","surface_form":"Vernajoul","offset":1165},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":1213},{"uri":"Oceanic_climate","surface_form":"Oceanic climate","offset":1253},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1342},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1430},{"uri":"Urban_area","surface_form":"urban area","offset":1546},{"uri":"Metropolitan_area","surface_form":"metropolitan area","offset":1665},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"prefecture","offset":1807},{"uri":"Arrondissement_of_Foix","surface_form":"Foix","offset":1883},{"uri":"Administrative_centre","surface_form":"administrative centre","offset":1896},{"uri":"Cantons_of_France","surface_form":"canton","offset":1928},{"uri":"Canton_of_Foix","surface_form":"Foix","offset":1938},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"intercommunality","offset":1996}]}