{"id":320211,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Enda_Kenny","text":"Enda Kenny (born 24 April 1951) is an Irish Fine Gael politician. He was the Taoiseach from 2011 through 2017. Kenny has led Fine Gael from 2002 until his retirement in 2017. He served as Minister for Tourism and Trade from 1994 to 1997. He is also a two-term Vice President of the European People's Party.\nKenny has been a Teachta D\u00E1la (TD) for Mayo since 1975, having succeeded his father Henry Kenny. He is the longest-serving TD currently in D\u00E1il \u00C9ireann, which makes him the incumbent Father of the D\u00E1il.\nKenny led Fine Gael in the 2011 general election. He subsequently brokered an agreement with the Labour Party and formed a coalition government on 9 March 2011. He is Fine Gael's first Taoiseach since John Bruton from 1994 to 1997, and the first Fine Gael leader to win government in an election since Garret FitzGerald in 1982.\nIn May 2017, Kenny announced he will retire as Fine Gael leader and will resign as Taoiseach once a new leader is chosen.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Irish_people","surface_form":"Irish","offset":38},{"uri":"Fine_Gael","surface_form":"Fine Gael","offset":44},{"uri":"Politician","surface_form":"politician","offset":54},{"uri":"Taoiseach","surface_form":"Taoiseach","offset":77},{"uri":"Fine_Gael","surface_form":"Fine Gael","offset":125},{"uri":"Minister_for_Tourism%2C_Culture_and_Sport","surface_form":"Minister for Tourism and Trade","offset":188},{"uri":"European_People%27s_Party","surface_form":"European People's Party","offset":282},{"uri":"Teachta_D%C3%A1la","surface_form":"Teachta D\u00E1la","offset":324},{"uri":"Mayo_(D%C3%A1il_%C3%89ireann_constituency)","surface_form":"Mayo","offset":346},{"uri":"Henry_Kenny","surface_form":"Henry Kenny","offset":391},{"uri":"Records_of_members_of_the_Oireachtas","surface_form":"longest-serving TD","offset":414},{"uri":"Father_of_the_D%C3%A1il","surface_form":"Father of the D\u00E1il","offset":490},{"uri":"Irish_general_election%2C_2011","surface_form":"2011 general election","offset":537},{"uri":"Labour_Party_(Ireland)","surface_form":"Labour Party","offset":607},{"uri":"John_Bruton","surface_form":"John Bruton","offset":711},{"uri":"Garret_FitzGerald","surface_form":"Garret FitzGerald","offset":812}]}