{"id":328028,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Muret","text":"Muret (Occitan gascon: \"Mur\u00E8th\") is a commune in the Haute-Garonne department, of which it is a subprefecture, in the Occitanie region of southwestern France.\nGeography.\nMuret is at about to the south of Toulouse and has an area of, and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nThe \"communes\" that are around Muret are Seysses, Roques, Saubens, Villate, Eaunes, Le Fauga, Beaumont-sur-L\u00E8ze, Saint-Hilaire, Lherm, Lamasqu\u00E8re, Saint-Clar-de-Rivi\u00E8re and Labastidette.\nMuret is on the Garonne river at its confluence with the Louge, which flows northeast through the commune. The Garonne flows north through the commune and forms part of its northern border.\nMuret has an oceanic climate with relatively hot summers, mild winters and abundant rainfall, Cfb in the K\u00F6ppen climate classification.\nPopulation.\nThe inhabitants of Muret are known, in French, as \"Mur\u00E9tains\" (women: \"Mur\u00E9taines\").\nThe \"commune\" of Muret has a population, in 2014, of 24,975; its population density is of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in Muret\nAdministration.\nMuret is a subprefecture of the Haute-Garonne department, the capital of the \"arrondissement\" of Muret and the administrative centre () of the canton of Muret.\nIt is part of the intercommunality \"Le Muretain\" ().\nEducation.\nA campus of the \u00C9cole nationale de l'aviation civile (French civil aviation university) is in Muret.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Occitan_language","surface_form":"Occitan","offset":7},{"uri":"Gascon_language","surface_form":"gascon","offset":15},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":38},{"uri":"Haute-Garonne","surface_form":"Haute-Garonne","offset":53},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":67},{"uri":"Prefecture","surface_form":"subprefecture","offset":96},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":118},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":128},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":151},{"uri":"Toulouse","surface_form":"Toulouse","offset":204},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":249},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":269},{"uri":"Seysses","surface_form":"Seysses","offset":338},{"uri":"Roques%2C_Haute-Garonne","surface_form":"Roques","offset":347},{"uri":"Saubens","surface_form":"Saubens","offset":355},{"uri":"Villate","surface_form":"Villate","offset":364},{"uri":"Eaunes","surface_form":"Eaunes","offset":373},{"uri":"Le_Fauga","surface_form":"Le Fauga","offset":381},{"uri":"Beaumont-sur-L%C3%A8ze","surface_form":"Beaumont-sur-L\u00E8ze","offset":391},{"uri":"Saint-Hilaire%2C_Haute-Garonne","surface_form":"Saint-Hilaire","offset":410},{"uri":"Lherm%2C_Haute-Garonne","surface_form":"Lherm","offset":425},{"uri":"Lamasqu%C3%A8re","surface_form":"Lamasqu\u00E8re","offset":432},{"uri":"Saint-Clar-de-Rivi%C3%A8re","surface_form":"Saint-Clar-de-Rivi\u00E8re","offset":444},{"uri":"Labastidette","surface_form":"Labastidette","offset":470},{"uri":"Garonne_river","surface_form":"Garonne","offset":500},{"uri":"River","surface_form":"river","offset":508},{"uri":"Confluence","surface_form":"confluence","offset":521},{"uri":"Louge","surface_form":"Louge","offset":541},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":779},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":861},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":972},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":1078},{"uri":"Arrondissement_of_Muret","surface_form":"Muret","offset":1164},{"uri":"Administrative_centre","surface_form":"administrative centre","offset":1178},{"uri":"Canton_of_Muret","surface_form":"Muret","offset":1220},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"intercommunality","offset":1245},{"uri":"%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile","surface_form":"\u00C9cole nationale de l'aviation civile","offset":1307}]}