{"id":352785,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Herv%C3%A9_Laborne","text":"Herv\u00E9 Laborne (born 7 October 1946) is a French electrical engineer and President of university. He was head of the \"\u00C9cole sp\u00E9ciale de m\u00E9canique et \u00E9lectricit\u00E9\" from 2003 till 2011.\nGraduate from Sup\u00E9lec in 1970, he was teacher and researcher at this \"grande \u00E9cole\" for 10 years. In 1986, he moved to the \"\u00C9cole sp\u00E9ciale de m\u00E9canique et \u00E9lectricit\u00E9\" as professor.\nIn 2003, he was named Director General of the University. He retired in 2011, replaced by Roger Ceschi.\nHe was also coordinator of the disability working group at the \"Conf\u00E9rence des Grandes \u00C9coles\" from 2007 to 2011.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"French_people","surface_form":"French","offset":41},{"uri":"%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_de_m%C3%A9canique_et_%C3%A9lectricit%C3%A9","surface_form":"\u00C9cole sp\u00E9ciale de m\u00E9canique et \u00E9lectricit\u00E9","offset":117},{"uri":"Sup%C3%A9lec","surface_form":"Sup\u00E9lec","offset":196},{"uri":"Grande_%C3%A9cole","surface_form":"grande \u00E9cole","offset":252},{"uri":"%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_de_m%C3%A9canique_et_%C3%A9lectricit%C3%A9","surface_form":"\u00C9cole sp\u00E9ciale de m\u00E9canique et \u00E9lectricit\u00E9","offset":306},{"uri":"Conf%C3%A9rence_des_Grandes_%C3%89coles","surface_form":"Conf\u00E9rence des Grandes \u00C9coles","offset":532}]}