{"id":389396,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9rez_Zeled%C3%B3n_(canton)","text":"P\u00E9rez Zeled\u00F3n is the name of the 19th canton of the province of San Jos\u00E9 in Costa Rica. The canton has an area of. It has a population of 134,534. The capital city of the canton is San Isidro de El General.\nThe canton's boundaries are made by R\u00EDo Savegre river, R\u00EDo Guabo river, and the coastal mountain ranges. The canton has the highest mountains peaks of the Cordillera de Talamanca (Talamanca Mountain Range) on the east. In the middle of the canton, the R\u00EDo General river goes from north to south.\nHistory.\nThe canton of P\u00E9rez Zeled\u00F3n was made 9 October 1931. It was granted 4 districts: Ure\u00F1a, El General, Daniel Flores, and Rivas. Ure\u00F1a was the capital.\nEarly Costa Rican Settlements.\nAt the end of the 19th century, between 1870 and 1899, there were a few families living in the El General valley. The hamlets \"(Spanish: Caser\u00EDos)\" of El General, Palmares, Rivas, and Ure\u00F1a were populated from 1900 onward.\nThe \"Caser\u00EDo\" of Ure\u00F1a grew more. By 1911, during Ricardo Jim\u00E9nez Oreamuno's government, the Refuges of Ojo de Agua, El Cerro de la Muerte, and Divisi\u00F3n were created. These refuges further advanced the growth of the region.\nCosta Rican Civil War.\nSan Isidro de El General, P\u00E9rez Zeled\u00F3n's capital, was given the title of \"Ciudad M\u00E1rtir\". This was because of the civil war of 1948 that happened here.\nP\u00E9rez Zeled\u00F3n was also the location of major battles during the Costa Rican Civil War. One battle was the Battle of San Isidro de El General. It happened around 6:30 am. 200 government forces fought the rebels at the city's central park. The battle was won by Jos\u00E9 Figueres Ferrer and his rebels. This battle secured the southern pacific region of Costa Rica for the rebels.\nEconomy.\nThe canton of P\u00E9rez Zeled\u00F3n's economy is characterized by agriculture, livestock, trade, industry and tourism. One fact that has helped this economy is the canton's geographic location; it is a 'bridge' between Costa Rica's capital (San Jos\u00E9) and the southern areas that border Panam\u00E1.\nThe first two products are the most important in the region.\nLivestock activities are also important. Pigs and cattle being the most important. The cattle is used for meat and dairy products.\nCommercial activities have also become important. There are important credit unions, banks, local companies, media, and various other companies of the San Jos\u00E9 operating in the canton.\nTourism.\nIts main attraction is ecological diversity. There is the Chirrip\u00F3 National Park (one of the highest peak in Central America and the Caribbean).\nAnother park in the area is the Parque Internacional La Amistad.\nEducation.\nThe first elementary school in P\u00E9rez Zeled\u00F3n was established during Ascensi\u00F3n Esquivel Ibarra's government (1902-1906). It was called Escuela Mixta de Ure\u00F1a and was in the Ure\u00F1a district, south of San Isidro de El General's central park. After the Costa Rican Civil War the school was moved to a new building. It currently has the name \"Escuela 12 de Marzo\", in honor of the start of the Costa Rican Civil War. It had just ended when the school was rebuilt at its current location.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Cantons_of_Costa_Rica","surface_form":"canton","offset":38},{"uri":"San_Jos%C3%A9_Province","surface_form":"San Jos\u00E9","offset":64},{"uri":"Costa_Rica","surface_form":"Costa Rica","offset":76},{"uri":"San_Isidro_de_El_General","surface_form":"San Isidro de El General","offset":181},{"uri":"R%C3%ADo_Savegre","surface_form":"R\u00EDo Savegre","offset":243},{"uri":"R%C3%ADo_Guabo","surface_form":"R\u00EDo Guabo","offset":262},{"uri":"Mountain_range","surface_form":"mountain range","offset":295},{"uri":"Cordillera_de_Talamanca","surface_form":"Cordillera de Talamanca","offset":362},{"uri":"R%C3%ADo_General","surface_form":"R\u00EDo General","offset":459},{"uri":"19th_century","surface_form":"19th century","offset":710},{"uri":"Hamlet","surface_form":"hamlet","offset":810},{"uri":"Spanish_language","surface_form":"Spanish","offset":820},{"uri":"Ricardo_Jim%C3%A9nez_Oreamuno","surface_form":"Ricardo Jim\u00E9nez Oreamuno","offset":965},{"uri":"Mountain_hut","surface_form":"Refuges","offset":1008},{"uri":"San_Isidro_de_El_General","surface_form":"San Isidro de El General","offset":1162},{"uri":"Costa_Rican_Civil_War","surface_form":"Costa Rican Civil War","offset":1379},{"uri":"Jos%C3%A9_Figueres_Ferrer","surface_form":"Jos\u00E9 Figueres Ferrer","offset":1575},{"uri":"Agriculture","surface_form":"agriculture","offset":1757},{"uri":"Livestock","surface_form":"livestock","offset":1770},{"uri":"Industry","surface_form":"industry","offset":1788},{"uri":"Tourism","surface_form":"tourism","offset":1801},{"uri":"Costa_Rica","surface_form":"Costa Rica's","offset":1910},{"uri":"San_Jos%C3%A9%2C_Costa_Rica","surface_form":"San Jos\u00E9","offset":1932},{"uri":"Panama","surface_form":"Panam\u00E1","offset":1977},{"uri":"Credit_unions","surface_form":"credit unions","offset":2247},{"uri":"San_Jos%C3%A9%2C_Costa_Rica","surface_form":"San Jos\u00E9","offset":2328},{"uri":"Chirrip%C3%B3_National_Park","surface_form":"Chirrip\u00F3 National Park","offset":2429},{"uri":"Parque_Internacional_La_Amistad","surface_form":"Parque Internacional La Amistad","offset":2548},{"uri":"Elementary_school","surface_form":"elementary school","offset":2602},{"uri":"Ascensi%C3%B3n_Esquivel_Ibarra","surface_form":"Ascensi\u00F3n Esquivel Ibarra's","offset":2660},{"uri":"San_Isidro_de_El_General","surface_form":"San Isidro de El General's","offset":2789},{"uri":"Costa_Rican_Civil_War","surface_form":"Costa Rican Civil War","offset":2840}]}