{"id":389811,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Laura_Chinchilla","text":"Laura Chinchilla Miranda (born 28 March 1959) served as the President of Costa Rica from 2010 to 2014. She is Costa Rica's first female president. She is the sixth woman to be elected president of a Latin American country. She was one of \u00D3scar Arias S\u00E1nchez's two vice presidents. She was his administration's Minister of Justice. She was the governing PLN candidate for President in the 2010 general election. She won with 46.76% of the vote.\nPersonal life.\nChinchilla was born in Carmen Central, San Jos\u00E9 in 1959. Her father was Rafael \u00C1ngel Chinchilla Fallas. He was a former comptroller of Costa Rica. Her mother was Emilce Miranda Castillo. She married Mario Alberto Madrigal D\u00EDaz on 23 January 1982 and divorced on 22 May 1985. She had a son in 1996 with Jos\u00E9 Mar\u00EDa Rico Cueto, a Spanish lawyer who has a Canadian citizenship; Chinchilla married him on 26 March 2000. He died in April 2019, aged 84.\nPolitical career.\nChinchilla graduated from the University of Costa Rica. She received her master's degree in public policy from Georgetown University.\nBefore politics, Chinchilla worked as a NGO consultant in Latin America and Africa. She specialized in judicial reform and public security. She served in the Jos\u00E9 Mar\u00EDa Figueres Olsen administration as vice-minister for public security (1994\u20131996) and minister of public security (1996\u20131998).\nFrom 2002 to 2006, she served in the National Assembly as a deputy for the province of San Jos\u00E9.\nChinchilla was one of two vice-presidents elected under the second Arias administration (2006\u20132010). She resigned the vice-presidency in 2008 in order to prepare her run for the presidency in 2010. On 7 June 2009 she won the Partido Liberaci\u00F3n Nacional (PLN) primary with a 15% margin over her nearest rival, and was thus endorsed as the party's presidential candidate.\nHer term ended in 8 May 2014.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Costa_Rica","surface_form":"Costa Rica","offset":73},{"uri":"Latin_America","surface_form":"Latin America","offset":199},{"uri":"%C3%93scar_Arias","surface_form":"\u00D3scar Arias S\u00E1nchez","offset":238},{"uri":"Vice_President_of_Costa_Rica","surface_form":"vice presidents","offset":264},{"uri":"National_Liberation_Party_(Costa_Rica)","surface_form":"PLN","offset":353},{"uri":"Costa_Rican_general_election%2C_2010","surface_form":"2010 general election","offset":388},{"uri":"Carmen_District%2C_San_Jos%C3%A9_Canton","surface_form":"Carmen Central, San Jos\u00E9","offset":482},{"uri":"Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rico","surface_form":"Jos\u00E9 Mar\u00EDa Rico Cueto","offset":761},{"uri":"Canadian_citizenship","surface_form":"Canadian citizenship","offset":811},{"uri":"University_of_Costa_Rica","surface_form":"University of Costa Rica","offset":954},{"uri":"Master%27s_degree_in_public_policy","surface_form":"master's degree in public policy","offset":997},{"uri":"Georgetown_University","surface_form":"Georgetown University","offset":1035},{"uri":"Non-governmental_organization","surface_form":"NGO","offset":1098},{"uri":"Consultant","surface_form":"consultant","offset":1102},{"uri":"Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Figueres_Olsen","surface_form":"Jos\u00E9 Mar\u00EDa Figueres Olsen","offset":1216},{"uri":"Legislative_Assembly_of_Costa_Rica","surface_form":"National Assembly","offset":1388},{"uri":"San_Jos%C3%A9_Province","surface_form":"province of San Jos\u00E9","offset":1426}]}