{"id":397042,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_C%C3%A1rcamo","text":"Mart\u00EDn Andr\u00E9s C\u00E1rcamo Papic (born April 21, 1975 in Vi\u00F1a del Mar) is a Chilean television presenter and actor of Basque and Croat origin.\nHe debuted in television on the Chilean TV channel Rock & Pop where he was the host of \"Media Naranja\" and \"Noches de Verano\". Later in 2004 he joined TVN, being the host of \"Pasiones\", replacing Felipe Camiroaga. In 2008 he replaced Rafael Araneda in \"Rojo, Fama Contrafama\". In 2009 was a judge of the Festival de Vi\u00F1a del Mar, and until recently he hosted \"Calle 7\".\nIn October 2010, it was announced that he left TVN to join rival channel \"Canal 13\", where he will start working in January 2011, at the end of his current contract.\nAs a theatre actor, C\u00E1rcamo was part of \"Ellas Quieren y \u00C9l No Puede\".","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Vi%C3%B1a_del_Mar","surface_form":"Vi\u00F1a del Mar","offset":52},{"uri":"Chile","surface_form":"Chile","offset":71},{"uri":"Basque_Country","surface_form":"Basque","offset":113},{"uri":"Croats","surface_form":"Croat","offset":124},{"uri":"Rock_%26amp%3B_Pop","surface_form":"Rock & Pop","offset":189},{"uri":"Televisi%C3%B3n_Nacional_de_Chile","surface_form":"TVN","offset":289},{"uri":"Felipe_Camiroaga","surface_form":"Felipe Camiroaga","offset":334},{"uri":"Rafael_Araneda","surface_form":"Rafael Araneda","offset":372},{"uri":"Festival_de_Vi%C3%B1a_del_Mar","surface_form":"Festival de Vi\u00F1a del Mar","offset":442}]}