{"id":409790,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Exp%C3%B3sito","text":"Jos\u00E9 Antonio Exp\u00F3sito Pineiro (born in \u00C1guilas on May 2, 1978) is a Paralympic athlete from Spain.\nPersonal.\nHe was born on May 2, 1978 in \u00C1guilas, Murcia. He has an intellectual disability,\nAthletics.\nAntonio competes in T20 (track) and F20 (field) events. He has held the F20 Long Jump world record since 2005. He competed at the 2008 INAS World Indoor Athletics Championships held in Tallinn, Estonia, and finished first in the 60 meters and long jump, and third in the 4x400 meter event. He finished first in the 2010 European championships in the 100 meters and long jump events.\nExp\u00F3sito competed in 2010 INAS European Athletics Championship and finished first in the long jump and 100 meter events. He competed in the 2011 IPC Athletics World Championships where he was one of thirty-two athletes from Spain. He competed in the 2011 INAS World Games, and finished second in the 4x100 meter relay with teammates Francisco Santiago, Alberto Palomo and Dionibel Rodr\u00EDguez Rodr\u00EDguez.\nExp\u00F3sito has finished first at the Spanish national championships. He competed in the 2012 Spanish national championships held in San Javier. In 2012, he had a Plan ADO \u20AC23,000 athlete scholarship with a \u20AC3,000 reserve and a \u20AC2,500 coaching scholarship. He competed in the 2013 World Athletics Championships for people with intellectual disabilities hosted by the Czech Republic. He finished first in the long jump. He injured himself after his final jump.\nParalympics.\nExp\u00F3sito competed at 2000 Summer Paralympics for Spain in the javelin and shot put. He did not finish in the top three in those events. He finished first in the 100 meters and the long jump. He could not compete in the 2004 Summer Paralympics and 2008 Summer Paralympics because cheating at the 2000 Games which included people with intellectual disabilities resulted in people with intellectual disabilities not being allowed to compete in those years. People with intellectual disabilities were allow to compete at the 2012 Summer Paralympics. Exp\u00F3sito finished first in the F20 Long Jump event at the 2012 Summer Paralympics.","categories":[],"infobox_types":["sportsperson"],"annotations":[{"uri":"%C3%81guilas","surface_form":"\u00C1guilas","offset":39},{"uri":"Track_and_field","surface_form":"Paralympic athlete","offset":68},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":92},{"uri":"%C3%81guilas","surface_form":"\u00C1guilas","offset":139},{"uri":"Murcia","surface_form":"Murcia","offset":148},{"uri":"T20_(classification)","surface_form":"T20","offset":222},{"uri":"World_record","surface_form":"world record","offset":288},{"uri":"Tallinn","surface_form":"Tallinn","offset":387},{"uri":"Estonia","surface_form":"Estonia","offset":396},{"uri":"International_Sports_Federation_for_Persons_with_Intellectual_Disability","surface_form":"INAS","offset":611},{"uri":"International_Sports_Federation_for_Persons_with_Intellectual_Disability","surface_form":"INAS","offset":840},{"uri":"Francisco_Santiago","surface_form":"Francisco Santiago","offset":918},{"uri":"Alberto_Palomo","surface_form":"Alberto Palomo","offset":938},{"uri":"Dionibel_Rodr%C3%ADguez_Rodr%C3%ADguez","surface_form":"Dionibel Rodr\u00EDguez Rodr\u00EDguez","offset":957},{"uri":"Programa_ADO","surface_form":"Plan ADO","offset":1147},{"uri":"Scholarship","surface_form":"scholarship","offset":1172},{"uri":"Czech_Republic","surface_form":"Czech Republic","offset":1351},{"uri":"2000_Summer_Paralympics","surface_form":"2000 Summer Paralympics","offset":1478},{"uri":"2004_Summer_Paralympics","surface_form":"2004 Summer Paralympics","offset":1676},{"uri":"2008_Summer_Paralympics","surface_form":"2008 Summer Paralympics","offset":1704},{"uri":"Cheating","surface_form":"cheating","offset":1736},{"uri":"Intellectual_disabilities","surface_form":"intellectual disabilities","offset":1790},{"uri":"2012_Summer_Paralympics","surface_form":"2012 Summer Paralympics","offset":1978},{"uri":"2012_Summer_Paralympics","surface_form":"2012 Summer Paralympics","offset":2061}]}