{"id":409979,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Esther_Morales_Fern%C3%A1ndez","text":"Esther Morales Fern\u00E1ndez (born August 9, 1985 in Barcelona) is a swimmer from Spain. She has a physical disability: she is an S10 type swimmer. In 2012, she lived in Palma de Mallorca, Balearic Islands. She raced at the 2000 Summer Paralympics. She raced at the 2004 Summer Paralympics. She finished third in the 50 meter freestyle and the 100 meter backstroke. She raced at the 2008 Summer Paralympics. She finished third in the 100 meter backstroke. She raced at the 2012 Summer Paralympics. She, Sarai Gasc\u00F3n Moreno, Teresa Perales and Isabel Ying\u00FCa Hern\u00E1ndez finished fourth in the 4x100 meter freestyle relay event.\nAt the 2009 IPC European Swimming Championship in Reykjavik, Iceland, Sarai Gasc\u00F3n Moreno, Ana Rubio, Esther Morales and Julia Castell\u00F3 won a bronze medal in the 4x100 meter medley relay. In 2010, she competed at the Tenerife International Open. Before the 2010 Adapted Swimming World Championship in the Netherlands, she went to a swimming camp with the national team that was part of the Paralympic High Performance Program (HARP Program).","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Barcelona","surface_form":"Barcelona","offset":49},{"uri":"Human_swimming","surface_form":"swimmer","offset":65},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":78},{"uri":"2000_Summer_Paralympics","surface_form":"2000 Summer Paralympics","offset":220},{"uri":"2004_Summer_Paralympics","surface_form":"2004 Summer Paralympics","offset":262},{"uri":"2008_Summer_Paralympics","surface_form":"2008 Summer Paralympics","offset":379},{"uri":"2012_Summer_Paralympics","surface_form":"2012 Summer Paralympics","offset":469},{"uri":"Sarai_Gasc%C3%B3n_Moreno","surface_form":"Sarai Gasc\u00F3n Moreno","offset":499},{"uri":"Teresa_Perales","surface_form":"Teresa Perales","offset":520},{"uri":"Isabel_Ying%C3%BCa_Hern%C3%A1ndez","surface_form":"Isabel Ying\u00FCa Hern\u00E1ndez","offset":539},{"uri":"Reykjavik","surface_form":"Reykjavik","offset":671},{"uri":"Iceland","surface_form":"Iceland","offset":682},{"uri":"Sarai_Gasc%C3%B3n_Moreno","surface_form":"Sarai Gasc\u00F3n Moreno","offset":691},{"uri":"Ana_Rubio","surface_form":"Ana Rubio","offset":712},{"uri":"Esther_Morales","surface_form":"Esther Morales","offset":723},{"uri":"Julia_Castell%C3%B3","surface_form":"Julia Castell\u00F3","offset":742}]}