{"id":436927,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Adolfo_Su%C3%A1rez","text":"Adolfo Su\u00E1rez Gonz\u00E1lez, 1st Duke of Su\u00E1rez, Grandee of Spain (25 September 1932 \u2013 23 March 2014) was a Spanish lawyer and politician. Su\u00E1rez was Spain's first democratically elected prime minister after the dictator of Franco.\nSu\u00E1rez was born in Cebreros, Spain.\nDuring his term as Prime Minister, Su\u00E1rez was the key figure in the country's change to democracy. He led and founded some democratic political parties in Spain. He created the \"Political Reform of Spain\" in 1976 which helped Spain to become a democratic country.\nIn 2005, he was diagnosed with Alzheimer's disease. He died nine years later in Madrid at the age of 81.\nEarly life.\nSu\u00E1rez was born in Cebreros, Spain. His parents were Hip\u00F3lito Su\u00E1rez Guerra and Herminia Gonz\u00E1lez Prados. He studied at the University of Salamanca. Su\u00E1rez married Mar\u00EDa Amparo Illana El\u00F3rtegui in 1961.\nPolitical career.\nOn 4 July 1976, King Juan Carlos appointed Su\u00E1rez as Prime Minister of Spain. He was the first Prime Minister under the 1978 Constitution of Spain.\nIn late July of 1977, Su\u00E1rez became a member of the Congress of Deputies for Madrid. He was a member until he retired from politics in 1991.\nIn 1977, Spain had its first free elections in 41 years. Su\u00E1rez was elected Prime Minister. He and the people working with him won the 1979 elections under the new constitution. He resigned as Prime Minister on 29 January 1981.\nIn 1981, King Juan Carlos of Spain gave Su\u00E1rez the hereditary title of \"Duque de Su\u00E1rez\" (Duke of Su\u00E1rez). He also received the title \"Grande de Espa\u00F1a\" (English: Grandee of Spain) because of his role in the change to democracy.\nThe Prime Minister after Su\u00E1rez was Leopoldo Calvo Sotelo. In 1986, Su\u00E1rez ran again for Prime Minister. He lost to Felipe Gonz\u00E1lez.\nPersonal life.\nSu\u00E1rez had five children. His first child died in 2004 from cancer. His wife of fifty years, Mar\u00EDa Amparo died in 2001. He lived in Madrid during his retirement years.\nHealth and death.\nOn 31 May 2005, Su\u00E1rez's son, Adolfo Su\u00E1rez Illana, announced on Spanish television that his father was suffering from Alzheimer's disease. Su\u00E1rez died from a respiratory infection in Madrid, aged 81.\nFuneral.\nSu\u00E1rez was granted a state funeral. His small memorial service was held on March 26 at the \u00C1vila Cathedral. Many politicians attended including all former living Spanish Prime Ministers. His state funeral was held on 31 March 2014. He was buried at the \u00C1vila Cathedral.\nLegacy.\nOn 24 March 2014, the Spanish government decided to rename the Madrid Barajas Airport to Adolfo Su\u00E1rez Madrid-Barajas in honor of his service to the country.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Spain","surface_form":"Spanish","offset":103},{"uri":"Prime_minister","surface_form":"prime minister","offset":182},{"uri":"Dictator","surface_form":"dictator","offset":207},{"uri":"Franco","surface_form":"Franco","offset":219},{"uri":"Cebreros","surface_form":"Cebreros","offset":246},{"uri":"Alzheimer%27s_disease","surface_form":"Alzheimer's disease","offset":558},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":607},{"uri":"Cebreros","surface_form":"Cebreros","offset":663},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":673},{"uri":"University_of_Salamanca","surface_form":"University of Salamanca","offset":768},{"uri":"Juan_Carlos_of_Spain","surface_form":"Juan Carlos","offset":886},{"uri":"Prime_Minister_of_Spain","surface_form":"Prime Minister of Spain","offset":918},{"uri":"Juan_Carlos_I_of_Spain","surface_form":"King Juan Carlos of Spain","offset":1391},{"uri":"English_language","surface_form":"English","offset":1536},{"uri":"Leopoldo_Calvo_Sotelo","surface_form":"Leopoldo Calvo Sotelo","offset":1647},{"uri":"Felipe_Gonz%C3%A1lez","surface_form":"Felipe Gonz\u00E1lez","offset":1727},{"uri":"Cancer","surface_form":"cancer","offset":1819},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":1891},{"uri":"Alzheimer%27s_disease","surface_form":"Alzheimer's disease","offset":2064},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":2129},{"uri":"State_funeral","surface_form":"state funeral","offset":2176},{"uri":"%C3%81vila_Cathedral","surface_form":"\u00C1vila Cathedral","offset":2246},{"uri":"Madrid_Barajas_Airport","surface_form":"Madrid Barajas Airport","offset":2496}]}