{"id":443601,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Francesc_Maci%C3%A0_i_Lluss%C3%A0","text":"Francesc Maci\u00E0 i Lluss\u00E0 (1859 - 1933) was the 122nd President of Catalonia. He was also a Catalan officer in the Spanish Army.\nLife.\nMaci\u00E0 achieved the rank of lieutenant-colonel during his military career.\nHe condemned the assault of some Spanish officers on the journal \"La Veu de Catalunya\" in 1905. He was forced to abandon the army.\nIn 1922 he founded the independentist party Estat Catal\u00E0.\nIn 1926 he attempted a revolt against the Spanish dictatorship of Miguel Primo de Rivera. This uprising was based in Prats de Moll\u00F3 (Roussillon). It was aborted by the French Gendarmerie, but it gained a lot of popularity for his cause in Catalonia.\nIn 1931 Maci\u00E0 proclaimed the \"Free Catalan Republic\" in Barcelona. He was forced afterwards to settle for partial autonomy within the new Spanish Republic. Maci\u00E0 was the President of Generalitat from 1932 until his death in 1933. He is buried at the Montju\u00EFc Cemetery in Barcelona's Montju\u00EFc hill.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"President","surface_form":"President","offset":52},{"uri":"Catalonia","surface_form":"Catalonia","offset":65},{"uri":"Spanish_Army","surface_form":"Spanish Army","offset":113},{"uri":"Colonel","surface_form":"colonel","offset":171},{"uri":"La_Veu_de_Catalunya","surface_form":"La Veu de Catalunya","offset":273},{"uri":"Catalan_independentism","surface_form":"independentist party","offset":361},{"uri":"Estat_Catal%C3%A0","surface_form":"Estat Catal\u00E0","offset":382},{"uri":"Miguel_Primo_de_Rivera","surface_form":"Miguel Primo de Rivera","offset":462},{"uri":"Prats-de-Mollo-la-Preste","surface_form":"Prats de Moll\u00F3","offset":513},{"uri":"Roussillon","surface_form":"Roussillon","offset":529},{"uri":"Second_Spanish_Republic","surface_form":"Spanish Republic","offset":784},{"uri":"Montju%C3%AFc_Cemetery","surface_form":"Montju\u00EFc Cemetery","offset":896},{"uri":"Montju%C3%AFc","surface_form":"Montju\u00EFc","offset":929}]}