{"id":446348,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Harald_Nugiseks","text":"Harald Nugiseks (22 October 1921 \u2013 2 January 2014) was an SS-Oberscharf\u00FChrer (Sergeant) in World War II. He served at his own free will in the 20th Waffen Grenadier Division of the SS (1st Estonian) of the Waffen SS. He was also one of the four Estonian soldiers who received the Knight's Cross of the Iron Cross. He was born in Karjak\u00FCla, S\u00E4revere Parish, J\u00E4rva County.\nNugiseks died from natural causes on 2 January 2014, aged 92.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Oberscharf%C3%BChrer","surface_form":"Oberscharf\u00FChrer","offset":61},{"uri":"Sergeant","surface_form":"Sergeant","offset":78},{"uri":"World_War_II","surface_form":"World War II","offset":91},{"uri":"20th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS_(1st_Estonian)","surface_form":"20th Waffen Grenadier Division of the SS (1st Estonian)","offset":143},{"uri":"Waffen_SS","surface_form":"Waffen SS","offset":206},{"uri":"Estonians","surface_form":"Estonian","offset":245},{"uri":"Knight%27s_Cross_of_the_Iron_Cross","surface_form":"Knight's Cross of the Iron Cross","offset":280},{"uri":"Karjak%C3%BCla","surface_form":"Karjak\u00FCla","offset":329},{"uri":"S%C3%A4revere_Parish","surface_form":"S\u00E4revere Parish","offset":340},{"uri":"J%C3%A4rva_County","surface_form":"J\u00E4rva County","offset":357},{"uri":"Natural_causes","surface_form":"natural causes","offset":390}]}