{"id":453783,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Prades_(Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales)","text":"Prades (or, simply, \"Prada\") is a commune in the Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales department in southern France. It was the capital of the historic Catalan comarque of Conflent.\nIt is a subprefecture in the department and the capital of the Prades \"arrondissement\".\nName of the city.\nIn Catalan, the name of the \"commune\" is \"Prada\", a word that comes from the Latin word \"prata\" (\"prairie\").\nGeography.\nPrades is the main ciy of the Conflent, a natural region of the Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales; it is at the foothill of the Canigou mountain, to the west of Perpignan. The T\u00EAt river flows through the city.\nIt has an area of and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nThe \"commune\" is at from Perpignan. It is surrounded by the \"communes\" Catllar, Eus, Los Masos, Clara, Taurinya, Codalet, Ria-Sirach.\nClimate.\nThe climate in Prades in the K\u00F6ppen climate classification is Cfb - Oceanic climate with template summers.\nPopulation.\nThe inhabitants of Prades city are known, in French, as \"Prad\u00E9ens\" (women: \"Prad\u00E9ennes\"); \"Pradencs\" and \"Pradenques in Catalan\".\nWith a population in 2014 of 5,927, Prades has a population density of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in Prades\nAdministration.\nPrades is a subprefecture of the Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales department since 1790. It is also the capital of the \"arrondissement\" of Prades and the administrative centre () of the canton Les Pyr\u00E9n\u00E9es catalanes with 62 \"communes\" and 26,765 inhabitants in 2014.\nIt is part of the intercommunality \"Conflent Canig\u00F3\" ().\nPeople from or related to Prades.\nPrades was also the adopted home of cellist Pablo Casals and grammarian Pompeu Fabra during their exile from the Spanish Civil War. A small museum in Prades commemorates Casals.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":34},{"uri":"Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","surface_form":"Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales","offset":49},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":69},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":92},{"uri":"History","surface_form":"historic","offset":126},{"uri":"Comarques_of_Catalonia","surface_form":"Catalan comarque","offset":135},{"uri":"Conflent","surface_form":"Conflent","offset":155},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":173},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":213},{"uri":"Arrondissement_of_Prades","surface_form":"Prades","offset":228},{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"\"arrondissement\"","offset":235},{"uri":"Catalan_language","surface_form":"Catalan","offset":274},{"uri":"Latin_language","surface_form":"Latin","offset":348},{"uri":"Prairie","surface_form":"prairie","offset":369},{"uri":"Conflent","surface_form":"Conflent","offset":421},{"uri":"Natural_region","surface_form":"natural region","offset":433},{"uri":"Canigou","surface_form":"Canigou","offset":505},{"uri":"Perpignan","surface_form":"Perpignan","offset":538},{"uri":"T%C3%AAt_(river)","surface_form":"T\u00EAt","offset":553},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":621},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":641},{"uri":"Perpignan","surface_form":"Perpignan","offset":694},{"uri":"Catllar","surface_form":"Catllar","offset":740},{"uri":"Eus","surface_form":"Eus","offset":749},{"uri":"Los_Masos","surface_form":"Los Masos","offset":754},{"uri":"Clara%2C_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","surface_form":"Clara","offset":765},{"uri":"Taurinya","surface_form":"Taurinya","offset":772},{"uri":"Codalet","surface_form":"Codalet","offset":782},{"uri":"Ria-Sirach","surface_form":"Ria-Sirach","offset":791},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":841},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":976},{"uri":"Catalan_language","surface_form":"Catalan","offset":1051},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1110},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":1215},{"uri":"Arrondissement_of_Prades","surface_form":"Prades","offset":1329},{"uri":"Administrative_centre","surface_form":"administrative centre","offset":1344},{"uri":"Canton_of_Les_Pyr%C3%A9n%C3%A9es_catalanes","surface_form":"Les Pyr\u00E9n\u00E9es catalanes","offset":1383},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"intercommunality","offset":1475},{"uri":"Cellist","surface_form":"cellist","offset":1584},{"uri":"Pablo_Casals","surface_form":"Pablo Casals","offset":1592},{"uri":"Linguist","surface_form":"grammarian","offset":1609},{"uri":"Pompeu_Fabra","surface_form":"Pompeu Fabra","offset":1620},{"uri":"Spanish_Civil_War","surface_form":"Spanish Civil War","offset":1661},{"uri":"Museum","surface_form":"museum","offset":1688}]}