{"id":453782,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ret","text":"C\u00E9ret is a commune in the Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales department in southern France. It was the capital of the historic Catalan comarque of Vallespir.\nIt is a subprefecture in the department and the capital of the C\u00E9ret \"arrondissement\".\nName of the city.\nThe name \"C\u00E9ret\" comes from the Catalan name for the town: \"Ceret\".\nFormer known names of C\u00E9ret are, in order of appearance, \"vicus Sirisidum\" in 814, \"vico Cereto\" in 866, \"villa Cerseto\" in 915, \"vigo Ceresido\" in 930, also \"Cered\" and \"Ceriteto\" in the 10th century, \"Ceret\", \"Cericeto\" in the XIth and XIIth centuries, \"Cirset\" around 1070, \"Cersed\" (one of the most common forms) in 1130 and \"Cerset\" in 1138, and from the XIIIth to the XVth centuries \"Cereto\", \"Ceret\", \"Seret\" and \"Saret\". \"Ceret\" becomes the most common form around the XVIth century.\nGeography.\nC\u00E9ret lies in the foothills of the Pyr\u00E9n\u00E9es mountains, in southern France. It is in the valley of the Tech river.\nIt has an area of and its average altitude is; at the city hall, the altitude is. The lowest point () of the \"commune\" is on the Tech river and the highest is on the Roc de Frausa ().\nThe \"commune\" is at from Perpignan, from Montpellier and at from Toulouse. It is surrounded by the \"communes\" Viv\u00E8s, Saint-Jean-Pla-de-Corts, Maureillas-las-Illas, Reyn\u00E8s, Oms.\nClimate.\nThe climate of C\u00E9ret, in the K\u00F6ppen climate classification, is Cfb - Oceanic climate with template summers.\nPopulation.\nThe inhabitants of C\u00E9ret are known, in French, as \"cer\u00E9tans\" (women: \"c\u00E9retanes\").\nWith a population in 2014 of 7,663, C\u00E9ret has a population density of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in C\u00E9ret\nAdministration.\nC\u00E9ret is a subprefecture of the Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales department since 1790. It is also the capital of the \"arrondissement\" of C\u00E9ret and the administrative centre () of the canton Vallespir-Alb\u00E8res with 13 \"communes\" and 29,894 inhabitants in 2014.\nIt is part of the intercommunality \"Vallespir\" ().\nEconomy.\nThe region around C\u00E9ret is a major fruit producer, in particular famed for its cherries. The first of the season's pick are, by local tradition, sent to France's President. C\u00E9ret has a cherry festival each year. The cherry season is during the end of April and May.\nSites of interest.\nC\u00E9ret is famous for its Mus\u00E9e d'Art Moderne (Museum of Modern Art), which has numerous Picasso paintings, sculptures and ceramics. The museum also features paintings by Chagall, Matisse, Herbin, Soutine, lots of Fauves and a few Impressionists.\nThe Museum of Musical Instruments opened in May 2013 and has a unique collection of instruments and musical scores.\nThe \"Pont du Diable\" (Devil's Bridge) is a single arch stone bridge built between 1321 and 1341.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":11},{"uri":"Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","surface_form":"Pyr\u00E9n\u00E9es-Orientales","offset":26},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":46},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":69},{"uri":"History","surface_form":"historic","offset":103},{"uri":"Comarques_of_Catalonia","surface_form":"Catalan comarque","offset":112},{"uri":"Vallespir","surface_form":"Vallespir","offset":132},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":151},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":191},{"uri":"Arrondissement_of_C%C3%A9ret","surface_form":"C\u00E9ret","offset":206},{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"\"arrondissement\"","offset":212},{"uri":"Catalan_language","surface_form":"Catalan","offset":280},{"uri":"Pyr%C3%A9n%C3%A9es","surface_form":"Pyr\u00E9n\u00E9es","offset":854},{"uri":"Tech_(river)","surface_form":"Tech","offset":921},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":967},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":987},{"uri":"Roc_de_Frausa","surface_form":"Roc de Frausa","offset":1099},{"uri":"Perpignan","surface_form":"Perpignan","offset":1142},{"uri":"Montpellier","surface_form":"Montpellier","offset":1158},{"uri":"Toulouse","surface_form":"Toulouse","offset":1182},{"uri":"Viv%C3%A8s","surface_form":"Viv\u00E8s","offset":1227},{"uri":"Saint-Jean-Pla-de-Corts","surface_form":"Saint-Jean-Pla-de-Corts","offset":1234},{"uri":"Maureillas-las-Illas","surface_form":"Maureillas-las-Illas","offset":1259},{"uri":"Reyn%C3%A8s","surface_form":"Reyn\u00E8s","offset":1281},{"uri":"Oms%2C_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales","surface_form":"Oms","offset":1289},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":1332},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1462},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1554},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":1657},{"uri":"Arrondissement_of_C%C3%A9ret","surface_form":"C\u00E9ret","offset":1771},{"uri":"Administrative_centre","surface_form":"administrative centre","offset":1785},{"uri":"Canton_of_Vallespir-Alb%C3%A8res","surface_form":"Vallespir-Alb\u00E8res","offset":1824},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"intercommunality","offset":1911},{"uri":"Cherry","surface_form":"cherries","offset":2032},{"uri":"Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_C%C3%A9ret","surface_form":"Mus\u00E9e d'Art Moderne","offset":2262},{"uri":"Pablo_Picasso","surface_form":"Picasso","offset":2325},{"uri":"Painting","surface_form":"painting","offset":2333},{"uri":"Sculpture","surface_form":"sculpture","offset":2344},{"uri":"Ceramic","surface_form":"ceramic","offset":2359},{"uri":"Marc_Chagall","surface_form":"Chagall","offset":2407},{"uri":"Henri_Matisse","surface_form":"Matisse","offset":2416},{"uri":"Auguste_Herbin","surface_form":"Herbin","offset":2425},{"uri":"Chaim_Soutine","surface_form":"Soutine","offset":2433},{"uri":"Fauvism","surface_form":"Fauves","offset":2450},{"uri":"Impressionism","surface_form":"Impressionists","offset":2467},{"uri":"Museum_of_Musical_Instruments%2C_C%C3%A9ret","surface_form":"Museum of Musical Instruments","offset":2487},{"uri":"Pont_du_Diable_(C%C3%A9ret)","surface_form":"Pont du Diable","offset":2604},{"uri":"Arch","surface_form":"arch","offset":2649}]}