{"id":455725,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Mirande","text":"Mirande () is a commune in the Gers department, of which it is a subprefecture, in the Occitanie region, southwestern France. It is the administrative center of the \"arrondissement\" of Mirande and of the canton of Mirande-Astarac.\nHistory.\nMirande was founded in 1281 near the village of \"Saint-Jean de Lezian\" by the abbot Berdoues and by Bernhard IV, Count of Astarac. The town was built as a bastide (a fortified town). Miranda became, in 1297, the capital of the \"County of Astarac\".\nMirande was surrounded by a wall with four city gates; the wall was destroyed during the 19th century.\nSince 17 February 1800, Mirande is the capital of the \"arrondissement\" of Mirande.\nGeography.\nMirande is a \"commune\" found along the Ba\u00EFse river in the \"Astarac\", a natural region that is part of \"Gascony\".\nThe \"commune\" has an area of and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nMirande is at from Auch, from Toulouse, from Tarbes and from Lourdes.\nMirande is surrounded by the following \"communes\", all of them part of the arrondissement of Mirande: Estipouy and Mouch\u00E8s to the north, Miramont-d'Astarac to the northeast, Idrac-Respaill\u00E8s to the east, Saint-M\u00E9dard to the southeast, Berdoues to the south, Saint-Martin and Monclar-sur-Losse to the west and Montesquiou to the northwest.\nClimate.\nThe climate of Mirande, in the K\u00F6ppen climate classification, is Cfb - Oceanic climate with template summers.\nPopulation.\nThe inhabitants of Mirande are known, in French, as \"Mirandais\" (women: \"Mirandaises\").\nWith a population of 3,527 (2014), Mirande has a population density of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in Mirande","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":16},{"uri":"Gers","surface_form":"Gers","offset":31},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":36},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":65},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":87},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":97},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":118},{"uri":"Arrondissement_of_Mirande","surface_form":"Mirande","offset":185},{"uri":"Cantons_of_France","surface_form":"canton","offset":204},{"uri":"Canton_of_Mirande-Astarac","surface_form":"Mirande-Astarac","offset":214},{"uri":"Monastery","surface_form":"abbot","offset":318},{"uri":"Bastide","surface_form":"bastide","offset":395},{"uri":"Fortification","surface_form":"fortified","offset":406},{"uri":"Capital_(city)","surface_form":"capital","offset":452},{"uri":"City_gate","surface_form":"city gate","offset":531},{"uri":"Arrondissement_of_Mirande","surface_form":"Mirande","offset":665},{"uri":"Ba%C3%AFse","surface_form":"Ba\u00EFse","offset":724},{"uri":"Astarac","surface_form":"Astarac","offset":744},{"uri":"Natural_region","surface_form":"natural region","offset":756},{"uri":"Gascony","surface_form":"Gascony","offset":788},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":843},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":863},{"uri":"Auch","surface_form":"Auch","offset":910},{"uri":"Toulouse","surface_form":"Toulouse","offset":921},{"uri":"Tarbes","surface_form":"Tarbes","offset":936},{"uri":"Lourdes","surface_form":"Lourdes","offset":952},{"uri":"Arrondissement_of_Mirande","surface_form":"arrondissement of Mirande","offset":1036},{"uri":"Estipouy","surface_form":"Estipouy","offset":1063},{"uri":"Mouch%C3%A8s","surface_form":"Mouch\u00E8s","offset":1076},{"uri":"Miramont-d%27Astarac","surface_form":"Miramont-d'Astarac","offset":1098},{"uri":"Idrac-Respaill%C3%A8s","surface_form":"Idrac-Respaill\u00E8s","offset":1135},{"uri":"Saint-M%C3%A9dard%2C_Gers","surface_form":"Saint-M\u00E9dard","offset":1165},{"uri":"Berdoues","surface_form":"Berdoues","offset":1196},{"uri":"Saint-Martin%2C_Gers","surface_form":"Saint-Martin","offset":1219},{"uri":"Monclar-sur-Losse","surface_form":"Monclar-sur-Losse","offset":1236},{"uri":"Montesquiou","surface_form":"Montesquiou","offset":1270},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":1340},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1472},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1568}]}