{"id":456052,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Garon","text":"Jean Garon (May 6, 1938 \u2013 July 1, 2014) was a Canadian politician, lawyer, academic and economist. He was a member of the Parti Qu\u00E9b\u00E9cois. He was Minister of Agriculture and Education, Quebec MNA from 1976 until 1985. He was also Mayor of L\u00E9vis from 1998 until 2005.\nGaron was born in Saint-Michel, Quebec. He graduated from Universit\u00E9 Laval in 1960.\nGaron died on July 1, 2014 in Quebec City, aged 76.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Canadians","surface_form":"Canadian","offset":46},{"uri":"Politician","surface_form":"politician","offset":55},{"uri":"Lawyer","surface_form":"lawyer","offset":67},{"uri":"Academic","surface_form":"academic","offset":75},{"uri":"Economist","surface_form":"economist","offset":88},{"uri":"Parti_Qu%C3%A9b%C3%A9cois","surface_form":"Parti Qu\u00E9b\u00E9cois","offset":122},{"uri":"Ministry_of_Agriculture%2C_Fisheries_and_Food_(Quebec)","surface_form":"Minister of Agriculture","offset":146},{"uri":"Ministry_of_Education%2C_Recreation_and_Sports_(Quebec)","surface_form":"Education","offset":174},{"uri":"Quebec","surface_form":"Quebec","offset":185},{"uri":"National_Assembly_of_Quebec","surface_form":"MNA","offset":192},{"uri":"Mayor","surface_form":"Mayor","offset":230},{"uri":"L%C3%A9vis%2C_Quebec","surface_form":"L\u00E9vis","offset":239},{"uri":"Saint-Michel%2C_Quebec","surface_form":"Saint-Michel, Quebec","offset":285},{"uri":"Universit%C3%A9_Laval","surface_form":"Universit\u00E9 Laval","offset":325},{"uri":"Quebec_City","surface_form":"Quebec City","offset":381}]}