{"id":457372,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Comunit%C3%A0_montana_Evan%C3%A7on","text":"The Comunit\u00E0 montana Evan\u00E7on (\"Evan\u00E7on mountain community\", in French \"Communaut\u00E9 de montagne \u00C9van\u00E7on\") is an association of a total of 9 \"comuni\" in the Italian region of Valle d'Aosta.\nThe headquarters of the mountain community are in Verr\u00E8s.\nPurpose.\nIts main purpose is to promote the development of the valleys in the preservation of their cultural and environmental heritage.\nGeography.\nThese \"comuni\" are in the eastern part of Valle d'Aosta. The \"Comunit\u00E0\" is named after the Evan\u00E7on river that flows through the Val d'Ayas and is a left tributary of the Dora Baltea river, which flows through the \"Comunit\u00E0\".\nThe \"Comunit\u00E0 montana Evan\u00E7on\" has a total area of about and a population of 11,617; its population density is of inhabitants/km2.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":63},{"uri":"Voluntary_association","surface_form":"association","offset":110},{"uri":"Municipality","surface_form":"\"comuni\"","offset":138},{"uri":"Italy","surface_form":"Italian","offset":154},{"uri":"Valle_d%27Aosta","surface_form":"Valle d'Aosta","offset":172},{"uri":"Headquarters","surface_form":"headquarters","offset":191},{"uri":"Purpose","surface_form":"purpose","offset":263},{"uri":"Preservation","surface_form":"preservation","offset":323},{"uri":"Culture","surface_form":"cultural","offset":345},{"uri":"Environment","surface_form":"environment","offset":358},{"uri":"Heritage","surface_form":"heritage","offset":372},{"uri":"Evan%C3%A7on","surface_form":"Evan\u00E7on","offset":484},{"uri":"Val_d%27Ayas","surface_form":"Val d'Ayas","offset":521},{"uri":"Tributary","surface_form":"tributary","offset":546},{"uri":"Dora_Baltea","surface_form":"Dora Baltea","offset":563},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":707}]}