{"id":458481,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia_national_football_team","text":"The Catalonia national football team (,) is the national football team for the autonomous community of Catalonia. As of 15 November 2013, the head coach is Gerard L\u00F3pez. The team is often called \"La Selecci\u00F3\" (\"The Selection\") or just\u00A0\"La Segadora\"\u00A0(\"The Reaper\"). The team is not a member of UEFA or FIFA, so they can't be in the FIFA World Cup or the UEFA European Football Championship.\nCatalonia had their first match on 21 February 1912 against France. Their most recent game was on December 30, 2013 against Cape Verde, in which they won 4\u20131.\nPlayers of the team are full Spanish citizens who are able to play for Spain if they want to. People who have played on the team include Cesc F\u00E0bregas, Pep Guardiola, Carles Puyol, Gerard Piqu\u00E9, Xavi, V\u00EDctor Vald\u00E9s, Sergio Busquets and Sergio Gonz\u00E1lez.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Football_(soccer)","surface_form":"football","offset":57},{"uri":"Autonomous_communities_of_Spain","surface_form":"autonomous community","offset":79},{"uri":"Catalonia","surface_form":"Catalonia","offset":103},{"uri":"Gerard_L%C3%B3pez","surface_form":"Gerard L\u00F3pez","offset":156},{"uri":"UEFA","surface_form":"UEFA","offset":293},{"uri":"FIFA","surface_form":"FIFA","offset":301},{"uri":"FIFA_World_Cup","surface_form":"FIFA World Cup","offset":331},{"uri":"UEFA_European_Football_Championship","surface_form":"UEFA European Football Championship","offset":353},{"uri":"France_national_football_team","surface_form":"France","offset":450},{"uri":"Cape_Verde_national_football_team","surface_form":"Cape Verde","offset":514},{"uri":"Spain","surface_form":"Spanish citizens","offset":578},{"uri":"Spain_national_football_team","surface_form":"Spain","offset":620},{"uri":"Cesc_F%C3%A0bregas","surface_form":"Cesc F\u00E0bregas","offset":686},{"uri":"Pep_Guardiola","surface_form":"Pep Guardiola","offset":701},{"uri":"Carles_Puyol","surface_form":"Carles Puyol","offset":716},{"uri":"Gerard_Piqu%C3%A9","surface_form":"Gerard Piqu\u00E9","offset":730},{"uri":"Xavi","surface_form":"Xavi","offset":744},{"uri":"V%C3%ADctor_Vald%C3%A9s","surface_form":"V\u00EDctor Vald\u00E9s","offset":750},{"uri":"Sergio_Busquets","surface_form":"Sergio Busquets","offset":765},{"uri":"Sergio_Gonz%C3%A1lez","surface_form":"Sergio Gonz\u00E1lez","offset":785}]}