{"id":508263,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Florac","text":"Florac is a former French commune, a \"subprefecture\" of the Loz\u00E8re department, in the Occitanie region. It is also the capital of the \"arrondissement\" of Florac. On 1 January 2016, it was merged into the new commune of Florac Trois Rivi\u00E8res.\nThe inhabitants of this city are known, in French, as \"Floracois\" (women: \"Floracoises\").\nGeography.\nFlorac is in the valley of the Tarnon river, a small river that flows through the Loz\u00E8re department before joining the Tarn river. The \"commune\" is found at the start of the Gorges du Tarn (a canyon formed by the Tarn river).\nThe city and the Tarnon valley are within the C\u00E9vennes National Park but they are not part of the park.\nThe \"commune\" of Florac has an area of and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nThe \"commune\" is surrounded by the \"communes\" Qu\u00E9zac, B\u00E9dou\u00E8s, La Salle-Prunet, Saint-Laurent-de-Tr\u00E8ves, Vebron and Montbrun.\nThe climate in Prades in the K\u00F6ppen climate classification is Cfb - Oceanic climate with template summers.\nPopulation.\nWith a population of 1,958, its population density is of inhabitants/km2.\nFlorac is the third smallest subprefecture of France, after Castellane in the Alpes-de-Haute-Provence department (1,557 inhabitants) and Largenti\u00E8re in the Ard\u00E8che department (1,789 inhabitants).","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"France","surface_form":"French","offset":19},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":26},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":38},{"uri":"Loz%C3%A8re","surface_form":"Loz\u00E8re","offset":60},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":67},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":86},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":96},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":119},{"uri":"Arrondissement_of_Florac","surface_form":"Florac","offset":154},{"uri":"Florac_Trois_Rivi%C3%A8res","surface_form":"Florac Trois Rivi\u00E8res","offset":219},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":285},{"uri":"Tarnon","surface_form":"Tarnon","offset":374},{"uri":"Tarn_(river)","surface_form":"Tarn","offset":462},{"uri":"Gorges_du_Tarn","surface_form":"Gorges du Tarn","offset":517},{"uri":"Canyon","surface_form":"canyon","offset":535},{"uri":"C%C3%A9vennes_National_Park","surface_form":"C\u00E9vennes National Park","offset":615},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":728},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":748},{"uri":"Qu%C3%A9zac%2C_Loz%C3%A8re","surface_form":"Qu\u00E9zac","offset":822},{"uri":"B%C3%A9dou%C3%A8s","surface_form":"B\u00E9dou\u00E8s","offset":830},{"uri":"La_Salle-Prunet","surface_form":"La Salle-Prunet","offset":839},{"uri":"Saint-Laurent-de-Tr%C3%A8ves","surface_form":"Saint-Laurent-de-Tr\u00E8ves","offset":856},{"uri":"Vebron","surface_form":"Vebron","offset":881},{"uri":"Montbrun%2C_Loz%C3%A8re","surface_form":"Montbrun","offset":892},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":931},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1053},{"uri":"Castellane","surface_form":"Castellane","offset":1155},{"uri":"Alpes-de-Haute-Provence","surface_form":"Alpes-de-Haute-Provence","offset":1173},{"uri":"Largenti%C3%A8re","surface_form":"Largenti\u00E8re","offset":1232},{"uri":"Ard%C3%A8che","surface_form":"Ard\u00E8che","offset":1251}]}