{"id":522668,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Beata_Szyd%C5%82o","text":"Beata Maria Szyd\u0142o (*15th April 1963 in O\u015Bwi\u0119cim, Poland) - is a Polish politician, deputy of Parliament of Poland since 2005. She became Prime Minister of Poland on 16 November 2015. She's a member of Prawo i Sprawiedliwo\u015B\u0107 (Law and Justice). She left the Prime Minister office on 11 December 2017 and was replaced by Mateusz Morawiecki.\nEducation.\nIn 1987 Szyd\u0142o finished studies in ethnography at The Jagiellonian University in Krak\u00F3w. From 1989 until 1995 she was a PhD student. In 1997 she finished postgraduate studies for managers of culture at Warsaw School of Economics. In 2001 she finished Cracow University of Economics - management of local government in the European Union.\nIn 2004 she participated in the International Visitor Leadership Program.\nPolitical activity until 2015.\nIn 1998 she became mayor of community Gmina Brzeszcze. In 2005 she joined Prawo i Sprawiedliwo\u015B\u0107 (Law and Justice) and she was elected the deputy of Polish parliament. She renewed parliamentary mandate in 2007.\nIn the 2011 parliamentary election Szyd\u0142o remained the position of deputy. She received 43\u00A0612 votes. She renewed mandate in 2015. She was designated as the candidate for Prime Minister of Poland.\nPrime Minister of Poland.\nOn 13 November 2015, the President of Poland Andrzej Duda nominated Szyd\u0142o for Prime Minister of Poland. On 16 November she was established for the position. On 18 November her government received a vote of confidence and she delivered an expos\u00E9. In December 2017, she was replaced by Mateusz Morawiecki as Prime Minister.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"O%C5%9Bwi%C4%99cim","surface_form":"O\u015Bwi\u0119cim","offset":40},{"uri":"Poland","surface_form":"Poland","offset":50},{"uri":"Poles","surface_form":"Polish","offset":65},{"uri":"Parliament_of_Poland","surface_form":"Parliament of Poland","offset":94},{"uri":"Premier_of_Poland","surface_form":"Prime Minister of Poland","offset":138},{"uri":"Mateusz_Morawiecki","surface_form":"Mateusz Morawiecki","offset":319},{"uri":"Ethnography","surface_form":"ethnography","offset":385},{"uri":"Jagiellonian_University","surface_form":"The Jagiellonian University","offset":400},{"uri":"Krak%C3%B3w","surface_form":"Krak\u00F3w","offset":431},{"uri":"Doctor_of_Philosophy","surface_form":"PhD","offset":470},{"uri":"Warsaw_School_of_Economics","surface_form":"Warsaw School of Economics","offset":552},{"uri":"Cracow_University_of_Economics","surface_form":"Cracow University of Economics","offset":601},{"uri":"European_Union","surface_form":"European Union","offset":672},{"uri":"Gmina_Brzeszcze","surface_form":"Gmina Brzeszcze","offset":831},{"uri":"President_of_Poland","surface_form":"President of Poland","offset":1252},{"uri":"Andrzej_Duda","surface_form":"Andrzej Duda","offset":1272},{"uri":"Expos%C3%A9","surface_form":"expos\u00E9","offset":1466},{"uri":"Mateusz_Morawiecki","surface_form":"Mateusz Morawiecki","offset":1512}]}