{"id":543220,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_Vald%C3%A9s","text":"Manuel \"El Loco\" Vald\u00E9s (29 January 1931 \u2013 28 August 2020) was a Mexican actor and comedian. He was member of the Vald\u00E9s family. He was the brother of Ram\u00F3n Vald\u00E9s (aka \"Don Ram\u00F3n\"), from the sitcom \"El Chavo\", and Germ\u00E1n Vald\u00E9s (aka \"Tin Tan\").\nHe was also the father of singer Cristian Castro and Marcos Vald\u00E9s.\nHe was known for his roles in \"La Carabina de Ambrosio\", \"La pulquer\u00EDa\", \"La leyenda de la Nahuala\", \"Caperucita y Pulgarcito contra los monstruos\" and \"Calabacitas tiernas\". He was in three telenovelas: \"Amy, la ni\u00F1a de la mochila az\u00FAl\" (2004), \"Entre el amor y el odio\" (2002) and \"Siempre te amar\u00E9\" (2000).\nVald\u00E9s died on 28 August 2020 from problems caused by pancreatic cancer in Mexico City, aged 89.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Mexican","surface_form":"Mexican","offset":65},{"uri":"Vald%C3%A9s_family","surface_form":"Vald\u00E9s family","offset":114},{"uri":"Ram%C3%B3n_Vald%C3%A9s","surface_form":"Ram\u00F3n Vald\u00E9s","offset":151},{"uri":"El_Chavo","surface_form":"El Chavo","offset":200},{"uri":"Germ%C3%A1n_Vald%C3%A9s","surface_form":"Germ\u00E1n Vald\u00E9s","offset":215},{"uri":"Cristian_Castro","surface_form":"Cristian Castro","offset":279},{"uri":"Marcos_Vald%C3%A9s","surface_form":"Marcos Vald\u00E9s","offset":299},{"uri":"La_Carabina_de_Ambrosio","surface_form":"La Carabina de Ambrosio","offset":345},{"uri":"La_pulquer%C3%ADa","surface_form":"La pulquer\u00EDa","offset":372},{"uri":"La_leyenda_de_la_Nahuala","surface_form":"La leyenda de la Nahuala","offset":388},{"uri":"Caperucita_y_Pulgarcito_contra_los_monstruos","surface_form":"Caperucita y Pulgarcito contra los monstruos","offset":416},{"uri":"Calabacitas_tiernas","surface_form":"Calabacitas tiernas","offset":467},{"uri":"Telenovela","surface_form":"telenovela","offset":505},{"uri":"Amy%2C_la_ni%C3%B1a_de_la_mochila_az%C3%BAl","surface_form":"Amy, la ni\u00F1a de la mochila az\u00FAl","offset":519},{"uri":"Entre_el_amor_y_el_odio","surface_form":"Entre el amor y el odio","offset":561},{"uri":"Siempre_te_amar%C3%A9","surface_form":"Siempre te amar\u00E9","offset":598},{"uri":"Pancreatic_cancer","surface_form":"pancreatic cancer","offset":678},{"uri":"Mexico_City","surface_form":"Mexico City","offset":699}]}