{"id":555328,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Soledad_Gim%C3%A9nez","text":"Soledad Gim\u00E9nez Mu\u00F1oz, also known as Sole Gim\u00E9nez (February 27, 1963 in Paris, \u00CEle-de-France) is a Spanish-French singer-songwriter. From 1983 until 2006, she was the leader of the jazz group Presuntos Implicados. Some of her best known songs are \"Alma de blues\", \"Mi peque\u00F1o tesoro\", and \"C\u00F3mo hemos cambiado\".\nThroughout her career, she has performed with such artists as Joaqu\u00EDn Sabina, Mar\u00EDa Dolores Pradera, Joan Manuel Serrat, Herbie Hancock, Milton Nascimento, Randy Crawford, Armando Manzanero, Pancho C\u00E9spedes, Ana Torroja, Miguel R\u00EDos, Ana Bel\u00E9n, Rev\u00F3lver, Los Piratas, Los Sabande\u00F1os, D\u00FAo Din\u00E1mico, and Enrique Heredia.\nEarly life.\nGim\u00E9nez was born and raised in Paris, France, where she lived until she was 5 years old. In 1968, she moved to Yecla, Region of Murcia, Spain, where her parents were from.\nEducation.\nIn 1974, she became member of the Purisima's Basilica girls choir of Yecla.\nIn 1981, she moved to Valencia, where she began to study fine arts at Facultad de San Carlos.\nMusical career.\nTwo years later, her brother convinced her to send a demo to the RNE's music contest: \"Don Domingo\" and she was selected to perform on the radio with her band, Presuntos Implicados. At that time, there were eleven people in the band.\nAs a professional singer, she was hired by the U.S. label RCA. Her first singles were \"Miss Circuitos\" and \"Te voy a provocar\", and her first LP album was \"Danzad, danzad malditos\".\nIn 2003, she left Presuntos Implicados and began her career as soloist. In 2004, she released her first solo album, \"Ojal\u00E1\".","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Paris","surface_form":"Paris","offset":72},{"uri":"%C3%8Ele-de-France","surface_form":"\u00CEle-de-France","offset":79},{"uri":"Spanish_people","surface_form":"Spanish","offset":99},{"uri":"French_people","surface_form":"French","offset":107},{"uri":"Singer-songwriter","surface_form":"singer-songwriter","offset":114},{"uri":"Presuntos_Implicados","surface_form":"Presuntos Implicados","offset":192},{"uri":"Joaqu%C3%ADn_Sabina","surface_form":"Joaqu\u00EDn Sabina","offset":374},{"uri":"Mar%C3%ADa_Dolores_Pradera","surface_form":"Mar\u00EDa Dolores Pradera","offset":390},{"uri":"Joan_Manuel_Serrat","surface_form":"Joan Manuel Serrat","offset":413},{"uri":"Herbie_Hancock","surface_form":"Herbie Hancock","offset":433},{"uri":"Milton_Nascimento","surface_form":"Milton Nascimento","offset":449},{"uri":"Randy_Crawford","surface_form":"Randy Crawford","offset":468},{"uri":"Armando_Manzanero","surface_form":"Armando Manzanero","offset":484},{"uri":"Pancho_C%C3%A9spedes","surface_form":"Pancho C\u00E9spedes","offset":503},{"uri":"Ana_Torroja","surface_form":"Ana Torroja","offset":520},{"uri":"Miguel_R%C3%ADos","surface_form":"Miguel R\u00EDos","offset":533},{"uri":"Ana_Bel%C3%A9n","surface_form":"Ana Bel\u00E9n","offset":546},{"uri":"Rev%C3%B3lver_(band)","surface_form":"Rev\u00F3lver","offset":557},{"uri":"Los_Piratas","surface_form":"Los Piratas","offset":567},{"uri":"Los_Sabande%C3%B1os","surface_form":"Los Sabande\u00F1os","offset":580},{"uri":"D%C3%BAo_Din%C3%A1mico","surface_form":"D\u00FAo Din\u00E1mico","offset":596},{"uri":"Enrique_Heredia","surface_form":"Enrique Heredia","offset":614},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":681},{"uri":"Yecla","surface_form":"Yecla","offset":754},{"uri":"Region_of_Murcia","surface_form":"Region of Murcia","offset":761},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":779},{"uri":"Valencia","surface_form":"Valencia","offset":924},{"uri":"Fine_art","surface_form":"fine art","offset":959},{"uri":"Demo_(music)","surface_form":"demo","offset":1065},{"uri":"RNE","surface_form":"RNE","offset":1077},{"uri":"United_States","surface_form":"U.S.","offset":1293},{"uri":"RCA","surface_form":"RCA","offset":1304}]}