{"id":561093,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Arrondissement_of_Charleville-M%C3%A9zi%C3%A8res","text":"The arrondissement of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res is an arrondissement of France in the Ardennes department in the Grand Est region. Its capital is the city of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res.\nIt is the most northern of the \"arrondissements\" of the department. It has an area of, the largest \"arrondissement\" of the department. It is the \"arrondissement\" with more people living in it, with 160,939 inhabitants and a density of inhabitants/km\u00B2.\nHistory.\nWhen the Ardennes department was created on 1800, the \"arrondissement\" of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res was part of that original department, sometimes we the name of Charleville and other times with the name of M\u00E9zi\u00E8res until 1966 when the two \"communes\" of Charleville and M\u00E9zi\u00E8res were joined to form the \"commune\" of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res.\nGeography.\nThe \"arrondissement\" of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res is bordered to the northwest and north by the Namur province (Belgium), to the northeast by the Luxembourg province (Belgium), to the east by the \"arrondissement\" of Sedan, to the southeast by the \"arrondissement\" of Vouziers, to the southwest by the \"arrondissement\" of Rethel and to the west by the Aisne department.\nCantons.\nAfter the reorganisation of the cantons in France, cantons are not subdivisions of the \"arrondissements\" so they could have \"communes\" that belong to different \"arrondissements\".\nCommunes.\nThe \"arrondissement\" of Charleville-M\u00E9zi\u00E8res has 160 \"communes\"; they are (with their INSEE codes):\u02D0","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"arrondissement","offset":49},{"uri":"Ardennes_(department)","surface_form":"Ardennes","offset":81},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":90},{"uri":"Grand_Est","surface_form":"Grand Est","offset":108},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":118},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":130},{"uri":"Charleville-M%C3%A9zi%C3%A8res","surface_form":"Charleville-M\u00E9zi\u00E8res","offset":153},{"uri":"Population_density","surface_form":"density","offset":399},{"uri":"Namur_(province)","surface_form":"Namur","offset":872},{"uri":"Belgium","surface_form":"Belgium","offset":888},{"uri":"Luxembourg_(Belgium)","surface_form":"Luxembourg","offset":922},{"uri":"Belgium","surface_form":"Belgium","offset":943},{"uri":"Arrondissement_of_Sedan","surface_form":"Sedan","offset":992},{"uri":"Arrondissement_of_Vouziers","surface_form":"Vouziers","offset":1043},{"uri":"Arrondissement_of_Rethel","surface_form":"Rethel","offset":1097},{"uri":"Aisne","surface_form":"Aisne","offset":1127},{"uri":"INSEE_code","surface_form":"INSEE code","offset":1429}]}