{"id":562629,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Draguignan","text":"Draguignan () is a commune in the Var department in the Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur region, in southeastern France.\nIt is a subprefecture of the department.\nHistory.\nDraguignan became the prefecture of the Var in 1797, at the beginning of the French Revolution. This was even if the town was not the biggest city in the department. It remained as the prefecture until 1974 when it was moved to Toulon.\nGeography.\nThe city is at the foot of the Malmont mountain, in a valley that is about long, from northwest to southeast. The Nartuby, a tributary of the Argens river, flows to the west of the city.\nDraguignan has an area of, and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nDraguignan is surrounded by the \"communes\" Saint-R\u00E9my, Maleville, La Bastide-l'\u00C9v\u00EAque, Morlhon-le-Haut, Sanvensa, La Rouquette, Savignac and Toulonjac.\nClimate.\nThe climate of Draguignan, in the K\u00F6ppen climate classification, is Csb - Mediterranean climate with template summers.\nPopulation.\nWith a population in 2013 of 39,174, Draguignan has a population density is of inhabitants/km2.\nThe inhabitants of Draguignan are known, in French, as \"Dracenois\" (women: \"Dracenoises\").","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":19},{"uri":"Var_(department)","surface_form":"Var","offset":34},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":38},{"uri":"Provence-Alpes-C%C3%B4te_d%27Azur","surface_form":"Provence-Alpes-C\u00F4te d'Azur","offset":56},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":83},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":107},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":123},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"prefecture","offset":187},{"uri":"Var_(department)","surface_form":"Var","offset":205},{"uri":"French_Revolution","surface_form":"French Revolution","offset":242},{"uri":"Toulon","surface_form":"Toulon","offset":393},{"uri":"Mountain","surface_form":"mountain","offset":451},{"uri":"Valley","surface_form":"valley","offset":466},{"uri":"Tributary","surface_form":"tributary","offset":537},{"uri":"River","surface_form":"river","offset":561},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":642},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":662},{"uri":"Saint-R%C3%A9my%2C_Aveyron","surface_form":"Saint-R\u00E9my","offset":733},{"uri":"Maleville","surface_form":"Maleville","offset":745},{"uri":"La_Bastide-l%27%C3%89v%C3%AAque","surface_form":"La Bastide-l'\u00C9v\u00EAque","offset":756},{"uri":"Morlhon-le-Haut","surface_form":"Morlhon-le-Haut","offset":777},{"uri":"Sanvensa","surface_form":"Sanvensa","offset":794},{"uri":"La_Rouquette","surface_form":"La Rouquette","offset":804},{"uri":"Savignac%2C_Aveyron","surface_form":"Savignac","offset":818},{"uri":"Toulonjac","surface_form":"Toulonjac","offset":831},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":885},{"uri":"Mediterranean_climate","surface_form":"Mediterranean climate","offset":925},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1036},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1122}]}