{"id":573276,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Florac_Trois_Rivi%C3%A8res","text":"Florac Trois Rivi\u00E8res is a French commune, a \"subprefecture\" of the Loz\u00E8re department, in the Occitanie region. It is also the capital of the \"arrondissement\" of Florac.\nThe municipality was established on 1 January 2016 when the former \"communes\" of Florac and La Salle-Prunet were combined to form the new \"commune\".\nGeography.\nFlorac Trois Rivi\u00E8res is in the valley of the Tarnon river, a small river that flows through the Loz\u00E8re department before joining the Tarn river. The \"commune\" is found at the start of the Gorges du Tarn (a canyon formed by the Tarn river).\nThe city and the Tarnon valley are within the C\u00E9vennes National Park but they are not part of the park.\nThe \"commune\" of Florac Trois Rivi\u00E8res has an area of and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nThe \"commune\" is surrounded by the \"communes\" Qu\u00E9zac, B\u00E9dou\u00E8s-Cocur\u00E8s, Pont de Montvert - Sud Mont Loz\u00E8re, Cans et C\u00E9vennes, Vebron and Montbrun.\nThe climate in Florac Trois Rivi\u00E8res in the K\u00F6ppen climate classification is Cfb - Oceanic climate with template summers.\nPopulation.\n, Florac Trois Rivi\u00E8res had 2,107 inhabitants for a density of persons/km2.\nThe inhabitants of this city are known, in French, as \"Floracois\" (women: \"Floracoises\").","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"France","surface_form":"French","offset":27},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":34},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":46},{"uri":"Loz%C3%A8re","surface_form":"Loz\u00E8re","offset":68},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":75},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":94},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":104},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":127},{"uri":"Arrondissement_of_Florac","surface_form":"Florac","offset":162},{"uri":"Florac","surface_form":"Florac","offset":251},{"uri":"La_Salle-Prunet","surface_form":"La Salle-Prunet","offset":262},{"uri":"Tarnon","surface_form":"Tarnon","offset":376},{"uri":"Tarn_(river)","surface_form":"Tarn","offset":464},{"uri":"Gorges_du_Tarn","surface_form":"Gorges du Tarn","offset":519},{"uri":"Canyon","surface_form":"canyon","offset":537},{"uri":"C%C3%A9vennes_National_Park","surface_form":"C\u00E9vennes National Park","offset":617},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":745},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":765},{"uri":"Qu%C3%A9zac%2C_Loz%C3%A8re","surface_form":"Qu\u00E9zac","offset":839},{"uri":"B%C3%A9dou%C3%A8s-Cocur%C3%A8s","surface_form":"B\u00E9dou\u00E8s-Cocur\u00E8s","offset":847},{"uri":"Pont_de_Montvert_-_Sud_Mont_Loz%C3%A8re","surface_form":"Pont de Montvert - Sud Mont Loz\u00E8re","offset":864},{"uri":"Cans_et_C%C3%A9vennes","surface_form":"Cans et C\u00E9vennes","offset":900},{"uri":"Vebron","surface_form":"Vebron","offset":918},{"uri":"Montbrun%2C_Loz%C3%A8re","surface_form":"Montbrun","offset":929},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":983},{"uri":"Inhabitant","surface_form":"inhabitant","offset":1107},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":1192}]}