{"id":576808,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Al%C3%A8s","text":"Al\u00E8s () is a commune in south central France in the region of Occitanie. It is a subprefecture of the Gard department. It is also the capital of the \"arrondissement\" of the same name.\nIt was formerly known as \"Alais\".\nHistory.\nSince the creation of the Gard department on 4 March 1790, Al\u00E8s has been a subprefecture of the department.\nGeography.\nAl\u00E8s is at north-northwest of N\u00EEmes, in a curve (meander) of the Le Gardon d'Al\u00E8s river, which half surrounds it. It is at the foot of the C\u00E9vennes, near the C\u00E9vennes National Park.\nAl\u00E8s has an area of, and its average altitude is; at the city hall, the altitude is.\nThe \"commune\" of Al\u00E8s is surrounded by the \"communes\" Saint-Jean-du-Pin, Saint-Martin-de-Valgalgues, Saint-Privat-des-Vieux, Cendras, Saint-Christol-l\u00E8s-Al\u00E8s and Saint-Hilaire-de-Brethmas.\nClimate.\nThe climate of Al\u00E8s, in the K\u00F6ppen climate classification, is Csb - Mediterranean climate with warm summers.\nPopulation.\nThe inhabitants of Al\u00E8s are known, in French, as \"Al\u00E9siens\" (women: \"Al\u00E9siennes\").\nWith a population of 39,993, Al\u00E8s has a population density of inhabitants/km2.\nEvolution of the population in Al\u00E8s\nAl\u00E8s forms, with other 21 \"communes\", the urban area of Al\u00E8s with a population of 94,622 inhabitants (2013) and an area of. This urban area is the centre of the metropolitan area of Al\u00E8s, formed by 52 \"communes\" with a population of 114,137 inhabitants and an area of.\nAdministration.\nAl\u00E8s is a subprefecture of the Gard department, the capital of the \"arrondissement\" of Le Vigan and the administrative centre () of the cantons\nIt is part of the intercommunality \"Al\u00E8s Agglom\u00E9ration\".","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"commune","offset":13},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":38},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":52},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":62},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":81},{"uri":"Gard","surface_form":"Gard","offset":102},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":107},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":134},{"uri":"Arrondissements_of_France","surface_form":"arrondissement","offset":150},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":302},{"uri":"N%C3%AEmes","surface_form":"N\u00EEmes","offset":376},{"uri":"Curve","surface_form":"curve","offset":388},{"uri":"Meander","surface_form":"meander","offset":395},{"uri":"Gardon_d%27Al%C3%A8s","surface_form":"Le Gardon d'Al\u00E8s","offset":411},{"uri":"River","surface_form":"river","offset":428},{"uri":"C%C3%A9vennes","surface_form":"C\u00E9vennes","offset":485},{"uri":"C%C3%A9vennes_National_Park","surface_form":"C\u00E9vennes National Park","offset":504},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":565},{"uri":"City_and_town_halls","surface_form":"city hall","offset":585},{"uri":"Saint-Jean-du-Pin","surface_form":"Saint-Jean-du-Pin","offset":667},{"uri":"Saint-Martin-de-Valgalgues","surface_form":"Saint-Martin-de-Valgalgues","offset":686},{"uri":"Saint-Privat-des-Vieux","surface_form":"Saint-Privat-des-Vieux","offset":714},{"uri":"Cendras","surface_form":"Cendras","offset":738},{"uri":"Saint-Christol-l%C3%A8s-Al%C3%A8s","surface_form":"Saint-Christol-l\u00E8s-Al\u00E8s","offset":747},{"uri":"Saint-Hilaire-de-Brethmas","surface_form":"Saint-Hilaire-de-Brethmas","offset":775},{"uri":"K%C3%B6ppen_climate_classification","surface_form":"K\u00F6ppen climate classification","offset":839},{"uri":"Mediterranean_climate","surface_form":"Mediterranean climate","offset":879},{"uri":"French_language","surface_form":"French","offset":970},{"uri":"Population_density","surface_form":"population density","offset":1055},{"uri":"Urban_area","surface_form":"urban area","offset":1172},{"uri":"Metropolitan_area","surface_form":"metropolitan area","offset":1291},{"uri":"Prefectures_in_France","surface_form":"subprefecture","offset":1425},{"uri":"Arrondissement_of_Le_Vigan","surface_form":"Le Vigan","offset":1502},{"uri":"Administrative_centre","surface_form":"administrative centre","offset":1519},{"uri":"Cantons_of_France","surface_form":"cantons","offset":1551},{"uri":"Communes_of_France","surface_form":"intercommunality","offset":1577}]}