{"id":576871,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Arre_(river)","text":"The Arre is a river in southeastern France, in the Gard department in the Occitanie region. It is a right tributary of the H\u00E9rault river.\nGeography.\nThe Arre river has a length of and a drainage basin with an area of.\nIts average yearly discharge (volume of water which passes through a section of the river per unit of time) is at Le Vigan in the Gard department.\nAverage monthly discharge (m3/s) at Le Vigan\nCourse.\nThe Arre starts in the \"commune\" of Alzon, Gard department in the C\u00E9vennes National Park between the places called \"Roc de Berdu\", \"Boucaret\" and \"Case Vieille\", at an altitude of about. From here, the river flows in general to the east.\nThe Arre joins, as a right tributary, the H\u00E9rault river in the \"commune\" Roquedur, near the small town of \"Pont d'H\u00E9rault\" (\"commune\" of Saint-Andr\u00E9-de-Majencoules), at an altitude of about.\nThe river flows through the Gard department, in the Occitanie region, and through a total of 9 \"communes\": Alzon, Arre, Arrigas, Aumessas, Av\u00E8ze, Bez-et-Esparon, Moli\u00E8res-Cavaillac, Saint-Andr\u00E9-de-Majencoules, Le Vigan.\nMain tributaries.\nThe only important tributary of the Arre is the \"Coudoulous\", a left tributary long.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"River","surface_form":"river","offset":14},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":36},{"uri":"Gard","surface_form":"Gard","offset":51},{"uri":"Departments_of_France","surface_form":"department","offset":56},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":74},{"uri":"Regions_of_France","surface_form":"region","offset":84},{"uri":"Tributary","surface_form":"tributary","offset":106},{"uri":"H%C3%A9rault_(river)","surface_form":"H\u00E9rault","offset":123},{"uri":"Drainage_basin","surface_form":"drainage basin","offset":186},{"uri":"Average","surface_form":"average","offset":222},{"uri":"Discharge_(hydrology)","surface_form":"discharge","offset":237},{"uri":"Volume","surface_form":"volume","offset":248},{"uri":"Water","surface_form":"water","offset":258},{"uri":"Unit_of_measurement","surface_form":"unit","offset":312},{"uri":"Time","surface_form":"time","offset":320},{"uri":"Le_Vigan%2C_Gard","surface_form":"Le Vigan","offset":332},{"uri":"Gard","surface_form":"Gard","offset":348},{"uri":"Le_Vigan%2C_Gard","surface_form":"Le Vigan","offset":401},{"uri":"Communes_in_France","surface_form":"\"commune\"","offset":441},{"uri":"Alzon","surface_form":"Alzon","offset":454},{"uri":"Gard","surface_form":"Gard","offset":461},{"uri":"National_Park","surface_form":"National Park","offset":493},{"uri":"Altitude","surface_form":"altitude","offset":586},{"uri":"H%C3%A9rault_(river)","surface_form":"H\u00E9rault","offset":698},{"uri":"Roquedur","surface_form":"Roquedur","offset":729},{"uri":"Saint-Andr%C3%A9-de-Majencoules","surface_form":"Saint-Andr\u00E9-de-Majencoules","offset":793},{"uri":"Gard","surface_form":"Gard","offset":875},{"uri":"Occitanie","surface_form":"Occitanie","offset":899},{"uri":"Alzon","surface_form":"Alzon","offset":954},{"uri":"Arre%2C_Gard","surface_form":"Arre","offset":961},{"uri":"Arrigas","surface_form":"Arrigas","offset":967},{"uri":"Aumessas","surface_form":"Aumessas","offset":976},{"uri":"Av%C3%A8ze%2C_Gard","surface_form":"Av\u00E8ze","offset":986},{"uri":"Bez-et-Esparon","surface_form":"Bez-et-Esparon","offset":993},{"uri":"Moli%C3%A8res-Cavaillac","surface_form":"Moli\u00E8res-Cavaillac","offset":1009},{"uri":"Saint-Andr%C3%A9-de-Majencoules","surface_form":"Saint-Andr\u00E9-de-Majencoules","offset":1029},{"uri":"Le_Vigan%2C_Gard","surface_form":"Le Vigan","offset":1057},{"uri":"Tributary","surface_form":"tributary","offset":1104}]}