{"id":578016,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9s_Oca%C3%B1a","text":"Andr\u00E9s Oca\u00F1a Rabad\u00E1n (1955 \u2013 March 2, 2017) was a Spanish politician and academic. He served as the Mayor of C\u00F3rdoba from 2009 to 2011. He was a member of the The Greens\u2013Assembly for Andalusia.\nOca\u00F1a was born in the town of Aguilar de la Frontera in the Province of C\u00F3rdoba. He served as a member of the C\u00F3rdoba city council from 1995 until 2011. Oca\u00F1a died of a myocardial infarction on March 2, 2017 in C\u00F3rdoba, Andalusia, at the age of 62.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"C%C3%B3rdoba%2C_Andalusia","surface_form":"C\u00F3rdoba","offset":109},{"uri":"The_Greens%E2%80%93Assembly_for_Andalusia","surface_form":"The Greens\u2013Assembly for Andalusia","offset":159},{"uri":"Aguilar_de_la_Frontera","surface_form":"Aguilar de la Frontera","offset":224},{"uri":"Province_of_C%C3%B3rdoba_(Spain)","surface_form":"Province of C\u00F3rdoba","offset":254},{"uri":"Myocardial_infarction","surface_form":"myocardial infarction","offset":363},{"uri":"C%C3%B3rdoba%2C_Andalusia","surface_form":"C\u00F3rdoba, Andalusia","offset":405}]}