{"id":581510,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron","text":"Emmanuel Jean-Michel Fr\u00E9d\u00E9ric Macron (; born 21 December 1977 in Amiens) is a French politician, senior civil servant, and former investment banker. Macron is the 25th and current President of France and co-prince of Andorra since 14 May 2017. He is a social liberal.\nMacron was a member of the Socialist Party (PS) from 2006 to 2009. He was designated deputy secretary-general under Fran\u00E7ois Hollande's first government in 2012 before being appointed Minister of Economy, Industry and Digital Affairs in 2014 under the Second Valls Government, where he pushed through business-friendly reforms.\nMacron resigned in August 2016 in order to launch a bid in the 2017 presidential election. In November 2016, Macron declared that he would run in the election under the banner of \"En Marche!\", a centrist movement he founded in April 2016. Macron won the election after defeating Marine Le Pen on the second round on 7 May 2017 by winning 66% of the vote. At his election to the presidency at age 39, he became the youngest President in French history and the youngest head of state since Napol\u00E9on III.\nEarly life.\nMacron was born in Amiens, France. He is the son of Fran\u00E7oise (Nogu\u00E8s), a physician, and Jean-Michel Macron, professor of neurology at the University of Picardy. He was raised in a non-religious family, but he was baptised a Roman Catholic at his own will at age 12. He learnt piano in Amiens conservatory.\nHis parents sent him off to Paris because of a bond he had formed with Brigitte Auzi\u00E8re, a married teacher with three children at J\u00E9suites de la Providence, who later became his wife. He studied Philosophy at the University of Paris-Ouest Nanterre La D\u00E9fense.\nEarly political career.\nMacron was a member of the Socialist Party (PS) from 2006 to 2009.\nHe was appointed as the Minister of Economy and Finance in the second Valls Cabinet on 26 August 2014, replacing Arnaud Montebourg. In August 2015, Macron stated that he was no longer a member of the PS and was now an Independent.\n2017 French presidential bid.\nMacron founded an independent political party, En Marche!, in Amiens on 6 April 2016. On 16 November 2016, Macron formally declared his candidacy for the French presidency after months of speculation. In his announcement speech, Macron called for a \"democratic revolution\" and promised to \"unblock France\".\nMany foreign politicians have voiced support for Macron, including European Commission President Jean-Claude Juncker, German Chancellor Angela Merkel, and former US President Barack Obama.\nOn 23 April 2017, Macron won 24% of the vote with opponent Marine Le Pen winning 21%. During the second round, Macron beat Le Pen by a Landslide victory with 66% of the vote to LePen's 34%.\nPresident of France (since 2017).\nMacron formally became President on 14 May. On 15 May, he appointed \u00C9douard Philippe of the Republicans as Prime Minister. On the same day, he met Angela Merkel, the Chancellor of Germany, as part of his first official foreign visit. The two leaders emphasized the importance of France\u2013Germany relations to the European Union. They agreed to draw up a \"common road map\" for Europe, insisting that neither was against changes to the Treaties of the European Union.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"1977","surface_form":"1977","offset":57},{"uri":"Amiens","surface_form":"Amiens","offset":65},{"uri":"Investment_banker","surface_form":"investment banker","offset":130},{"uri":"President_of_France","surface_form":"President of France","offset":180},{"uri":"Social_liberal","surface_form":"social liberal","offset":252},{"uri":"Socialist_Party_(France)","surface_form":"Socialist Party (PS)","offset":295},{"uri":"Fran%C3%A7ois_Hollande","surface_form":"Fran\u00E7ois Hollande","offset":384},{"uri":"Minister_of_the_Economy%2C_Finances_and_Industry_(France)","surface_form":"Minister of Economy, Industry and Digital Affairs","offset":452},{"uri":"Second_Valls_Government","surface_form":"Second Valls Government","offset":520},{"uri":"French_presidential_election%2C_2017","surface_form":"2017 presidential election","offset":659},{"uri":"En_Marche%21","surface_form":"En Marche!","offset":776},{"uri":"Centre_(politics)","surface_form":"centrist","offset":791},{"uri":"Marine_Le_Pen","surface_form":"Marine Le Pen","offset":875},{"uri":"Napol%C3%A9on_III","surface_form":"Napol\u00E9on III","offset":1084},{"uri":"Amiens","surface_form":"Amiens","offset":1129},{"uri":"Jean-Michel_Macron","surface_form":"Jean-Michel Macron","offset":1199},{"uri":"Neurology","surface_form":"neurology","offset":1232},{"uri":"University_of_Picardy","surface_form":"University of Picardy","offset":1249},{"uri":"Roman_Catholic","surface_form":"Roman Catholic","offset":1335},{"uri":"Piano","surface_form":"piano","offset":1387},{"uri":"Amiens","surface_form":"Amiens","offset":1396},{"uri":"Brigitte_Macron","surface_form":"Brigitte Auzi\u00E8re","offset":1488},{"uri":"University_of_Paris_X","surface_form":"University of Paris-Ouest Nanterre La D\u00E9fense","offset":1630},{"uri":"Socialist_Party_(France)","surface_form":"Socialist Party","offset":1728},{"uri":"French_Ministry_for_the_Economy_and_Finance","surface_form":"Minister of Economy and Finance","offset":1792},{"uri":"Manuel_Valls","surface_form":"Valls Cabinet","offset":1838},{"uri":"Arnaud_Montebourg","surface_form":"Arnaud Montebourg","offset":1881},{"uri":"En_Marche%21","surface_form":"En Marche!","offset":2076},{"uri":"European_Commission","surface_form":"European Commission","offset":2403},{"uri":"Jean-Claude_Juncker","surface_form":"Jean-Claude Juncker","offset":2433},{"uri":"Angela_Merkel","surface_form":"Angela Merkel","offset":2472},{"uri":"Barack_Obama","surface_form":"Barack Obama","offset":2511},{"uri":"Marine_Le_Pen","surface_form":"Marine Le Pen","offset":2584},{"uri":"Landslide_victory","surface_form":"Landslide victory","offset":2660},{"uri":"%C3%89douard_Philippe","surface_form":"\u00C9douard Philippe","offset":2817},{"uri":"The_Republicans_(France)","surface_form":"the Republicans","offset":2837},{"uri":"Prime_Minister_of_France","surface_form":"Prime Minister","offset":2856},{"uri":"Angela_Merkel","surface_form":"Angela Merkel","offset":2896},{"uri":"Chancellor_of_Germany","surface_form":"Chancellor of Germany","offset":2915},{"uri":"France%E2%80%93Germany_relations","surface_form":"France\u2013Germany relations","offset":3028},{"uri":"European_Union","surface_form":"European Union","offset":3060},{"uri":"Treaties_of_the_European_Union","surface_form":"Treaties of the European Union","offset":3181}]}