{"id":585902,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar","text":"Leo Eric Varadkar (; born 18 January 1979) is an Irish politician and physician serving as the Leader of Fine Gael since 2017 and T\u00E1naiste since 2020. He was Taoiseach and Minister for Defence from 2017 to 2020. He is the Leader of Fine Gael since June 2017 replacing Enda Kenny. He has served as Minister for Social Protection since May 2016. He has been a Teachta D\u00E1la (TD) since 2007 for the Dublin West constituency.\nEarly career.\nIn 2004 he was co-opted onto Fingal County Council and served as deputy mayor before his election to D\u00E1il \u00C9ireann. He was promoted to the Front Bench by Enda Kenny as Spokesperson on Enterprise, Trade and Employment, remaining in this position until a 2010 reshuffle when he became Spokesperson on Communications, Energy and Natural Resources.\nAfter the formation of the Coalition Government in March 2011, he was appointed Minister for Transport, Tourism and Sport. A cabinet reshuffle in July 2014 saw Varadkar appointed to the position of Minister for Health. During his tenure he became the first openly gay Irish government minister.\nFollowing the formation of a Fine Gael minority government in May 2016, he was appointed Minister for Social Protection.\n2017 Fine Gael leadership election.\nAfter the resignation of Enda Kenny as Leader of Fine Gael in May 2017, Varadkar announced his candidacy for party leader. He faced Minister for Housing Simon Coveney in the Fine Gael leadership election. He won the election on 2 June 2017.\nOn 14 June, he was nominated as Taoiseach by D\u00E1il \u00C9ireann and this nomination was approved by the President of Ireland. Varadkar became Ireland's first openly gay Taoiseach, as well as the youngest and the first of half-Indian descent.\nDefeat.\nOn 26 June 2020, it was announced that Fine Gael, Fianna F\u00E1il and the Green Party had agreed to form a coalition government, marking the first time the two main Irish parties had formed a government together. As part of the agreement, Fianna F\u00E1il leader Miche\u00E1l Martin will hold the office of Taoiseach until December 2022, while Varadkar will take the position of T\u00E1naiste. The pair will then swap roles after roughly 2\u00BD years, with Varadkar retaking the position of Taoiseach for the remainder of the coalition's term. Martin is expected to be elected Taoiseach by the D\u00E1il on 27 June.\nPersonal life.\nVaradkar is openly gay. He is first openly gay cabinet member in Ireland.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Leader_of_Fine_Gael","surface_form":"Leader of Fine Gael","offset":95},{"uri":"T%C3%A1naiste","surface_form":"T\u00E1naiste","offset":130},{"uri":"Taoiseach","surface_form":"Taoiseach","offset":158},{"uri":"Minister_for_Defence_(Ireland)","surface_form":"Minister for Defence","offset":172},{"uri":"Leader_of_Fine_Gael","surface_form":"Leader of Fine Gael","offset":222},{"uri":"Enda_Kenny","surface_form":"Enda Kenny","offset":268},{"uri":"Minister_for_Social_Protection","surface_form":"Minister for Social Protection","offset":297},{"uri":"Teachta_D%C3%A1la","surface_form":"Teachta D\u00E1la","offset":358},{"uri":"Dublin_West_(D%C3%A1il_%C3%89ireann_constituency)","surface_form":"Dublin West","offset":395},{"uri":"Fingal_County_Council","surface_form":"Fingal County Council","offset":464},{"uri":"D%C3%A1il_%C3%89ireann","surface_form":"D\u00E1il \u00C9ireann","offset":536},{"uri":"Fine_Gael_Front_Bench","surface_form":"Front Bench","offset":573},{"uri":"Enda_Kenny","surface_form":"Enda Kenny","offset":588},{"uri":"Minister_for_Jobs%2C_Enterprise_and_Innovation","surface_form":"Spokesperson on Enterprise, Trade and Employment","offset":602},{"uri":"Minister_for_Communications%2C_Climate_Action_and_Environment","surface_form":"Spokesperson on Communications, Energy and Natural Resources","offset":717},{"uri":"Government_of_the_31st_D%C3%A1il","surface_form":"Coalition Government","offset":806},{"uri":"Minister_for_Transport%2C_Tourism_and_Sport","surface_form":"Minister for Transport, Tourism and Sport","offset":859},{"uri":"Minister_for_Health_(Ireland)","surface_form":"Minister for Health","offset":977},{"uri":"Coming_out","surface_form":"openly gay","offset":1036},{"uri":"Government_of_the_32nd_D%C3%A1il","surface_form":"Fine Gael minority government","offset":1103},{"uri":"Minister_for_Social_Protection","surface_form":"Minister for Social Protection","offset":1163},{"uri":"Enda_Kenny","surface_form":"Enda Kenny","offset":1256},{"uri":"Leader_of_Fine_Gael","surface_form":"Leader of Fine Gael","offset":1270},{"uri":"Minister_for_Housing%2C_Planning%2C_Community_and_Local_Government","surface_form":"Minister for Housing","offset":1363},{"uri":"Simon_Coveney","surface_form":"Simon Coveney","offset":1384},{"uri":"Fine_Gael_leadership_election%2C_2017","surface_form":"Fine Gael leadership election","offset":1405},{"uri":"D%C3%A1il_%C3%89ireann","surface_form":"D\u00E1il \u00C9ireann","offset":1517},{"uri":"President_of_Ireland","surface_form":"President of Ireland","offset":1570},{"uri":"Fine_Gael","surface_form":"Fine Gael","offset":1755},{"uri":"Fianna_F%C3%A1il","surface_form":"Fianna F\u00E1il","offset":1766},{"uri":"Green_Party_(Ireland)","surface_form":"Green Party","offset":1786},{"uri":"Miche%C3%A1l_Martin","surface_form":"Miche\u00E1l Martin","offset":1970},{"uri":"T%C3%A1naiste","surface_form":"T\u00E1naiste","offset":2081},{"uri":"Gay","surface_form":"gay","offset":2338}]}