{"id":619776,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9amus_Pattison","text":"e=\"preserve\">S\u00E9amus Patrick Pattison (19 April 1936 \u2013 4 February 2018) was an Irish Labour Party politician. He was born Kilkenny, Ireland.\nPattison served as Leas-Cheann Comhairle of D\u00E1il \u00C9ireann from 2002 to 2007, Ceann Comhairle of D\u00E1il \u00C9ireann from 1997 to 2002, Minister of State for Social Welfare from 1983 to 1987 and Father of the D\u00E1il from 1995 to 2007. He served as a Teachta D\u00E1la (TD) for the Carlow\u2013Kilkenny constituency from 1961 to 2007.\nPattison was a Member of the European Parliament (MEP) for the Leinster constituency 1981 to 1983.\nPattison died on 4 February 2018 from Parkinson's disease at his home in Kilkenny at the age of 81.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Labour_Party_(Ireland)","surface_form":"Labour Party","offset":84},{"uri":"Kilkenny","surface_form":"Kilkenny","offset":121},{"uri":"Ceann_Comhairle","surface_form":"Leas-Cheann Comhairle","offset":159},{"uri":"D%C3%A1il_%C3%89ireann","surface_form":"D\u00E1il \u00C9ireann","offset":184},{"uri":"Ceann_Comhairle","surface_form":"Ceann Comhairle","offset":216},{"uri":"D%C3%A1il_%C3%89ireann","surface_form":"D\u00E1il \u00C9ireann","offset":235},{"uri":"Ministers_of_State_of_the_24th_D%C3%A1il","surface_form":"Minister of State for Social Welfare","offset":267},{"uri":"Father_of_the_D%C3%A1il","surface_form":"Father of the D\u00E1il","offset":326},{"uri":"Teachta_D%C3%A1la","surface_form":"Teachta D\u00E1la","offset":379},{"uri":"Carlow%E2%80%93Kilkenny_(D%C3%A1il_%C3%89ireann_constituency)","surface_form":"Carlow\u2013Kilkenny","offset":405},{"uri":"Member_of_the_European_Parliament","surface_form":"Member of the European Parliament","offset":468},{"uri":"Leinster_(European_Parliament_constituency)","surface_form":"Leinster","offset":516},{"uri":"Parkinson%27s_disease","surface_form":"Parkinson's disease","offset":590}]}