{"id":634907,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1igo","text":"Jos\u00E9 Mar\u00EDa \u00CD\u00F1igo G\u00F3mez (4 June 1942 \u2013 5 May 2018) was a Spanish journalist and television presenter. He was born in Bilbao.\nShortly after he moved to London, from where he collaborated with different music programmes on Cadena SER. Back to Spain, he settled in Madrid, where he worked in radio music shows \"El Musiquero\", \"El Gran Musical\" and \"Los 40 Principales\".\nOver the years \u00CD\u00F1igo has been associated with the Eurovision Song Contest. Between the 1975 Contest and 1976 Contest he announced the Spanish jury result. Between the 2011 Contest and the 2017 Contest, he provided the TVE commentary.\n\u00CD\u00F1igo died in Madrid, aged 75, on 5 May 2018 of lung cancer.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Bilbao","surface_form":"Bilbao","offset":116},{"uri":"London","surface_form":"London","offset":150},{"uri":"Cadena_SER","surface_form":"Cadena SER","offset":220},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":261},{"uri":"Los_40_Principales","surface_form":"Los 40 Principales","offset":345},{"uri":"Eurovision_Song_Contest","surface_form":"Eurovision Song Contest","offset":416},{"uri":"Eurovision_Song_Contest_1975","surface_form":"1975 Contest","offset":453},{"uri":"Eurovision_Song_Contest_1976","surface_form":"1976 Contest","offset":470},{"uri":"Eurovision_Song_Contest_2011","surface_form":"2011 Contest","offset":533},{"uri":"Eurovision_Song_Contest_2017","surface_form":"2017 Contest","offset":554},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":614},{"uri":"Lung_cancer","surface_form":"lung cancer","offset":648}]}