{"id":636678,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Epit%C3%A1cio_Cafeteira","text":"Epit\u00E1cio Cafeteira Afonso Pereira (June 27, 1924 \u2013 May 13, 2018) was a Brazilian politician. He was federal deputy (1975\u20131987), governor of Maranh\u00E3o (1987\u20131990) and senator (1991\u20131999, 2007\u20132015). Cafeteira was born in Jo\u00E3o Pessoa, Para\u00EDba.\nCafeteira died on May 13, 2018 of pneumonia in Maranh\u00E3o at the age of 93.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Brazil","surface_form":"Brazil","offset":71},{"uri":"Politician","surface_form":"politician","offset":81},{"uri":"Maranh%C3%A3o","surface_form":"Maranh\u00E3o","offset":140},{"uri":"Jo%C3%A3o_Pessoa%2C_Para%C3%ADba","surface_form":"Jo\u00E3o Pessoa","offset":219},{"uri":"Para%C3%ADba","surface_form":"Para\u00EDba","offset":232},{"uri":"Pneumonia","surface_form":"pneumonia","offset":275}]}