{"id":64795,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Stefan_Sapieha","text":"Adam Stefan Stanis\u0142aw Bonfatiusz J\u00F3zef Sapieha (14 May 1867 \u2013 23 July 1951) was a Polish Roman Catholic Church priest and Cardinal. He was a mentor and patron of Pope John Paul II.\nEarly life.\nSapieha was born in 1867 in the castle of Krasiczyn. He was the youngest of the seven children of Prince Adam Stanis\u0142aw Sapieha-Kodenski.\nPriest.\nSapieha was ordained a priest in 1893.\nBishop.\nSapieha was named Bishop of the diocese of Krak\u00F3w in 1911.\nAfter the Nazi invasion of Poland, Sapieha operate the seminary in secret. Among the students was Karol Wojty\u0142a, the future Pope John Paul II. Wojty\u0142a lived in Sepieha's basement. In 1963, Father Wojty\u0142a became the Auxiliary Bishop in Krak\u00F3w.\nCardinal.\nHe was created a Cardinal in 1946.\nHe died on 23 July 1951, at the age of 84. Cardinal Sapieha is buried in the castle of Wawel (in Krak\u00F3w).","categories":[],"infobox_types":["nobility|type","cardinalstyles"],"annotations":[{"uri":"14_May","surface_form":"14 May","offset":48},{"uri":"1867","surface_form":"1867","offset":55},{"uri":"23_July","surface_form":"23 July","offset":62},{"uri":"1951","surface_form":"1951","offset":70},{"uri":"Poland","surface_form":"Polish","offset":82},{"uri":"Roman_Catholic_Church","surface_form":"Roman Catholic Church","offset":89},{"uri":"Cardinal_(Catholicism)","surface_form":"Cardinal","offset":122},{"uri":"Mentor","surface_form":"mentor","offset":141},{"uri":"Patron","surface_form":"patron","offset":152},{"uri":"Pope_John_Paul_II","surface_form":"Pope John Paul II","offset":162},{"uri":"1867","surface_form":"1867","offset":213},{"uri":"Krasiczyn","surface_form":"Krasiczyn","offset":235},{"uri":"Ordination","surface_form":"ordained","offset":351},{"uri":"Bishop","surface_form":"Bishop","offset":404},{"uri":"Diocese","surface_form":"diocese","offset":418},{"uri":"Krak%C3%B3w","surface_form":"Krak\u00F3w","offset":429},{"uri":"1911","surface_form":"1911","offset":439},{"uri":"Pope_John_Paul_II","surface_form":"Pope John Paul II","offset":569},{"uri":"Cardinal_(Catholicism)","surface_form":"Cardinal","offset":715},{"uri":"23_July","surface_form":"23 July","offset":744},{"uri":"1951","surface_form":"1951","offset":752},{"uri":"Wawel","surface_form":"Wawel","offset":820}]}