{"id":650097,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Roger_Etchegaray","text":"Roger Marie \u00C9lie Etchegaray (; 25 September 1922 \u2013 4 September 2019) was a French cardinal of the Latin Church of the Catholic Church. He was born in Ezpeleta, Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques.\nEtchegaray was the archbishop of Marseille from 1970 to 1985 before entering the Roman Curia, where he was President of the Pontifical Council for Justice and Peace (1984\u20131998) and President of the Pontifical Council \"Cor Unum\" (1984\u20131995). He was promoted to the rank of cardinal in 1979.\nOn 24 December 2009 he was seriously injured in an unsuccessful attack on Pope Benedict XVI and was hospitalized with broken bones. In 2015, Cardinal Etchegaray fell in St. Peter's Basilica during Mass while greeting Pope Francis and broke his leg for the second time.\nEtchegaray was the oldest living cardinal for one day upon the death of Jos\u00E9 de Jes\u00FAs Pimiento Rodr\u00EDguez on 3 September 2019. He died the next day on 4 September 2019 in Cambo-les-Bains, France at the age of 96.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"France","surface_form":"French","offset":75},{"uri":"Cardinal_(Catholicism)","surface_form":"cardinal","offset":82},{"uri":"Latin_Church","surface_form":"Latin Church","offset":98},{"uri":"Catholic_Church","surface_form":"Catholic Church","offset":118},{"uri":"Espelette","surface_form":"Ezpeleta","offset":150},{"uri":"Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques","surface_form":"Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques","offset":160},{"uri":"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Marseille","surface_form":"archbishop of Marseille","offset":201},{"uri":"Roman_Curia","surface_form":"Roman Curia","offset":263},{"uri":"Pontifical_Council_for_Justice_and_Peace","surface_form":"President of the Pontifical Council for Justice and Peace","offset":289},{"uri":"Pontifical_Council_Cor_Unum","surface_form":"President of the Pontifical Council \"Cor Unum\"","offset":363},{"uri":"Cardinal_(Catholicism)","surface_form":"cardinal","offset":454},{"uri":"Pope_Benedict_XVI","surface_form":"Pope Benedict XVI","offset":546},{"uri":"St._Peter%27s_Basilica","surface_form":"St. Peter's Basilica","offset":641},{"uri":"Pope_Francis","surface_form":"Pope Francis","offset":689},{"uri":"Jos%C3%A9_de_Jes%C3%BAs_Pimiento_Rodr%C3%ADguez","surface_form":"Jos\u00E9 de Jes\u00FAs Pimiento Rodr\u00EDguez","offset":813},{"uri":"Cambo-les-Bains","surface_form":"Cambo-les-Bains","offset":911}]}