{"id":651907,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Dias","text":"\u00C1lvaro Dias (born December 7, 1944) is a Brazilian politician. He has represented Paran\u00E1 in the Federal Senate since 1999. He was the governor of Paran\u00E1. He is a member of Podemos. He was born in Quat\u00E1, S\u00E3o Paulo.\nDias is a member of PODE and is the party's presidential candidate in the 2018 election.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Brazil","surface_form":"Brazil","offset":41},{"uri":"Paran%C3%A1_(state)","surface_form":"Paran\u00E1","offset":82},{"uri":"Federal_Senate","surface_form":"Federal Senate","offset":96},{"uri":"Podemos_(Brazil)","surface_form":"Podemos","offset":172},{"uri":"Quat%C3%A1","surface_form":"Quat\u00E1","offset":196},{"uri":"S%C3%A3o_Paulo_(state)","surface_form":"S\u00E3o Paulo","offset":203},{"uri":"Podemos_(Brazil)","surface_form":"PODE","offset":234},{"uri":"President_of_Brazil","surface_form":"presidential","offset":258},{"uri":"Brazilian_general_election%2C_2018","surface_form":"2018 election","offset":288}]}