{"id":656546,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_G%C3%A9czi","text":"e=\"preserve\">Istv\u00E1n G\u00E9czi (16 March 1944 \u2013 10 September 2018) was a Hungarian football goalkeeper and politician. He played for Ferencv\u00E1rosi TC. He was born in Saj\u00F3\u00F6r\u00F6s, Hungary.\nHe won a silver medal in the 1972 Summer Olympics, and also participated in the 1966 FIFA World Cup and UEFA Euro 1972 for the Hungary national football team.\nFollowing the end of his career, he was a member of the Hungarian Parliament in the late 1980s.\nG\u00E9czi died on 10 September 2018 in Budapest from a stroke at the age of 75.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Hungary","surface_form":"Hungarian","offset":68},{"uri":"Football_(soccer)","surface_form":"football","offset":78},{"uri":"Goalkeeper_(football)","surface_form":"goalkeeper","offset":87},{"uri":"Ferencv%C3%A1rosi_TC","surface_form":"Ferencv\u00E1rosi TC","offset":128},{"uri":"Saj%C3%B3%C3%B6r%C3%B6s","surface_form":"Saj\u00F3\u00F6r\u00F6s","offset":160},{"uri":"1972_Summer_Olympics","surface_form":"1972 Summer Olympics","offset":208},{"uri":"1966_FIFA_World_Cup","surface_form":"1966 FIFA World Cup","offset":259},{"uri":"UEFA_Euro_1972","surface_form":"UEFA Euro 1972","offset":283},{"uri":"Hungary_national_football_team","surface_form":"Hungary national football team","offset":306},{"uri":"National_Assembly_(Hungary)","surface_form":"Hungarian Parliament","offset":394},{"uri":"Budapest","surface_form":"Budapest","offset":469},{"uri":"Stroke","surface_form":"stroke","offset":485}]}