{"id":671926,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Mary_Lou_McDonald","text":"Mary Louise McDonald (born 1 May 1969) is an Irish Sinn F\u00E9in politician. In June 2020, she became Leader of the Opposition. She is the Leader of Sinn F\u00E9in since February 2018 and Teachta D\u00E1la (TD) for Dublin Central since the 2011 general election. She was Deputy Leader of Sinn F\u00E9in from 2009 to 2018 and Member of the European Parliament (MEP) for Dublin from 2004 to 2009.\nOn 10 February 2018, McDonald replaced longtime party leader Gerry Adams after a special election in Dublin.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Sinn_F%C3%A9in","surface_form":"Sinn F\u00E9in","offset":51},{"uri":"Leader_of_the_Opposition_(Ireland)","surface_form":"Leader of the Opposition","offset":98},{"uri":"Leader_of_Sinn_F%C3%A9in","surface_form":"Leader of Sinn F\u00E9in","offset":135},{"uri":"Teachta_D%C3%A1la","surface_form":"Teachta D\u00E1la","offset":179},{"uri":"Dublin_Central_(D%C3%A1il_constituency)","surface_form":"Dublin Central","offset":201},{"uri":"Irish_general_election%2C_2011","surface_form":"2011 general election","offset":226},{"uri":"Member_of_the_European_Parliament","surface_form":"Member of the European Parliament","offset":306},{"uri":"Dublin_(European_Parliament_constituency)","surface_form":"Dublin","offset":350},{"uri":"Gerry_Adams","surface_form":"Gerry Adams","offset":437},{"uri":"Dublin","surface_form":"Dublin","offset":477}]}