{"id":673729,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Miche%C3%A1l_Martin","text":"Miche\u00E1l Martin (; born 1 August 1960) is an Irish Fianna F\u00E1il politician. He has been the Taoiseach of Ireland since 27 June 2020 and Leader of Fianna F\u00E1il since 2011. He was Leader of the Opposition in Ireland from 2011 to 2020, Minister for Foreign Affairs from 2008 to 2011 and Minister for Health and Children from 2000 to 2004. He has been a Teachta D\u00E1la (TD) for Cork South-Central since 1989.\nMartin has been a Teachta D\u00E1la (TD) for the Cork South-Central constituency since 1989. He was Minister for Foreign Affairs from 2008 to 2011, Minister for Enterprise, Trade and Employment from 2004 to 2008, Minister for Health and Children from 2000 to 2004, Minister for Education and Science from 1997 to 2000 and Lord Mayor of Cork from 1992 to 1993.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Fianna_F%C3%A1il","surface_form":"Fianna F\u00E1il","offset":50},{"uri":"Taoiseach","surface_form":"Taoiseach","offset":90},{"uri":"Leader_of_Fianna_F%C3%A1il","surface_form":"Leader of Fianna F\u00E1il","offset":134},{"uri":"Leader_of_the_Opposition_(Ireland)","surface_form":"Leader of the Opposition in Ireland","offset":175},{"uri":"Minister_for_Foreign_Affairs_and_Trade","surface_form":"Minister for Foreign Affairs","offset":230},{"uri":"Minister_for_Health_(Ireland)","surface_form":"Minister for Health and Children","offset":281},{"uri":"Teachta_D%C3%A1la","surface_form":"Teachta D\u00E1la","offset":347},{"uri":"Cork_South-Central_(D%C3%A1il_constituency)","surface_form":"Cork South-Central","offset":369},{"uri":"Teachta_D%C3%A1la","surface_form":"Teachta D\u00E1la","offset":418},{"uri":"Cork_South-Central_(D%C3%A1il_constituency)","surface_form":"Cork South-Central","offset":444},{"uri":"Minister_for_Foreign_Affairs_and_Trade","surface_form":"Minister for Foreign Affairs","offset":495},{"uri":"Minister_for_Business%2C_Enterprise_and_Innovation","surface_form":"Minister for Enterprise, Trade and Employment","offset":543},{"uri":"Minister_for_Health_(Ireland)","surface_form":"Minister for Health and Children","offset":608},{"uri":"Minister_for_Education_and_Skills","surface_form":"Minister for Education and Science","offset":660},{"uri":"Lord_Mayor_of_Cork","surface_form":"Lord Mayor of Cork","offset":717}]}