{"id":674078,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_Sereg%C3%A9ly","text":"Istv\u00E1n Sereg\u00E9ly (13 March 1931 \u2013 31 December 2018) was a Hungarian prelate of the Roman Catholic Church. He was Archbishop of Eger from 5 June 1987 to 15 March 2007. He was born in Szombathely, Hungary.\nSereg\u00E9ly died on 31 December 2018 in a priest social home in Ny\u00EDregyh\u00E1za, Hungary at the age of 87.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Prelate","surface_form":"prelate","offset":67},{"uri":"Roman_Catholic_Church","surface_form":"Roman Catholic Church","offset":82},{"uri":"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Eger","surface_form":"Archbishop of Eger","offset":112},{"uri":"Szombathely","surface_form":"Szombathely","offset":181},{"uri":"Ny%C3%ADregyh%C3%A1za","surface_form":"Ny\u00EDregyh\u00E1za","offset":264}]}