{"id":692730,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Yves-Fran%C3%A7ois_Blanchet","text":"Yves-Fran\u00E7ois Blanchet (born April 16, 1965) is a Canadian politician. He is the leader of the Bloc Qu\u00E9b\u00E9cois since January 2019. He is the Member of parliament for the Quebec riding of Beloeil\u2014Chambly. From 2008 to 2014, he was a member of the Quebec National Assembly.\nHe was first elected to the National Assembly in the 2008 Quebec general election. He represented the riding of Drummond.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Bloc_Qu%C3%A9b%C3%A9cois","surface_form":"Bloc Qu\u00E9b\u00E9cois","offset":95},{"uri":"Member_of_parliament","surface_form":"Member of parliament","offset":140},{"uri":"Quebec","surface_form":"Quebec","offset":169},{"uri":"Riding","surface_form":"riding","offset":176},{"uri":"Beloeil%E2%80%94Chambly","surface_form":"Beloeil\u2014Chambly","offset":186},{"uri":"National_Assembly_of_Quebec","surface_form":"Quebec National Assembly","offset":245},{"uri":"2008_Quebec_general_election","surface_form":"2008 Quebec general election","offset":324},{"uri":"Electoral_district_(Canada)","surface_form":"riding","offset":373},{"uri":"Drummond_(provincial_electoral_district)","surface_form":"Drummond","offset":383}]}