{"id":700490,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Rafael_de_la_Sierra","text":"Rafael de la Sierra Gonz\u00E1lez (20 September 1948 \u2013 19 June 2019) was a Spanish politician. He was a member of the Regionalist Party of Cantabria. He was a member of Parliament of Cantabria and later served as the President of the Parliament of Cantabria from 1999 to 2003. He was also Minister of the Presidency and Justice of Cantabria from 2015 until resigning in April 2019 due to illness.\nSierra was born in Vio\u00F1o de Pi\u00E9lagos, Pi\u00E9lagos, Cantabria. He was married and had two children. He died on 19 June 2019, at the age of 70.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Spanish_people","surface_form":"Spanish","offset":70},{"uri":"Regionalist_Party_of_Cantabria","surface_form":"Regionalist Party of Cantabria","offset":113},{"uri":"Cantabria","surface_form":"Cantabria","offset":178},{"uri":"Government_of_Cantabria","surface_form":"Minister of the Presidency and Justice of Cantabria","offset":284},{"uri":"Pi%C3%A9lagos","surface_form":"Pi\u00E9lagos","offset":430}]}