{"id":702095,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Franti%C5%A1ek_%C4%8Cuba","text":"Franti\u0161ek \u010Cuba (23 January 1936 \u2013 28 June 2019) was a Czech agronomist and politician. He served as a member of the Czech Senate from 2014 to 2018. In 2013, he was honoured with the Medal of Merit by President Milo\u0161 Zeman.\n\u010Cuba was born in B\u0159ezov\u00E1. He died on 28 June 2019, at the age of 83.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Czechs","surface_form":"Czech","offset":54},{"uri":"Agronomist","surface_form":"agronomist","offset":60},{"uri":"Senate_of_the_Czech_Republic","surface_form":"Czech Senate","offset":116},{"uri":"Medal_of_Merit_(Czech_Republic)","surface_form":"Medal of Merit","offset":182},{"uri":"President_of_the_Czech_Republic","surface_form":"President","offset":200},{"uri":"Milo%C5%A1_Zeman","surface_form":"Milo\u0161 Zeman","offset":210},{"uri":"B%C5%99ezov%C3%A1_(Zl%C3%ADn_District)","surface_form":"B\u0159ezov\u00E1","offset":240}]}