{"id":722568,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Messieurs_les_noy%C3%A9s_de_la_Seine","text":"\"Messieurs les noy\u00E9s de la Seine\" (, in English: \"Drowned men of the Seine\") is a song by Belgian singer Fud Leclerc. Robert Montal and Jean Miret, Jacques Say wrote it. It represented Belgium in the Eurovision Song Contest in 1956.\nSelection.\nBelgian broadcaster Radio-T\u00E9l\u00E9vision belge de la Communaut\u00E9 fran\u00E7aise (INR) internally selected a song for the Eurovision Song Contest 1956. They selected \"Messieurs les noy\u00E9s de la Seine\".\nIn the contest.\nThe song competed in the contest. It was held in the Teatro Kursaal in Lugano, Switzerland, on 24 May 1956. Fud Leclerc performed it. L\u00E9o Souris conducted the orchestra.\nIt was performed third, after Switzerland's Lys Assia with \"Das alte Karussell\" and before Germany's Walter Andreas Schwarz with \"Im Wartesaal zum gro\u00DFen Gl\u00FCck\". The song position is not known because the voting results were not revealed.","categories":[],"infobox_types":["Eurovision Song Contest entry"],"annotations":[{"uri":"English_language","surface_form":"English","offset":40},{"uri":"Seine","surface_form":"Seine","offset":69},{"uri":"Song","surface_form":"song","offset":82},{"uri":"Belgium","surface_form":"Belgian","offset":90},{"uri":"Fud_Leclerc","surface_form":"Fud Leclerc","offset":105},{"uri":"Belgium","surface_form":"Belgium","offset":185},{"uri":"Eurovision_Song_Contest","surface_form":"Eurovision Song Contest","offset":200},{"uri":"Eurovision_Song_Contest_1956","surface_form":"1956","offset":227},{"uri":"Belgium","surface_form":"Belgian","offset":244},{"uri":"Radio-T%C3%A9l%C3%A9vision_belge_de_la_Communaut%C3%A9_fran%C3%A7aise","surface_form":"Radio-T\u00E9l\u00E9vision belge de la Communaut\u00E9 fran\u00E7aise","offset":264},{"uri":"Eurovision_Song_Contest_1956","surface_form":"Eurovision Song Contest 1956","offset":355},{"uri":"Teatro_Kursaal","surface_form":"Teatro Kursaal","offset":503},{"uri":"Lugano","surface_form":"Lugano","offset":521},{"uri":"Switzerland","surface_form":"Switzerland","offset":529},{"uri":"Fud_Leclerc","surface_form":"Fud Leclerc","offset":558},{"uri":"Switzerland","surface_form":"Switzerland","offset":650},{"uri":"Lys_Assia","surface_form":"Lys Assia","offset":664},{"uri":"Das_alte_Karussell","surface_form":"Das alte Karussell","offset":680},{"uri":"Germany","surface_form":"Germany","offset":711},{"uri":"Walter_Andreas_Schwarz","surface_form":"Walter Andreas Schwarz","offset":721},{"uri":"Im_Wartesaal_zum_gro%C3%9Fen_Gl%C3%BCck","surface_form":"Im Wartesaal zum gro\u00DFen Gl\u00FCck","offset":750}]}