{"id":746125,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Peir%C3%B3","text":"Joaqu\u00EDn Peir\u00F3 Lucas (29 January 1936 \u2013 18 March 2020) was a Spanish footballer and manager. He played as an attacking midfielder.\nPeir\u00F3 was born in Madrid. He played Atl\u00E9tico Madrid, where he would start and end his professional career. For Atl\u00E9tico, he played 166 La Liga games and scored 95 goals, over eight seasons. He moved to played for Italian clubs Torino, Inter Milan and Roma. He won a number of honours with Inter, including two Serie A titles and a European Cup in 1965. He played for the Spanish national team in two FIFA World Cups.\nAfter retiring from playing, Peir\u00F3 moved into management. He managed Granada, Figueres, Atl\u00E9tico Madrid, Murcia, Badajoz and M\u00E1laga. He guided M\u00E1laga to La Liga promotion after winning the Segunda Divisi\u00F3n in 1999.\nPeir\u00F3 died in Madrid on 18 March 2020, at the age of 84.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Spanish_people","surface_form":"Spanish","offset":60},{"uri":"Association_football","surface_form":"footballer","offset":68},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":148},{"uri":"Atl%C3%A9tico_Madrid","surface_form":"Atl\u00E9tico Madrid","offset":166},{"uri":"La_Liga","surface_form":"La Liga","offset":265},{"uri":"Torino_F.C.","surface_form":"Torino","offset":357},{"uri":"Inter_Milan","surface_form":"Inter Milan","offset":365},{"uri":"A.S._Roma","surface_form":"Roma","offset":381},{"uri":"Serie_A","surface_form":"Serie A","offset":440},{"uri":"European_Cup","surface_form":"European Cup","offset":461},{"uri":"Spain_national_football_team","surface_form":"Spanish national team","offset":501},{"uri":"FIFA_World_Cup","surface_form":"FIFA World Cup","offset":530},{"uri":"Granada_CF","surface_form":"Granada","offset":616},{"uri":"UE_Figueres","surface_form":"Figueres","offset":625},{"uri":"Atl%C3%A9tico_Madrid","surface_form":"Atl\u00E9tico Madrid","offset":635},{"uri":"Real_Murcia","surface_form":"Murcia","offset":652},{"uri":"CD_Badajoz","surface_form":"Badajoz","offset":660},{"uri":"M%C3%A1laga_CF","surface_form":"M\u00E1laga","offset":672},{"uri":"La_Liga","surface_form":"La Liga","offset":700},{"uri":"Segunda_Divisi%C3%B3n","surface_form":"Segunda Divisi\u00F3n","offset":736}]}