{"id":746648,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Falc%C3%B3%2C_5th_Marquess_of_Gri%C3%B1%C3%B3n","text":"Carlos Falc\u00F3 y Fern\u00E1ndez de C\u00F3rdoba, 5th Marquess of Gri\u00F1\u00F3n, GE (3 February 1937 \u2013 20 March 2020) was a Spanish peer. He was best known for one of his titles, Marquess of Gri\u00F1\u00F3n. He also held another higher-ranking title, Marquess of Castel Moncayo, with Grandeeship attached. He was born Palacio de las Due\u00F1as, in Seville.\nFalc\u00F3 died on 20 March 2020 at a hospital in Madrid from COVID-19, aged 83.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Grandee","surface_form":"GE","offset":61},{"uri":"Spain","surface_form":"Spanish","offset":104},{"uri":"Marquess_of_Gri%C3%B1%C3%B3n","surface_form":"Marquess of Gri\u00F1\u00F3n","offset":159},{"uri":"Marquess_of_Castel_Moncayo","surface_form":"Marquess of Castel Moncayo","offset":222},{"uri":"Grandee","surface_form":"Grandeeship","offset":255},{"uri":"Palacio_de_las_Due%C3%B1as","surface_form":"Palacio de las Due\u00F1as","offset":289},{"uri":"Seville","surface_form":"Seville","offset":315},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":369},{"uri":"Coronavirus_disease_2019","surface_form":"COVID-19","offset":381}]}