{"id":746870,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Germ%C3%A0_Col%C3%B3n","text":"e=\"preserve\">Germ\u00E0 Col\u00F3n i Dom\u00E9nech (30 November 1928 \u2013 22 March 2020) was a Spanish speaker of Roman philosophy and Catalan lexicology. He was a professor at the University of Basel, Switzerland. He was born in Castell\u00F3n de la Plana.\nCol\u00F3n died in Barcelona on 22 March 2020, at the age of 91, reportedly due to COVID-19.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Spain","surface_form":"Spanish","offset":77},{"uri":"Romance_languages","surface_form":"Roman","offset":96},{"uri":"Catalan_language","surface_form":"Catalan","offset":117},{"uri":"Lexicology","surface_form":"lexicology","offset":125},{"uri":"University_of_Basel","surface_form":"University of Basel","offset":163},{"uri":"Switzerland","surface_form":"Switzerland","offset":184},{"uri":"Castell%C3%B3n_de_la_Plana","surface_form":"Castell\u00F3n de la Plana","offset":212},{"uri":"Barcelona","surface_form":"Barcelona","offset":249},{"uri":"COVID-19","surface_form":"COVID-19","offset":313}]}