{"id":746992,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Benito_Joanet","text":"Benito Joanet Gim\u00E9nez (16 September 1935 \u2013 22 March 2020) was a Spanish football player and manager.\nCareer as a player.\nBorn in the Esplugues de Llobregat, Joanet played as goalkeeper for Espanyol, Real Zaragoza, Terrassa, Europa and Deportivo de La Coru\u00F1a.\nCoaching career.\nHe became a football manager after he stopped playing. He was a manager for H\u00E9rcules, Castell\u00F3n, Antequerano, C\u00E1diz, Mallorca, Tenerife, Espanyol, Salamanca and Las Palmas.\nDeath.\nJoanet died in Alicante on 22 March 2020 from COVID-19, during the COVID-19 pandemic in Spain.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Spain","surface_form":"Spanish","offset":64},{"uri":"Association_football","surface_form":"football","offset":72},{"uri":"Esplugues_de_Llobregat","surface_form":"Esplugues de Llobregat","offset":133},{"uri":"Goalkeeper","surface_form":"goalkeeper","offset":174},{"uri":"R.C.D._Espanyol_de_Barcelona","surface_form":"Espanyol","offset":189},{"uri":"Real_Zaragoza","surface_form":"Real Zaragoza","offset":199},{"uri":"Terrassa","surface_form":"Terrassa","offset":214},{"uri":"Europa","surface_form":"Europa","offset":224},{"uri":"Deportivo_de_La_Coru%C3%B1a","surface_form":"Deportivo de La Coru\u00F1a","offset":235},{"uri":"H%C3%A9rcules_CF","surface_form":"H\u00E9rcules","offset":352},{"uri":"CD_Castell%C3%B3n","surface_form":"Castell\u00F3n","offset":362},{"uri":"CD_Antequerano","surface_form":"Antequerano","offset":373},{"uri":"C%C3%A1diz_CF","surface_form":"C\u00E1diz","offset":386},{"uri":"RCD_Mallorca","surface_form":"Mallorca","offset":393},{"uri":"CD_Tenerife","surface_form":"Tenerife","offset":403},{"uri":"RCD_Espanyol","surface_form":"Espanyol","offset":413},{"uri":"UD_Salamanca","surface_form":"Salamanca","offset":423},{"uri":"UD_Las_Palmas","surface_form":"Las Palmas","offset":437},{"uri":"Alicante","surface_form":"Alicante","offset":471},{"uri":"Coronavirus_disease_2019","surface_form":"COVID-19","offset":502},{"uri":"2019%E2%80%9320_coronavirus_pandemic","surface_form":"the COVID-19 pandemic","offset":519}]}