{"id":75149,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_von_Weizs%C3%A4cker","text":"Richard Karl Freiherr von Weizs\u00E4cker (15 April 1920 \u2013 31 January 2015) was a German politician, and a member of the CDU party. He was President of Germany from 1984 to 1994.\nBackgrounds.\nHe was born in Stuttgart, the son of the diplomat Ernst von Weizs\u00E4cker and brother of physicist and philosopher Carl Friedrich von Weizs\u00E4cker. His grandfather Carl von Weizs\u00E4cker had been Minister President of W\u00FCrttemberg\nIn World War II he served in the German Army. He was wounded in East Prussia in 1945 and was sent home to Stuttgart. Then he continued his study of history in G\u00F6ttingen and eventually studied law.\nAs a law student he was a member of his father's defence team at the Eleventh secondary Nuremburg Trial aka the Ministries Trial. He took his first judicial state exam in 1950, the second in 1953, and in 1955 was promoted \"doctor juris\". In 1953 he married Marianne von Kretschmann; they have four children.\nFrom 1967 to 1984 he was a member both of the Synod and the Council of the Evangelical Church in Germany. He leaded the German Evangelical Church Assembly from 1964 to 1970.\nPolitical career.\nRichard von Weizs\u00E4cker joined the CDU in 1954 and was a member of the Bundestag (German Parliament) from 1969 to 1981.\nHe was elected vice president of the Bundestag 1979-1981, but did not stand for re-election, because he became the Governing Mayor () of West Berlin (1981-1984).\nHe was elected President of Germany by the Bundesversammlung (Federal Convention) in 1984, succeeding Karl Carstens. He was Germany\u2019s first president after reunification.\nAfter his presidency, he was involved in politics and charitable affairs. He was the chair of a commission installed by the then SPD-Die Gr\u00FCnen government for reforming the Bundeswehr.\nHe has served on many international commissions. He was chairman of the Independent Working Group on the future of the United Nations and was one of three 'Wise Men' appointed by European Commission President Romano Prodi to consider the future of the European Union.\nRetirement and death.\nHe retired in 1994 and lived in Berlin. He wrote books during his retirement.\nRichard von Weizs\u00E4cker died in Berlin, Germany, aged 94.\nBooks.\nVon Weizs\u00E4cker has written may books, including\nHis autobiograghy is called \"From Weimar to the Wall: My Life in German Politics\" (1999).","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Freiherr","surface_form":"Freiherr","offset":13},{"uri":"Germany","surface_form":"German","offset":77},{"uri":"Christian_Democratic_Union_of_Germany","surface_form":"CDU","offset":116},{"uri":"President_of_Germany","surface_form":"President of Germany","offset":134},{"uri":"Stuttgart","surface_form":"Stuttgart","offset":202},{"uri":"Ernst_von_Weizs%C3%A4cker","surface_form":"Ernst von Weizs\u00E4cker","offset":237},{"uri":"Carl_Friedrich_von_Weizs%C3%A4cker","surface_form":"Carl Friedrich von Weizs\u00E4cker","offset":299},{"uri":"World_War_II","surface_form":"World War II","offset":412},{"uri":"East_Prussia","surface_form":"East Prussia","offset":473},{"uri":"University_of_G%C3%B6ttingen","surface_form":"G\u00F6ttingen","offset":568},{"uri":"Nuremberg_Trials","surface_form":"Eleventh secondary Nuremburg Trial","offset":675},{"uri":"Ministries_Trial","surface_form":"Ministries Trial","offset":718},{"uri":"State_exam","surface_form":"state exam","offset":763},{"uri":"Synod","surface_form":"Synod","offset":960},{"uri":"Evangelical_Church_in_Germany","surface_form":"Evangelical Church in Germany","offset":989},{"uri":"Bundestag","surface_form":"Bundestag","offset":1176},{"uri":"West_Berlin","surface_form":"West Berlin","offset":1362},{"uri":"Bundesversammlung","surface_form":"Bundesversammlung","offset":1430},{"uri":"Karl_Carstens","surface_form":"Karl Carstens","offset":1489},{"uri":"Reunification_of_Germany","surface_form":"reunification","offset":1543},{"uri":"SPD","surface_form":"SPD","offset":1687},{"uri":"Alliance_%2790/The_Greens","surface_form":"Die Gr\u00FCnen","offset":1691},{"uri":"Bundeswehr","surface_form":"Bundeswehr","offset":1731},{"uri":"United_Nations","surface_form":"United Nations","offset":1862},{"uri":"European_Commission","surface_form":"European Commission","offset":1922},{"uri":"Romano_Prodi","surface_form":"Romano Prodi","offset":1952},{"uri":"European_Union","surface_form":"European Union","offset":1995},{"uri":"Berlin","surface_form":"Berlin","offset":2142}]}