{"id":752927,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Calleja","text":"Jos\u00E9 Mar\u00EDa Fern\u00E1ndez Calleja (16 May 1955 \u2013 21 April 2020) was a Spanish journalist, political prisoner and anti-ETA activist. He was born in Le\u00F3n, Spain. He worked for CNN+ from 1999 to 2010. He was a professor of journalist at Charles III University of Madrid. From 1973 to 1974, he was a political prisoner under the Francisco Franco dictatorship.\nCalleja was diagnosed with COVID-19 in March 2020. He died from the infection at a Madrid hospital on 21 April 2020, aged 64.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"ETA_(separatist_group)","surface_form":"ETA","offset":113},{"uri":"Le%C3%B3n%2C_Spain","surface_form":"Le\u00F3n, Spain","offset":142},{"uri":"CNN%2B","surface_form":"CNN+","offset":169},{"uri":"Charles_III_University_of_Madrid","surface_form":"Charles III University of Madrid","offset":229},{"uri":"Francisco_Franco","surface_form":"Francisco Franco","offset":320},{"uri":"COVID-19","surface_form":"COVID-19","offset":378},{"uri":"Madrid","surface_form":"Madrid","offset":434}]}