{"id":755110,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Serbia","text":"The Prime Minister of Serbia (Serbian: \u041F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 / \"Premijer Srbije\"), officially the President of the Government of the Republic of Serbia (\u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043D\u0438\u043A \u0412\u043B\u0430\u0434\u0435 \u0420\u0435\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 / \"Predsednik Vlade Republike Srbije\"), is the Head of government of Serbia. The prime minister works for the Government, and sends it to the National Assembly the Government's Program.\nThe current Prime Minister, Ana Brnabi\u0107 was nominated by the former Prime Minister and newly elected President of the Republic, Aleksandar Vu\u010Di\u0107 and elected and appointed by the National Assembly on 29 June 2017.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Serbian_language","surface_form":"Serbian","offset":30},{"uri":"Head_of_government","surface_form":"Head of government","offset":228},{"uri":"Serbia","surface_form":"Serbia","offset":250},{"uri":"Government_of_Serbia","surface_form":"Government","offset":291},{"uri":"National_Assembly_(Serbia)","surface_form":"National Assembly","offset":323},{"uri":"Ana_Brnabi%C4%87","surface_form":"Ana Brnabi\u0107","offset":395},{"uri":"President_of_Serbia","surface_form":"President of the Republic","offset":468},{"uri":"Aleksandar_Vu%C4%8Di%C4%87","surface_form":"Aleksandar Vu\u010Di\u0107","offset":495},{"uri":"National_Assembly_(Serbia)","surface_form":"National Assembly","offset":545}]}