{"id":770784,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Papal%C3%A9o_Paes","text":"Jo\u00E3o Bosco Papal\u00E9o Paes (August 27, 1952 \u2013 June 25, 2020), better known simply as Papal\u00E9o Paes, was a Brazilian politician. Paes was born in Bel\u00E9m, Par\u00E1.\nPaes was Mayor of Macap\u00E1 from 1993 to 1996. He was a Senator from 2003 to 2011. He was also Vice-Governor of Amap\u00E1 from 2015 to 2018. He was a member of the Brazilian Social Democracy Party.\nPaes died on June 25, 2020 from COVID-19 in Macap\u00E1, aged 67.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Bel%C3%A9m","surface_form":"Bel\u00E9m","offset":141},{"uri":"Par%C3%A1","surface_form":"Par\u00E1","offset":148},{"uri":"Macap%C3%A1","surface_form":"Macap\u00E1","offset":172},{"uri":"Federal_Senate","surface_form":"Senator","offset":207},{"uri":"Amap%C3%A1","surface_form":"Amap\u00E1","offset":263},{"uri":"Brazilian_Social_Democracy_Party","surface_form":"Brazilian Social Democracy Party","offset":311},{"uri":"COVID-19","surface_form":"COVID-19","offset":377}]}