{"id":773990,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Ferenc_Koncz","text":"e=\"preserve\">Ferenc Koncz (2 October 1959 \u2013 10 July 2020) was a Hungarian teacher and politician. He was a member of the National Assembly (MP) for Szerencs (Borsod-Aba\u00FAj-Zempl\u00E9n County Constituency XI) from 2010 to 2014 and for Tisza\u00FAjv\u00E1ros (Borsod-Aba\u00FAj-Zempl\u00E9n County Constituency VI) from 2018 until his death.\nHe was also a Member of Parliament from the Fidesz Borsod-Aba\u00FAj-Zempl\u00E9n County between 1998 and 2002, and from the party's National List from 2004 to 2006. He was Mayor of Szerencs from 2010 to 2018. He was a member of Fidesz.\nKoncz was killed in a car crash on 10 July 2020 in Bekecs, Hungary at the age of 60.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"National_Assembly_of_Hungary","surface_form":"member of the National Assembly","offset":107},{"uri":"Szerencs","surface_form":"Szerencs","offset":148},{"uri":"Borsod-Aba%C3%BAj-Zempl%C3%A9n_County","surface_form":"Borsod-Aba\u00FAj-Zempl\u00E9n County","offset":158},{"uri":"Tisza%C3%BAjv%C3%A1ros","surface_form":"Tisza\u00FAjv\u00E1ros","offset":229},{"uri":"Fidesz","surface_form":"Fidesz","offset":359},{"uri":"Szerencs","surface_form":"Szerencs","offset":487},{"uri":"Fidesz","surface_form":"Fidesz","offset":534},{"uri":"Bekecs","surface_form":"Bekecs","offset":593}]}