{"id":776089,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Emilio_Lled%C3%B3","text":"Emilio Lled\u00F3 \u00CD\u00F1igo (born 5 November 1927) is a Spanish philosopher. He has been a professor at several universities. He is a member of the Royal Spanish Academy. He was born in Seville, Spain.\nHe worked at the University of La Laguna for two years. Later, in 1967, he moved to the University of Barcelona, where he had been given the chair in Philosophy. In 1978, he moved again, to the National University of Distance Education (UNED), where he remained until his retirement.\nLled\u00F3 was elected to Seat l of the Real Academia Espa\u00F1ola on 11 November 1993.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Royal_Spanish_Academy","surface_form":"Royal Spanish Academy","offset":139},{"uri":"Seville","surface_form":"Seville","offset":177},{"uri":"University_of_La_Laguna","surface_form":"University of La Laguna","offset":210},{"uri":"University_of_Barcelona","surface_form":"University of Barcelona","offset":281},{"uri":"Universidad_Nacional_de_Educaci%C3%B3n_a_Distancia","surface_form":"National University of Distance Education","offset":387},{"uri":"Real_Academia_Espa%C3%B1ola","surface_form":"Real Academia Espa\u00F1ola","offset":512}]}