{"id":776640,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Amoudruz","text":"Fran\u00E7ois Amoudruz (7 September 1926 \u2013 21 July 2020) was a member of the French Resistance during World War II. He was born in Albertville, France.\nLife.\nAmoudruz entered the law school in Clermont-Ferrand. However, on 25 November 1943, the Gestapo raided the school and Amoudruz was taken as a hostage after having just turned 17. In December 1943, he was held captive at the Royallieu-Compi\u00E8gne internment camp. He left the camp on 17 January 1944, being deported to the Buchenwald concentration camp. He was eventually locked up at the Flossenb\u00FCrg concentration camp on 23 February 1944.\nAmoudruz escaped during a death march in April 1945, but was captured and sent back to camp. However, he would be freed by Allied Forces on Victory in Europe Day. He returned to France on 24 May 1945.\nHe was Deputy President of the F\u00E9d\u00E9ration nationale des d\u00E9port\u00E9s et intern\u00E9s r\u00E9esistants et patriotes until 2013 and was Vice-President of the Fondation pour la M\u00E9moire de la D\u00E9portation.\nHe was also a member of the European Centre on Resistance and Deportation and the Concours national de la r\u00E9sistance et de la d\u00E9portation.\nAmoudruz died on 21 July 2020 in Schiltigheim at the age of 93.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"French_Resistance","surface_form":"French Resistance","offset":72},{"uri":"World_War_II","surface_form":"World War II","offset":97},{"uri":"Albertville","surface_form":"Albertville","offset":126},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":139},{"uri":"Gestapo","surface_form":"Gestapo","offset":240},{"uri":"Royallieu-Compi%C3%A8gne_internment_camp","surface_form":"Royallieu-Compi\u00E8gne internment camp","offset":376},{"uri":"Buchenwald_concentration_camp","surface_form":"Buchenwald concentration camp","offset":472},{"uri":"Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp","surface_form":"Flossenb\u00FCrg concentration camp","offset":538},{"uri":"Death_march","surface_form":"death march","offset":616},{"uri":"Allies_of_World_War_II","surface_form":"Allied Forces","offset":713},{"uri":"Victory_in_Europe_Day","surface_form":"Victory in Europe Day","offset":730},{"uri":"France","surface_form":"France","offset":768},{"uri":"F%C3%A9d%C3%A9ration_nationale_des_d%C3%A9port%C3%A9s_et_intern%C3%A9s_r%C3%A9esistants_et_patriotes","surface_form":"F\u00E9d\u00E9ration nationale des d\u00E9port\u00E9s et intern\u00E9s r\u00E9esistants et patriotes","offset":822},{"uri":"Fondation_pour_la_M%C3%A9moire_de_la_D%C3%A9portation","surface_form":"Fondation pour la M\u00E9moire de la D\u00E9portation","offset":934},{"uri":"Schiltigheim","surface_form":"Schiltigheim","offset":1151}]}