{"id":778424,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Get%C3%BAlio_Teixeira_Guimar%C3%A3es","text":"=\"preserve\">Dom Get\u00FAlio Teixeira Guimar\u00E3es (17 October 1937 \u2013 1 August 2020) was a Brazilian Roman Catholic prelate. He was born in Cipot\u00E2nea, Minas Gerais. He became a priest in 1966 in Barbacena. In 1984, Pope John Paul II appointed him to be the Bishop of the Diocese of Corn\u00E9lio Proc\u00F3pio. He retired in 2014.\nGuimar\u00E3es died on 1 August 2020 from heart disease-related problems in Corn\u00E9lio Proc\u00F3pio, Paran\u00E1, aged 82.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Roman_Catholic","surface_form":"Roman Catholic","offset":93},{"uri":"Cipot%C3%A2nea","surface_form":"Cipot\u00E2nea","offset":132},{"uri":"Minas_Gerais","surface_form":"Minas Gerais","offset":143},{"uri":"Barbacena","surface_form":"Barbacena","offset":187},{"uri":"Pope_John_Paul_II","surface_form":"Pope John Paul II","offset":207},{"uri":"Roman_Catholic_Diocese_of_Corn%C3%A9lio_Proc%C3%B3pio","surface_form":"Diocese of Corn\u00E9lio Proc\u00F3pio","offset":263},{"uri":"Heart_disease","surface_form":"heart disease","offset":350},{"uri":"Corn%C3%A9lio_Proc%C3%B3pio","surface_form":"Corn\u00E9lio Proc\u00F3pio","offset":384},{"uri":"Paran%C3%A1_(state)","surface_form":"Paran\u00E1","offset":403}]}