{"id":789104,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Saura","text":"Carlos Saura Atar\u00E9s (born 4 January 1932) is a Spanish movie director, photographer and writer. Along with Luis Bu\u00F1uel and Pedro Almod\u00F3var, he is seen as Spain\u2019s three most renowned filmmakers. He was born in Huesca, Spain.\nHe is known for directing in \"Los Golfos\", \"La Caza\", \"Peppermint Frapp\u00E9\", \"Honeycomb\", \"Ana and the Wolves\", \"La Prima Ang\u00E9lica\", \"Cr\u00EDa Cuervos\", \"Elisa, Vida M\u00EDa\", \"Deprisa, Deprisa\", \"Carmen\", \"Tango\" and \"Goya in Bordeaux\".\nBetween 1967 to 1979, he was in a partnership with Geraldine Chaplin. In 1991, he won two Goya Awards.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Spanish_people","surface_form":"Spanish","offset":47},{"uri":"Luis_Bu%C3%B1uel","surface_form":"Luis Bu\u00F1uel","offset":107},{"uri":"Pedro_Almod%C3%B3var","surface_form":"Pedro Almod\u00F3var","offset":123},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":154},{"uri":"Huesca","surface_form":"Huesca","offset":209},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":217},{"uri":"Los_golfos","surface_form":"Los Golfos","offset":254},{"uri":"La_Caza","surface_form":"La Caza","offset":268},{"uri":"Peppermint_Frapp%C3%A9","surface_form":"Peppermint Frapp\u00E9","offset":279},{"uri":"Honeycomb_(movie)","surface_form":"Honeycomb","offset":300},{"uri":"Ana_and_the_Wolves","surface_form":"Ana and the Wolves","offset":313},{"uri":"La_prima_Ang%C3%A9lica","surface_form":"La Prima Ang\u00E9lica","offset":335},{"uri":"Cr%C3%ADa_Cuervos","surface_form":"Cr\u00EDa Cuervos","offset":356},{"uri":"Elisa%2C_vida_m%C3%ADa","surface_form":"Elisa, Vida M\u00EDa","offset":372},{"uri":"Deprisa%2C_Deprisa","surface_form":"Deprisa, Deprisa","offset":391},{"uri":"Carmen_(1983_movie)","surface_form":"Carmen","offset":411},{"uri":"Tango_(1998_movie)","surface_form":"Tango","offset":421},{"uri":"Goya_in_Bordeaux","surface_form":"Goya in Bordeaux","offset":433},{"uri":"Geraldine_Chaplin","surface_form":"Geraldine Chaplin","offset":503},{"uri":"Goya_Awards","surface_form":"Goya Awards","offset":542}]}