{"id":799028,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Niemiec_(bishop)","text":"Bishop Jan Niemiec (;; 14 March 1958 \u2013 27 October 2020) was a Polish-born Ukrainian Roman Catholic prelate. He was an Auxiliary bishop of the Roman Catholic Diocese of Kamyanets-Podilskyi and the Titular Bishop of Decoriana from 21 October 2006 until his death on 27 October 2020. He was born in Koz\u0142\u00F3wek, Poland.\nNiemiec died from COVID-19 on 27 October 2020 in hospital in \u0141a\u0144cut, Poland at the age of 62.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Auxiliary_bishop","surface_form":"Auxiliary bishop","offset":118},{"uri":"Roman_Catholic_Diocese_of_Kamyanets-Podilskyi","surface_form":"Roman Catholic Diocese of Kamyanets-Podilskyi","offset":142},{"uri":"Decoriana","surface_form":"Decoriana","offset":214},{"uri":"Koz%C5%82%C3%B3wek%2C_Podkarpackie_Voivodeship","surface_form":"Koz\u0142\u00F3wek","offset":296},{"uri":"COVID-19","surface_form":"COVID-19","offset":332},{"uri":"%C5%81a%C5%84cut","surface_form":"\u0141a\u0144cut","offset":375},{"uri":"Poland","surface_form":"Poland","offset":383}]}