{"id":813718,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Eus%C3%A9bio_Scheid","text":"e=\"preserve\">Eus\u00E9bio Oscar Scheid, S.C.J. (8 December 1932 \u2013 13 January 2021) was a Brazilian prelate of the Catholic Church. He was Archbishop of Rio de Janeiro from 2001 to 2009. He was born in Luzerna, Brazil.\nScheid was Bishop of S\u00E3o Jos\u00E9 dos Campos from 1981 to 1991 and Archbishop of Florian\u00F3polis from 1991 to 2001.\nScheid died on 13 January 2021 in S\u00E3o Jos\u00E9 dos Campos, Brazil from pneumonia caused by COVID-19, aged 88.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Dehonians","surface_form":"S.C.J.","offset":35},{"uri":"Brazil","surface_form":"Brazil","offset":84},{"uri":"Prelate","surface_form":"prelate","offset":94},{"uri":"Roman_Catholic_Archdiocese_of_S%C3%A3o_Sebasti%C3%A3o_do_Rio_de_Janeiro","surface_form":"Archbishop of Rio de Janeiro","offset":133},{"uri":"Luzerna","surface_form":"Luzerna","offset":196},{"uri":"Brazil","surface_form":"Brazil","offset":205},{"uri":"Roman_Catholic_Diocese_of_S%C3%A3o_Jos%C3%A9_dos_Campos","surface_form":"Bishop of S\u00E3o Jos\u00E9 dos Campos","offset":224},{"uri":"Roman_Catholic_Archdiocese_of_Florian%C3%B3polis","surface_form":"Archbishop of Florian\u00F3polis","offset":276},{"uri":"S%C3%A3o_Jos%C3%A9_dos_Campos","surface_form":"S\u00E3o Jos\u00E9 dos Campos","offset":357},{"uri":"Pneumonia","surface_form":"pneumonia","offset":390},{"uri":"COVID-19","surface_form":"COVID-19","offset":410}]}