{"id":81543,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Medell%C3%ADn%2C_Spain","text":"Medell\u00EDn is a village in the province of Badajoz, Extremadura, Spain. It is notable as the birthplace of Hern\u00E1n Cort\u00E9s in 1485 and the site of the Battle of Medell\u00EDn, during the Peninsular War.\nThe city was named after the Roman general Quintus Caecilius Metellus Pius who founded it as a military base for his operations in western Iberia. It was originally called Metellinum.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Village","surface_form":"village","offset":14},{"uri":"Provinces_of_Spain","surface_form":"province","offset":29},{"uri":"Badajoz_(province)","surface_form":"Badajoz","offset":41},{"uri":"Extremadura","surface_form":"Extremadura","offset":50},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":63},{"uri":"Hern%C3%A1n_Cort%C3%A9s","surface_form":"Hern\u00E1n Cort\u00E9s","offset":105},{"uri":"1485","surface_form":"1485","offset":122},{"uri":"Battle_of_Medelin","surface_form":"Battle of Medell\u00EDn","offset":147},{"uri":"Peninsular_War","surface_form":"Peninsular War","offset":178},{"uri":"Quintus_Caecilius_Metellus_Pius","surface_form":"Quintus Caecilius Metellus Pius","offset":237}]}