{"id":84423,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Labour_and_Social_Affairs_of_Germany","text":"The Federal Ministry of Work and Social Affairs (BMAS) is a ministry of the Federal Republic of Germany. It was part of the Federal Ministry of economy and work () between 2002 and 2005.\nOffice building.\nA part of the ministry is based in Berlin-Mitte. When the Bundestag and government moved to Berlin in 1999 the BMA moved into buildings in the J\u00E4gerstra\u00DFe/ Wilhelmstra\u00DFe. A large part of the ministry stayed in Bonn. Originally the building at Wilhelmstra\u00DFe 49 was a stately home. After 1826 it was used by the Hohenzollern Prince Karl.\nThe building housed the press department of the Reichsregierung (National government) of the Weimar Republic between 1918 and 1933. Under the Third Reich it was the Ministry of Public Enlightenment and Propaganda of Dr Joseph Goebbels.\nAfter Wartime damage was repaired, the Central Council of the National Front moved in 1947. Later the Central Council of the German Democratic Republic occupied the building. The study of the first and only president of the DDR, Wilhelm Pieck, is there. It was restored between 1996 and 2000.\nFederal Minister for Work 1949 to 1957.\n1949-1957: Anton Storch (CDU)\nFunctions.\nThe BMAS was involved in promoting the new Code of Social Law II, sometimes called Hartz IV.\nBundesagentur f\u00FCr Arbeit federal Labour agency (\"Jobcentres\" as they are known in the UK);\nBundesanstalt f\u00FCr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin. Federal Institute for Occupational Safety and Health\nEurope.\nThe European Court of Justice found that Germany did not properly enforce the Working Hours Directive. This was a job BMAS should have done.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Berlin-Mitte","surface_form":"Berlin-Mitte","offset":239},{"uri":"Bundestag","surface_form":"Bundestag","offset":262},{"uri":"Berlin","surface_form":"Berlin","offset":296},{"uri":"Bonn","surface_form":"Bonn","offset":414},{"uri":"Hohenzollern","surface_form":"Hohenzollern","offset":514},{"uri":"Prince_Karl","surface_form":"Prince Karl","offset":527},{"uri":"Weimar_Republic","surface_form":"Weimar Republic","offset":633},{"uri":"Third_Reich","surface_form":"Third Reich","offset":682},{"uri":"Ministry_of_Public_Enlightenment_and_Propaganda","surface_form":"Ministry of Public Enlightenment and Propaganda","offset":705},{"uri":"Joseph_Goebbels","surface_form":"Joseph Goebbels","offset":759},{"uri":"World_War_II","surface_form":"Wartime","offset":782},{"uri":"German_Democratic_Republic","surface_form":"German Democratic Republic","offset":901},{"uri":"Wilhelm_Pieck","surface_form":"Wilhelm Pieck","offset":1005},{"uri":"Anton_Storch","surface_form":"Anton Storch","offset":1120},{"uri":"CDU","surface_form":"CDU","offset":1134},{"uri":"Bundesagentur_f%C3%BCr_Arbeit","surface_form":"Bundesagentur f\u00FCr Arbeit","offset":1243},{"uri":"Bundesanstalt_f%C3%BCr_Arbeitsschutz_und_Arbeitsmedizin","surface_form":"Bundesanstalt f\u00FCr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin","offset":1334},{"uri":"European_Court_of_Justice","surface_form":"European Court of Justice","offset":1451}]}