{"id":84656,"url":"http://en.wikipedia.org/wiki/Villa_Los_Alm%C3%A1cigos","text":"Villa Los Alm\u00E1cigos is a city and municipality of the Santiago Rodr\u00EDguez province, in northwestern Dominican Republic. It is also called \"Los Alm\u00E1cigos\", or just simply \"Villa\".\nHistory.\nOn 6 March 1863, there was a meeting in this town of the leaders of the Restoration War against Spain. The Dominicans had lost the first battles and in this meeting they decided to stop the fight for a moment and they went to Haiti to prepare for the next battles.\nIn 1937, it was named \"Villa General\u00EDsimo\" in honor of the dictator Trujillo but in 1962 the town got again its old name.\nVilla Los Alm\u00E1cigos was elevated to the category of municipal district of San Ignacio de Sabaneta by the law 659 of 2 May 1974. It is municipality since 19 September 1996.\nPopulation.\nThe municipality had, in, a total population of 11,183: 6,069 men and 5,684 women. The urban population was of the total population.\nGeography.\nVilla Los Alm\u00E1cigos is on the northern side of the \"Cordillera Central\" (\"Central mountain range\") and has a total area of, about of the total area of the province of Santiago Rodr\u00EDguez. The city is an elevation of, and at to the west of Sabaneta, the capital of the province.\nIt does not have any municipal district (a municipal district is a subdivision of a municipality).\nThe municipality of Villa Los Alm\u00E1cigos has the municipality of Sabaneta to the north and east, the El\u00EDas Pi\u00F1a province to the south and the Dajab\u00F3n province to the west.\nEconomy.\nThe main economic activity of the municipality is farming.","categories":[],"infobox_types":[],"annotations":[{"uri":"Municipality","surface_form":"municipality","offset":34},{"uri":"Santiago_Rodr%C3%ADguez_Province","surface_form":"Santiago Rodr\u00EDguez","offset":54},{"uri":"Province","surface_form":"province","offset":73},{"uri":"Dominican_Republic","surface_form":"Dominican Republic","offset":99},{"uri":"Spain","surface_form":"Spain","offset":283},{"uri":"Dominican_Republic","surface_form":"Dominicans","offset":294},{"uri":"Haiti","surface_form":"Haiti","offset":413},{"uri":"Dictator","surface_form":"dictator","offset":511},{"uri":"Rafael_Leonidas_Trujillo_Molina","surface_form":"Trujillo","offset":520},{"uri":"Municipality","surface_form":"municipal district","offset":626},{"uri":"Sabaneta%2C_Santiago_Rodr%C3%ADguez","surface_form":"San Ignacio de Sabaneta","offset":648},{"uri":"Municipality","surface_form":"municipality","offset":708},{"uri":"Mountain_range","surface_form":"mountain range","offset":984},{"uri":"Elevation","surface_form":"elevation","offset":1104},{"uri":"Sabaneta%2C_Santiago_Rodr%C3%ADguez","surface_form":"Sabaneta","offset":1140},{"uri":"Capital_city","surface_form":"capital","offset":1154},{"uri":"Sabaneta%2C_Santiago_Rodr%C3%ADguez","surface_form":"Sabaneta","offset":1342},{"uri":"El%C3%ADas_Pi%C3%B1a_Province","surface_form":"El\u00EDas Pi\u00F1a","offset":1378},{"uri":"Dajab%C3%B3n_Province","surface_form":"Dajab\u00F3n","offset":1419},{"uri":"Farming","surface_form":"farming","offset":1508}]}